<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<NoteBucket>
  <node>
    <date>27 дек 2003</date>
    <from>Cradya</from>
    <id>1072504178</id>
    <subject>quest items (girth, bag, rings)</subject>
    <text>Очередная порция раскиданного по миру шмота отправилась в бюро находок.

ЗЫ. Граждане, не кидайте гумови вироби у викно бо гуси йих йидять и давляться.(с)</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 янв 2004</date>
    <from>Bastian</from>
    <id>1074347829</id>
    <subject>Chaos Guard</subject>
    <text>Сквозь бешенный рев прибоя 
И ветра заунывный вой 
Услышан с земель у моря Дракона
Пронзающий разум зов:

Каждый желающий силу свою испытать
в битве смертельной с Стражем Цитадели Зеркал
Может отныне из боя легко убегать
Если уж он такой трусливый шакал</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 янв 2004</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1075205904</id>
    <subject>Награда</subject>
    <text> За особые заслуги перед человечеством и огромные успехи в области литературы, миростроения и кулинарии, молодой сатир Филдс получает божественное благословление и &quot;соломенную шляпу с дырками для рогов&quot;! 

Sturm</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 фев 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1077000642</id>
    <subject>new Avatar</subject>
    <text>В Дримленд появился новый квестодеятель - Ирлана.
У старых, кажется, сели батарейки..</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 фев 2004</date>
    <from>Irlana</from>
    <id>1077300485</id>
    <subject>building или можете заселяться</subject>
    <text>Сделана первая арея для желающих построить свой собственный дом.
Называется &quot;Пригород Соласа&quot;. Подбирайте место, пишите ноты.
Как добраться до ареи: идете до восточного берега озера Кристалмир 
- оно на пути к Соласу. Потом на север и вверх по лесенке
поднимаетесь на остров.
(с)Построено вашей покорной слугой, БОЛЬШОЕ спасибо Руффинке и Филдсу 
за бесценные советы.</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087416142</id>
    <subject>Предместья Нового Талоса.</subject>
    <text>У Нового Талоса появилась пригородная зона. Курортной ее не назовешь, но для жизни подходит. :)
Архитектор - Дальт.
Попасть в нее можно со свалки, а если жалеете обоняние - то от дороги на восток от Восточных Ворот.
Желающие могут выбирать места и строиться.
Подробности в help building.</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 июн 2004</date>
    <from>Irlana</from>
    <id>1088536925</id>
    <subject>СоюзИздат не спит!</subject>
    <text>Издана книжка, посвященная жизни и быту роксиров.
Пробный экземпляр  пока что только в Мидгардской библиотеке.
синяя книга с золотой надписью

Мы любим вас, смертные!

Ваши боги</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1095304679</id>
    <subject>пополнение библиотечного фонда</subject>
    <text>В Мидгардской Библиотеке появилась долгожданная грамматика языка fenia.
Практической ценности она имеет мало, но полиглотам будет весьма интересна.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1095652938</id>
    <subject>рестринги</subject>
    <text>У Русалки в продаже появился новый quest item: рестринг купон за 50 qp, дающий право на бесцветную покраску (т.е. вещь остается ярко-зеленого цвета).
Разумность этого нововведения можно будет оценить со временем.
Не исключено, что этот item проживет очень недолго.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100571027</id>
    <subject>этикет</subject>
    <text>Публикую policy (правила публичного общения в Dream Land). Действуют они уже 
достаточно давно, однако сформулированы на бумаге только сейчас. Рассматривайте
их не как угрозу, а как принятые здесь нормы поведения. Policy в процессе
разработки, конечный вариант будет помещен в help.

1. Каналы: ic, gossip, yell, music предназначены для ролевого общения от имени 
   персонажа. В этих каналах не допускаются разговоры на темы из реальной жизни. 
   Обсуждение кода и технических деталей так же являются offtopic-ом. Для таких 
   целей служит канал ooc.

   В ooc, в свою очередь, не приветствуется разговоры на темы, для которых 
   предназначены ic-каналы. В отдельных случаях это расценивается как нарушение 
   (например, вопли &quot;разбудите&quot; под аффектом blackjack). Запрещена любая реклама 
   или агитация.
   
   Подобные правила распространяются на ноты. Идеи и story должны быть посвящены 
   только Миру. Исключение - story, являющиеся шедеврами сатиры или литературы.

2. Поступайте так, как вы бы хотели, чтобы  поступали  с  вами: не участвуйте в 
   оскоpблениях или личных нападках на дpугих игроков. Если Вы считаете, что 
   какое-либо сообщение оскорбляет Вас -- Вы можете:

   а) Проигнорировать его (наиболее предпочтительный вариант).
   б) Ответить автору лично (tell-ом или note to &lt;персонаж&gt;)
   в) Обратиться к Богам (pray или note to immortal).

3. Только Боги могут судить  о корректности поведения игроков. Если кто-либо из 
   игроков  по вашему мнению  серьезно нарушил правила, вы можете сообщить об 
   этом Богам, однако категорически запрещено обсуждать это в публичных каналах 
   или нотах to all. 

4. Помните, что сказанная кем-то реплика или написанное кем-то письмо не 
   обязательно  соответствуют правилам, поэтому, отвечая  на него, подумайте, 
   не нарушаете ли вы тем самым правила.

5. Публичное обсуждение правил, божественных наград и наказаний не разрешено.
  
6. Меру наказания выбирают Боги на свое усмотрение, от nochannel на 1 минуту, 
   до бана или удаления персонажа.</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100681163</id>
    <subject>Ужасные зверюги</subject>
    <text>В результате длительных экспериментов, проведенных Колдуньей Кинд,
из лабораторий Башни Магических Искусств вышла новая порода фидошек.
В их глаза забрежжил интеллект!
Собака демонстрирует свою преданность тому, кто ее покормит едой.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 дек 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1103127850</id>
    <subject>spellbane</subject>
    <text>Благодаря усилиям Рыцарей, с клана Ярости исчезло проклятие, когда-то наложенное на них Магами.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 дек 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1103143222</id>
    <subject>строительство</subject>
    <text>Появился Пригород Долины Титанов. Автор и архитектор - McLaud.
Вход находится в самой Долине Титанов, на восток от Моста с Воротами.
Пригород готов принять новых поселенцев.
По вопросам строительства обращайтесь к McLaud-у.
Пригород рекомендуется посетить тем, кто неравнодушен к пиву
с хорошей закусью :) Малыши также найдут там кое-что полезное.</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 дек 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1103606588</id>
    <subject>Lions</subject>
    <text>Клан Львов в нынешнем своем варианте прекратил существование.
Восстановлено старое клановое убежище, старые хелпы и старая философия,
с которой клан жил до конца 2002го года. 

Так как клан в корне изменил свою сущность, то:
* Львы, примкнувшие к клану в течение последних 2x лет, становятся внеклановыми.
* Дипломатия со всеми кланами остается в состоянии &apos;война&apos; или ухудшается до 
&apos;недоверия&apos;.</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 дек 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1103671329</id>
    <subject>Прайд</subject>
    <text>В память о клане, который не хотел крови, Мир сутки проведет без убийств.</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 янв 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1106619936</id>
    <subject>new avatar</subject>
    <text>В Мире Грез появился новый аватар: Кинд</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 фев 2005</date>
    <from>Kind</from>
    <id>1108045439</id>
    <subject>лопаты</subject>
    <text>Несправедливо забытые ранее артефакты - лопаты - вновь обрели
свое достоинство. Отныне каждый желающий сможет прикопать свое
добро в надежном местечке и, что немаловажно, вырыть его
в удобное для себя время. Но помните, что предметы, долгое
время лежащие в земле начнут портится. Кроме этого, нет
никакой гарантии, что вашу заначку не найдет ваш добрый
ближний и не завладеет ею целиком и полностью.

  Синтаксис:
     use shovel &lt;object&gt; - закопать лежащий на земле предмет
     use shovel          - покопаться в земле в поисках заначки

Очевидно, для успешного результата нужна подходящая почва.

Злые языки поговаривают, что в руках у Бессмертного лопата
превращается в страшное метательное оружие, применяемое для
предупредительных выстрелов в голову неугодным...</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1108278844</id>
    <subject>пополнение библиотечного фонда</subject>
    <text>Старинные story, многие еще с до-вайповских времен, изданы
в виде сборника. В нем около 100 историй. Старые игроки
найдут там много знакомых имен.
Кроме этого, фонд Мидгардской Библиотеки пополнился одной
красивой легендой, и стихами.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 фев 2005</date>
    <from>Kind</from>
    <id>1108500700</id>
    <subject>--=&gt;&gt; CASINO &lt;&lt;=--</subject>
    <text>Список злачных мест Мира Грез пополнился замечательным
заведением - казино, которое со временем обещает стать
общим центром азартных и отчаянных людей.

&quot;..Двери казино открыты для Вас 24 часа в сутки,
сигаретный дым и разнообразные напитки сделают Вашу жизнь
богаче и насыщеннее. Скромность - девиз не для этого места!
Ищите нас в элитном районе Мидгарда - прогуляйтесь по
Клановой дороге и ноги сами заведут Вас к нам!
Не раздумывайте - покоритесь своим желаниям!..&quot;

Комментарии излишни. Однако пользуясь вашим вниманием хочу
представить колоритного владельца казино - Коттона.
Фактически все в этом здании пропитано духом его идей.
Имена его рыжих и не очень покровительниц обычно не принято
называть вслух ;).

Удачи вам, поклонники бога Азарта.</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 апр 2005</date>
    <from>Kind</from>
    <id>1113827116</id>
    <subject>лотерея</subject>
    <text>В память славных древних традиций в Мир Грез
возвращается одна из любимых забав старины с весьма
странным названием - лотерея. Итак, ежели в этом мире
витают бессметные, действительно достойные называться
БОГАМИ, они сполна смогут удовлетворить ваше любопытство
и страсть к новшевствам. Но помните - не стоит
злоупотреблять их терпением и доверием, иначе можно
не получить обещанной награды. Не стоит роптать, ежели
вы остались в проигрыше - здесь воистину выигрывает
наиболее удачливый.

А если вы мастерски владеете светлой головой и быстрым
разумом, сумеете предложить свои оригинальные варианты
дизайна &quot;формы и содержимого&quot; лотерейных билетов, то
имя ваше еще долго будет хранится в памяти небесных
скрижалей. Дело за малым?..</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 авг 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1124145038</id>
    <subject>химия</subject>
    <text>Химики из Н.Талоса научились производить с рестрингнутыми вещами манипуляции,
бывшие раньше в веденьи богов (не исключаю, что слямзили рецепты). А именно:
защиту от огня и избавление от пылания, вибрирования и магии.
Их гильдию найдете на Улице Мастеров. Внимательно читайте таблички.</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 авг 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1124217935</id>
    <subject>пополнение библиотечного фонда</subject>
    <text>На полках мидгардской Библиотеки лежит новая книжка,
&quot;Легенда о Маленьком Народце&quot;, записанная когда-то Тореном.

Прочесть ее не только приятно, но и полезно: чтобы узнать,
какие приятные сюрпризы могут преподнести маленькие феи
тому, кто им почему-то приглянулся.</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 июн 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1151562169</id>
    <subject>Талиесин</subject>
    <text>Отважные герои могут испытать свои силы и смекалку в поиске
легендарного меча Талиесин и Щита Восходящего Солнца.
Для начала стоит посетить библиотеку миссис Тракстон.</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 авг 2006</date>
    <from>Cradya</from>
    <id>1157015622</id>
    <subject>New area</subject>
    <text>Небесными силами открыт вход к новую арию.
По вопросам глюков и несоотвествий обращаться в сюда.

&gt;&gt;&gt;Cradya-&gt;</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 дек 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1166488885</id>
    <subject>переводы и другое</subject>
    <text>Мидгаардская тюрьма теперь в Крадином переводе, а Старый Талос - в переводе Шаватара.

В библиотеке появился манускрипт, содержащий трактат Крайста Фон Штаха о темных эльфах.

В clan price - новый пункт про вибрирующие лежанки.

Выполнены заказы Battleragers на расширение клановых территорий и петшопа.</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 фев 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1170624223</id>
    <subject>сантехнические работы</subject>
    <text>В дриме засорилась канализация, в частности канал ooc был забит
до отказа, и его пришлось отключить.
Дабы подобная судьба не постигла остальные публичные каналы, была
введена цена на их использование: вопли на весь мир отнимают ману,
от 30 до 50 процентов за раз.

Прошу обратить особое внимание: отключение ooc не является поводом
использовать прочие inchar-каналы для обсуждения рл-тем. Нарушители
лишатся языка или конфирма.

Неподтвержденные персонажи могут использовать каналы ic и rtalk.</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 мар 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1175317913</id>
    <subject>new race</subject>
    <text>Добро пожаловать, хоббиты (и вак-хоббиты)!
А Маклауду - срочно зайти к Хоббитану за медалью.</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 май 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1177980564</id>
    <subject>Орден Шалафи</subject>
    <text>Произошло долгожданное обновление истории и правил приема в Орден Шалафи.
См. help shalafi history, shalafi politic, shalafi petition.</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 июн 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1182477014</id>
    <subject>battlerager</subject>
    <text>Клан Battlerager распущен.
Богам надоело выслушивать постоянное нытье и недовольные вопли его рекров.
Руководство остальных кланов (в особенности хантеров) может извлечь из
этого урок. 

Из уважения ко всем, кто вложил свои силы в развитие клана, территория
остается нетронутой. Хелпы, устав, истории - и память, навсегда останутся 
в мире. 

Те, кому дорога идея братства ярости, могут ее возродить в новом качестве.
Для создания клана необходимо собрать группу единомышленников, разработать
устав, концепцию, историю и со всем этим обратиться к богам.
Если идея пройдет проверку временем, можно будет думать и о клановых скилах.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 сен 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1190569666</id>
    <subject>death is not the only way ...</subject>
    <text>Глубоко в лесу живет дряхлый старикашка, выкравший где-то секрет
бессмертия. Он не умирает, но и увлекательной жизнь его тоже
назвать нельзя. Окруженный невиданными богатствами, он терзается
смертельной скукой. Однако есть одна вещь, к накоплению которой
интереса он все же не утратил. Это - слава и победы. Сам выполнять
какие-либо задания он считает ниже своего достоинства. А потому
нашел ловкий способ: он выменивает за сокровища победы других героев.
По сговору с Бабой Ягой цены установили следующие: за 500 побед в
персональных квестах можно выменять то же, что и за одну прожитую
жизнь, причем в сумме обе эти покупки не могут превышать плюшек
за 10 жизней.
Героям следует быть внимательными: раз заполучив чужие победы,
старикашка с ними уже не расстанется, и никакие уговоры вернуть
купленное не помогут.

P.S.
По слухам, лишь 15 наших современников накопили достаточное количество
побед, причем большинству из них хватит всего на одну покупку.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 мар 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1204649844</id>
    <subject>пригород Мидгаарда, острова</subject>
    <text>Ворона Hellen расширила и обустроила мидгаардскую свалку, 
теперь там можно строить свои дома. Кто не в курсе - читаем help building.

Айсберги по миду больше не плавают - до пиратского айсберга можно добраться
через ледяные пустоши Мах&apos;н-Тора.</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 мар 2008</date>
    <from>мистер Вилли Вонка</from>
    <id>1206261636</id>
    <subject>Вниманию Сладкоежек!</subject>
    <text>         Уважаемые Сладкоеды и Сладкоежки!
               Удивительная новость! 
Самая крупная фабрика по производству шоколада открывает свои двери
для посетителей! Ищите пригласительные билеты под обертками шоколадок
        во всех кондитерских и булочных Дримлэнда.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1207612282</id>
    <subject>рулетка</subject>
    <text>В мидгардское Казино наконец завезли долгожданный стол рулетки.
Однако в ту же ночь стол вык.. ненадолго позаимствовал орк Пач,
и с тех пор рулетка радует посетителей в его Трактире Контрабандиста,
в Новом Талосе, а Пач - несмотря на потерянный в процессе заимствования
глаз - исправно выполняет роль крупье. Любители азартных игр найдут записку
с подробными инструкциями приколотую рядом с ним на стене.


Рулетку для нашего мира изобрел и создал Миямото.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1208573194</id>
    <subject>DreamLand official site</subject>
    <text>По адресу http://mud.kiev.ua доступен официальный сайт Дрима.
Сайт в первую очередь предназначен для билдеров и всех, кто мечтает ими стать.
На сайте есть JavaClient, с его помощью можно зайти в мир прямо из браузера.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1229743633</id>
    <subject>DreamLand official site</subject>
    <text>Все, кто хотел помочь новичкам и разместить на сайте полезную информацию,
теперь имеют такую возможность.
Любой игрок может добавлять на сайт статьи, используя для входа имя персонажа и пароль.

В первую очередь есть необходимость в FAQ. Если кто-то недавно объяснял что-то
в мире ньюбам или водил на экскурсии -- можете даже просто выложить логи.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 дек 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1229813727</id>
    <subject>шахматы и казино</subject>
    <text>В Мидгарде был проездом великий Гроссмейстер, а некий пронырливый кендер
стырил у него шахматную доску и сделал несколько копий. Теперь их можно
найти в магазинах и барах города.
Каждая доска снабжена наклейкой с инструкциями: разглядеть ее можно, если
&apos;использовать доску&apos; (&apos;use chessboard&apos;).


Рулетку, наконец, установили и в Казино (в зале на восток от кассы).
И если в Трактире Контрабандиста играют на деньги, то в казино, разумеется,
на фишки. Подобности на табличке рядом со столом рулетки.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 дек 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1230246480</id>
    <subject>чем заняться в Дриме на Новый Год</subject>
    <text>На новый год весь Мидгаард завалило снегом.
В сугробах можно поваляться, а можно поиграть в снежки.
Для этого снег надо взять и слепить снежок (&apos;использовать снег&apos;).
После чего, выбрав жертву, опять же &apos;использовать снежок &lt;направление&gt; &lt;жертва&gt;&apos;.

На рыночной площади и в Храме Лео установлены новогодние елки.
Их можно украшать, украшать, украшать - пока на ветках не останется свободного места.
Например, &apos;положить что-то елка ветка&apos;, &apos;положить что-то елка средняя ветка&apos;,
&apos;положить что-то елка верхушка&apos;.
А когда все ветки будут заняты - оставшиеся подарки свалить под елку: &apos;положить что-то елка вниз&apos;.

На елках иногда вырастают кендер-сюрпризы. Откройте, и вы обязательно
найдете что-то внутри.. либо что-то внутри найдет вас. Это уж кому как повезет. (c) &gt;8)


Ну и не забываем заглянуть в праздничный холодильник.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 янв 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1232078547</id>
    <subject>Замок Амбера</subject>
    <text>      В противовес распространившемуся в мире Хаосу,
      на западе возродился к жизни древний Амбер.

     Замок построен при соучастии сил порядка и хаоса,
         в лице хаотического херувима Анцифера.

      Первый этаж замка уже открыт для посетителей.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 фев 2009</date>
    <from>Cradya</from>
    <id>1233776117</id>
    <subject>привет из ФД (небольшой, уже остывший)</subject>
    <text>Рогатые представительницы бессмертного визлиста прикрутили привет из ФД.
И еще новую арию для красоты обустройства входа в привет.
*снимем шляпу и вспомним также Фиоринну, благодаря, которой привет дошел из прекрасного далека...

&gt;&gt;&gt;Cradya-&gt;
</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 фев 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1234679293</id>
    <subject>&quot;Свен&quot;</subject>
    <text>Сатирский божественный коллектив даже по окончанию праздника всех влюбленных
продолжает сеять неразумное, теплое, вечное. И не только сеет сам, но и
дает такую возможность всем желающим!

Хочешь принести немного счастья и любви в наш мир?
Хочешь почувствовать себя бараном? Вдохнуть сладкий воздух свободы?
Ощутить вкус беззаботной бараньей жизни?

Трактир &quot;Овечий Хвостик&quot; ждет тебя. Именно там твоя мечта сбудется.
Все, что тебя будет интересовать в следующие полчаса - это где бы
найти твоих любимых овец и сделать им хорошо. Но гоняясь за овцами,
не забывай смотреть под ноги -- можешь найти кое-что полезное.
А также прислушивайся, не приближаются ли к тебе заклятые враги -
жадная до баранины собака Вотан и не в меру активная внучка пастуха Бромсе
- которые так и норовят помешать тебе дарить овцам любовь и счастье.

Баранья миссия исключает любую агрессию, поэтому как только кто-то
покусится на твою жизнь (или как только ты это сделаешь) - тут же вернешься
в свое старое привычное тело. А если раньше времени надоест быть бараном,
всегда сможешь вернуться просто по команде &apos;return&apos;.

Тройку самых активных овцее*зачеркнуто цензурой* баранов ждут призы.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 фев 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1235717353</id>
    <subject>&quot;Свен&quot; - итоги</subject>
    <text>Самыми умелыми Свенами оказались:
Daan, Zia - первое место, в награду золотое руно
Haonfor, Till - второе место и серебряное руно 
Myrriti - третье место и медное руно 

Ну и по воздушному шарику на память всем тем, кто в сумме 
принес радость и счастье более чем 10 овцам.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 янв 2011</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1296342722</id>
    <subject>MUD access</subject>
    <text>Мир временно недоступен по адресу mud.kiev.ua,
используйте dreamland.org.ua или IP 91.202.128.97
</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1532161237</id>
    <subject>хм</subject>
    <text>** Исходный код портирован под новый компилятор, вычищены свежие и старые крашбаги
** Добавлена поддержка веб-сокетов
</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1532161279</id>
    <subject>хм</subject>
    <text></text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1532162251</id>
    <subject>discord #1</subject>
    <text>discord to all
</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1532162376</id>
    <subject>discord #2</subject>
    <text>Сообщения всех каналов (публичные, приватные, клановые, групповые) теперь
запоминаются и могут быть воспроизведены по желанию, с помощью команды 
&apos;прослушать&apos; (&apos;replay&apos;). Подробности можно увидеть, набрав &apos;прослушать ?&apos;.

Каналы запоминаются, даже если персонаж пока без связи. Максимально 
сохраняется по 50 сообщений в каждой из категорий. Социалы не сохраняются
(спишем на технические трудности и нехватку времени у козы).

Старая функциональность с replay после возврата из AFK или боя работает
по-прежнему без изменений. Пишите если что неясно, я обновлю справку по
результатам разъяснений.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1532162431</id>
    <subject>discord #3</subject>
    <text>Разные улучшения в клиенте, касающиеся меню предметов и навигационной панели
на мобильных экранах:

* длинное нажатие на кнопку навигации попытается отпереть и открыть выход по 
  данному направлению, обычный клик как и раньше пойдет по направлению

* предмет, если он оказался под кнопкой навигации, больше не помешает на нее нажать

* у карманов внутри сумок тоже появилось меню: заглянуть, взять всё - идея Зустина

* если в сумке или на полу лежит несколько предметов с одинаковым названием,
  (3) cтрела, появится пункт &apos;взять всё&apos;. Он работает неидеально, может подхватить
  из сумки лишнего, но всё же лучше чем ничего. Идея Тахи.

* На многих предметах появился недостающий ранее пункт &apos;изучить&apos;, например,
  на картах из колоды, квестовых свитках

* Исчез пункт &apos;использовать&apos; где не надо

* У сумок появились пункты открыть, закрыть, отпереть, запереть
</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1532168286</id>
    <subject>разные изменения в одной куче</subject>
    <text>Изменения за последнее время, связанные с работой над меню для предметов в веб-клиенте:

* в меню будут видны команды &apos;чинить&apos;, &apos;стоимость&apos;, когда стоишь рядом с ремонтником
* будет видна команда &apos;опознать&apos;, когда стоишь рядом с мудрецом
* при выборе пункта &apos;смотреть&apos; покажет тип предмета и куда он надевается, 
  а также его описание, если есть
* видна команда &apos;аукцион&apos; для предметов в инвентаре
* команда &apos;использовать&apos; показывается только если этот предмет действительно
  можно использовать (не всегда идеально, иногда показывает и там где не надо)
* если предмет можно &apos;слушать&apos; или &apos;нюхать&apos;, видна соответствующая команда
* в чужой экипировке - единственный пункт меню &apos;взять&apos;, аналогично команде
  &apos;взять кого-то (за) что-то&apos;
* для зажатых в руках волшебных палочек и посохов добавлены соответствующие команды

Также улучшены сообщения при различных манипуляциях с предметами.
С помощью команды &apos;использовать&apos; можно манипулировать со свитками, зельями, 
посохами и палочками, в дополнение к существующим командам zap/brandish/recite/quaff.
Это все исключительно с целью уменьшить кол-во команд, которые надо держать в голове.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 июн 2019</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1560772711</id>
    <subject>very impressive</subject>
    <text>как вы друзья все не садитесь
</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 окт 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1002730268</id>
    <subject>bug fixes</subject>
    <text>- Kassandra живет дольше;
- fix bug с загрузкой нот;
- гиганты погигантели : теперь дуал вилд с тухэндвипон для них не проблема;
- вампиры нормально видят вампиров;
- никаких найтфолов в safe-room;
- никаких чармов, если виктим тебя не бачит;
- меньше маны на master heal.

   Дворкин

p.s. Ppl, sorry за долгое лежание - три кодера устроили ПК на сервере.</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 окт 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1002806477</id>
    <subject>fixes, и что там в будущем?</subject>
    <text>- shadowlife падает после смерти;
- постить ноты можно только с 10 уровня;
- у Кати и в Офколе теперь небезопасно;
- help future;
- fix twit и reply;
- dispel magic НЕ СБИВАЕТ curse, use &apos;remove curse&apos;;
- &apos;note list [адресат]&apos; - все ноты, например в knight;
- some battlerager clanroom fixes (thanks Finraag);
- some spells comsetix, typos, small bugs.

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 окт 2001</date>
    <from>NoFate</from>
    <id>1002893661</id>
    <subject>changes</subject>
    <text>При quit происходит save
reply fix
Исчезнут проблемы с пропаданием уровней</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 окт 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1003483200</id>
    <subject>fix</subject>
    <text>- fix &apos;who tattoo&apos; crush
- fix second wield for giants
- paladin: add dodge, detect magic, observation</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 окт 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1003938853</id>
    <subject>ченджи</subject>
    <text>- оплеуха квест-ботам: no loosing exp
- mob factory простилась с нами, нужда в ней наконец отпала
- credit card простилась с нами, оставшиеся в мире - жуткие артефакты :)
- хранить в банке можно до 100.000 gold pieces
  правда, Султан все еще ведет войны, гад :)
- ну и всякие мелочи, кто репортил, заметят.

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 окт 2001</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1003969948</id>
    <subject>spellbane</subject>
    <text>Спелбан теперь реагирует на таатушки ванды и прочие стаффы.</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 окт 2001</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1004139498</id>
    <subject>changes</subject>
    <text>- время делета удлиннилось
- limited by 1 исчезают так как и другие лимиты</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 окт 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1004366391</id>
    <subject>ambush</subject>
    <text>- subject

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 окт 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1004439316</id>
    <subject>samurai</subject>
    <text>- fix ambushing
- mastering damage чуть уменьшен
- samurai: -bless +warcry (35 lvl)

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1004533374</id>
    <subject>ruler&apos;s manacles</subject>
    <text>- subj rearranged. Thanks Galen, Tirna

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1004627541</id>
    <subject>wanted</subject>
    <text>- обновленный wanted
- perception в prompt
- кипа неработающих магазинов заработало
- (P) более не невидимки (это после ghost)

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1004877479</id>
    <subject>changes</subject>
    <text>- help name изменен
- felar в racetable
- eye of intrique: save vs spell только если виктим с золотой аурой
- shadowlife: save vs spell только если виктим с золотой аурой

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1004949795</id>
    <subject>Ruler&apos;s</subject>
    <text>- скилл: confiscate - конфисковать вещи в inventory у подсудимого
- скилл: fine - конфисковать деньги у подсудимого

   Tirna</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1004987659</id>
    <subject>another bunch</subject>
    <text>- мерчанты на dark continent обеднели :P
- не сакаются quest staves
- bj не работает на дерущегося
- newbies nosummon, nofollow, nocancel
- hunter&apos;s jacket nodrop
- нельзя трэйнаться-гейнаться у практицеров
- вампирские рожи нормально видны в ooc
- петы в дивсоулз отказываются вас трэйнить :]

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005141390</id>
    <subject>маленькие интересности</subject>
    <text>- подарочек от Тирны господам Батлрдэжнерям
- цветные cb
- неидентифицируемые предметы
- в муд-школе новые преподаватели
- fix crush при приеме в клан

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>09 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005286959</id>
    <subject>changes</subject>
    <text>- ruler&apos;s suspect (повестка в суд)
- таймер на наручники
- трупы игроков не сакрифайзятся

- и еще... появился новый класс
  правда, доступный не всем пока, бета-тестинг

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005561202</id>
    <subject>skills and more...</subject>
    <text>- канал почты qnote (для квестов)
- канал общения qinfo (тоже)
- некоторая переделка universal [pwipe для них, sorry, кто тестил, ишите меня]
- закладка дерева скилов [пока только dagger-&gt;circle]

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>14 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005663661</id>
    <subject>Ruler&apos;s</subject>
    <text>- new LAW
- the temple of Femida

   Galen и Tirna</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005744724</id>
    <subject>bunch of changes in Land</subject>
    <text>
Hi there!
Sorry ppl, что кодится довольно много, но некто
Tirna проявляет весьма приличную активность :]]

- thanks Merix (сколько-то qp), побежден противный баг с пропаданием шмоток
  (Dekker теперь может спать спокойно :)
- spell &apos;know person&apos; для рулеров - видеть доппель
- некоторые исправления и добавления в ruler, femida area, helps
- universal доступный всем
  Предел 11 уровень, раса только human

   Дворкин и Tirna

p.s. По поводу универсал: не надо меня сильно терзать, пипол уже играл им,
спрашивайте сначала народ, потом иммов</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005753063</id>
    <subject>ЗАБЫЛ!</subject>
    <text>- усилены немного клановые охранники...
  И теперь они нормально slayят суперов-ghost&apos;ов-slain&apos;ов

   Дворкин.. в попыхах</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005833359</id>
    <subject>quiver and more..</subject>
    <text>- universal 12 level
- universal can train stats, если не выше 5 уровня
- по идее гварды помогают теперь нейтралам, против алкашей
- fix vanish на предмет гильдий, и подправлено на предмет кланов
  (т.е. кой-куда в кланы можно vanish :])
- add quiver

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 ноя 2001</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1005914479</id>
    <subject>smooth restoring</subject>
    <text>- Теперь hp,mana,move востанавливаються плавно.

Sturm</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1005919129</id>
    <subject>clans, quests...</subject>
    <text>- готовятся новые кланы.. подробности позже
- чуть покорежена квесталка [должны быть баги, просьба репортить]
- адепты уважают батла

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1006181037</id>
    <subject>small fixes</subject>
    <text>Ппл.. сорри что мир лежал, это какие-то профилактические работы админы делали.
Теперь ченжи собственно:
- починен crecall
- покручен sand storm, теперь не такой страшный.. Хотя шалафи
  в этом смысле все еще страшны
- help practice, появился аргументик &apos;all&apos;
- дерево скилов растет.. чтоб выучить следущий скил в ветке, надобно
  знать родительский на 75%
  Пример: BASH 50%, чтоб учить BASH DOOR, BASH должен быть доведен до 75%
- Универсалусы могут достигнуть 15 уровня
+ еще какие-то мелочи

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 ноя 2001</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1006211696</id>
    <subject>Таэквондо</subject>
    <text>- bash rearranged
- trip probability strongly descreased

So, lets start to learn fighting but the WAIT_STATE using....</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 ноя 2001</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1006278277</id>
    <subject>Таэквондо - продолжение</subject>
    <text>- trip rearranged
- throw rearranged
- fast healing/trance/meditaion improving speed redused</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1006419231</id>
    <subject>подбирание хвостов</subject>
    <text>- universal 18 level
- зона аутсайдеров (уже есть хелпы)
- hunt. Просьба тестить
- вонтеды могут лутить свой корпс :]
- assasinate не может быть critical
- add fix to bash [задержки не хватало одной]
- толпа мелочей

   Дворкин с Тирной</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1006439793</id>
    <subject>Tananda</subject>
    <text>- fix выдачу hunter jacket
- fix разговорчивых мобиков (типа хилера хантеровсокго)
- и самое главное: Храм Тананды (с) Миямота

   Дворкин Tирна Miyamoto</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1006529472</id>
    <subject>some bugs fixed</subject>
    <text>- Hauzer is angel now
- клан гварды учат клан скилам
- fix backstab
- fix nocancel, config
- fix hunt
- &apos;forget&apos; command [universal only]

   Дворкин c Тирной</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1006529860</id>
    <subject>addon [outsider]</subject>
    <text>Да, забыл совсем:
- Аутсайдеры могут искать свою пещеру :]

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1006762784</id>
    <subject>небольшая корзинка с фиксами</subject>
    <text>- uni level 20
- клановые скилы при поступлении в клан 1%, практиться самим у гвардов
- воплики при zap, brandish, backstab
- хилеры не блессят варкрайнутых :]

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 ноя 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1007033918</id>
    <subject>changes</subject>
    <text>- Универсалам: дерево спелов, естественно, бета-версия.
  обсуждения - ноты к immortal universal
- закладка новой системы магии
- fix teshub, вероятности (thanx Demgard кажется)
- на средства бодатых сатиров постоен еще один храм Тананде :] ищите
- anti-paladins и necromants маршируют в рядах Шалафей
- закладка экстра-дескрипшинов со всякими интересностями типа пропастей и болот

   Дворкин, Тирна</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 дек 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1007634567</id>
    <subject>мелочь, а приятно</subject>
    <text>- Cradya, это аватар
- к Зейние в магазин можно под (V) больше не прятаться
- типосы

   Дворкин, а вовсе не ДвАркин, как думают некоторые... хотя...</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 дек 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1007986909</id>
    <subject>translatez</subject>
    <text>- русские Armageddon и Abyss.. ищите ошипки
- help future обновлен

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 дек 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1008346108</id>
    <subject>areas</subject>
    <text>Код некоторое время менятся не будет, только арии.

- help &apos;god prices&apos; - ознакомьтесь
- daycare translated
- lioncastle translated и подключен! не заденьте случайно охранника :]
- social claw -&gt; nail

На сегодня все.
   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 дек 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1008584501</id>
    <subject>HELPs</subject>
    <text>- некоторые хелпы переведены Финраагом
- help future обновлен

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 дек 2001</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1008661811</id>
    <subject>hp gain</subject>
    <text>- fix

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 янв 2002</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1011721877</id>
    <subject>Долгожданное..</subject>
    <text>Ну вроде дождались..

- клановый не может атаковать некланового
  [тут должна быть кипа багов, report&apos;em]
- lion skills
  [аналогично]
- кипа опыта при мастеринге скила
  [100%]
- deep prebeta &apos;scribing&apos;
- fix imm killing bug
- universal 25 уровень
- экстра двери и все что с ними связано

ничего не забыл?

ps: администрация небес приносит извинения за
некоторую застойность ;]
pps: это старый код (давно реализованный),
больше ничего не писалось

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 янв 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1011885574</id>
    <subject>грамматика</subject>
    <text>- help wizlist
- arachnos, troy переведены Крадькой
- typos

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 янв 2002</date>
    <from>Moham</from>
    <id>1011973877</id>
    <subject>ченж как ченж.</subject>
    <text>- fix limited
- autoinduct to outsider
- fix siebele tattoo
- sex in look &lt;char&gt;
- gordall&apos;s sanctuary removed
- material in stat obj, set obj

По просьбе Корвина.</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 янв 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1012238432</id>
    <subject>Горы и секс</subject>
    <text>- Firetop mountain translated, thanks Cradya
- bugs fixed

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 янв 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1012302123</id>
    <subject>всячина</subject>
    <text>- олимпус стал греко-русским (с) Бастиан
- успокаивать нервных зверюг все больше не могут (только жители леса)
- no outsider (R)
- counter менее халявный (по идее)
- крышка на макс.дамадже временно снята, посмотрим
- фикс в катане (вероятности изготовления кривили - чем лучше знаешь тем хуже делаешь :)
- fix whois и hunter, lion
- ну и отладка крашей..
- остальное мелкое, даже не записывал

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 янв 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1012320890</id>
    <subject>Range kicks etc.</subject>
    <text>- Произведена попытка пофиксить сабж

Огромная просьба тестить как на pc так и на npc

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 янв 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1012393749</id>
    <subject>bugfixes</subject>
    <text>- пофиксены слеты (по крайней мере те что отловлены)
- пофиксена новая бага в range атаках
- сатиры теперь точно больно пинаются, а гиганты вооружаются двуручниками в каждую руку
- run во время fight - низзя
- clan diplomacy (надеюсь, будет понятно, что к чему)
- бага с реколом в камуфляже (можно было в Храме Лео сидеть, укрывщись листиками)
- разноалигновые группы в рамках кланов - можно

   Корвин и Тирна</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1012843226</id>
    <subject>some adjusting</subject>
    <text>- yellow potion of see invisible чуть дороже
- поправлены (я думаю) полезные штуки типа assassinate, cleave, PWK, disi на предмет опыта, киллеров-слэйнов, и т.п.
- возможность отравлять sharp и vampiric weapon
- адреналин
- первый фикс лионам

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1013101166</id>
    <subject>new Butcher</subject>
    <text>- severity force только в одной комнате с жертвой;
- some helps translated (c) Merix под редакцией Cradya;
- жидкости переведены (с) Bastian;
- полный help hunter;
- переписан butcher - теперь нет баги с фуллутом;
- ну и мелочи, кто репортил, тот увидит.

   Корвин при участии Моха и копирайтеров ;)</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1013508800</id>
    <subject>paralization</subject>
    <text>- blackjack, vampiric touch, strangle rearranged:
  Шанс прохождения при адреналине жертвы зависит от времени, которое прошло
  со времени ее последней битвы (соответственно в бою слетают парализующие
  аффекты);
- help universal;
- экстра выходы.. у аутсайдеров можно попить самогона:
  воспользуйтесь командочкой walk;
- всякие мелочи и очепяткы.

   Корвин, Мох</text>
  </node>
  <node>
    <date>14 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1013609416</id>
    <subject>Fixes</subject>
    <text>- Resky ожидает награду... действительно 80 сек, а не 20 висел адреналин (сейчас 20);
- Именные сумки (quest hero bag, hunter jacket):
  a) замыкаются-отмыкаются хозяином (теперь шмот из них МОЖНО лутить!)
  b) жакет не тонет в воде
- мелочи:
  ..armor use работает у universalов;
  ..иммы спокойно свитчатся в петов и чармленных мобов;
  ..scan &lt;направление&gt; показывает чарам до 10 уровня нормально;
  ..задержечка при acute vision;
  ..бежать во сне или сидя не можно ;)
  ..задержечка в trip (при промахе, но дамадже);
  ..сир Тристрам доступен пешком.

Как видите, пока подчищаются хвосты.
Скажем спасибо тем кто репортит...

   Корвин, Мох</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1013780303</id>
    <subject>more bugs fixed</subject>
    <text>- wizlist;
- order &lt;pet&gt; wear &lt;hero obj&gt; - корректно валится на землю;
- починен quest trouble &lt;obj&gt; - *curse Moham с его багой ,);
- делейтящемуся чару не выдает надпись, что тебя заделетят через месяц;;
- fix examine &lt;container&gt; (выдает содержимое), и examine &lt;char&gt; - быстрый взгляд без спама descr и eq;
- disintegrate, pwk - получили законную задержку (какой подлец ее снял?);
- fix scream (савесы, иммунные клангварды);

   Moham</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1014060322</id>
    <subject>ченж как ченж.. ничего особенного</subject>
    <text>- пофиксен автоассист. Вы будете заботиться о своих любимых друзьях,
  вместо того, чтобы подставлять их под злого Powerman&apos;a ,)
- fix where. При where &lt;char&gt; показывает тех кто под hide, fade, sneak
  (если у вас имеется соответствующий детект)
- fix cancellation
- fix clan guards: теперь убивают (slay) hero ghosts
- lion clan levels (c) Mara
- disintegrate: на игроков меньшая вероятность в 2 раза
- fix insanity. Это заклинание ТОЛЬКО для игроков.
  (крашило последнее время из-за этого, кстати)
- наслаждайтесь Аркадией от Крадьки ,)
- а также обновленными хелпами (с) Finraag, Cradya, me

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1014112669</id>
    <subject>re</subject>
    <text>- fix push
- Отто шарит! в смысле воров
- fix shalafi clanroom
- 2imms: wiznet damages

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1014232827</id>
    <subject>crushes</subject>
    <text>Дальнейшая борьба с крашами..
- был такой краш.. когда при генерации чара говорили No вместо N,
  (при выборе статсов) - ньюбу говорило PUT A LID ON IT, а мада грохалась :[ ]
- disi и pwk на дерущегося.. ээ.. невозможно. Вот.
- бага с восемью сильванами одновременно
- мессаги при run, slink, crawl, etc.

   Корвин

p.s. ладно, ладно, объясняю ,)
east - идти на восток
east slink - ползти на восток
east crawl - красться на восток
run e - бежать на восток
от эти самые мессаги.</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1014293810</id>
    <subject>universal races</subject>
    <text>- half-elf
- arial
- felar
- dwarf</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1014315003</id>
    <subject>clan status</subject>
    <text>- еще один краш пофиксен
- clan status: нету

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 фев 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1014723948</id>
    <subject>invitations</subject>
    <text>- клан гварды выдают приглашения клан-мемберам
  просить командой say I need invitation
- fix vanish, teleport, gate etc. с greet_progs (багюзеры поймут, о чем речь)
- practice, slook, learn работают ТОЛЬКО БЕЗ кавычек
- команда learn имеет такой формат: learn &lt;имя героя&gt; &lt;умение&gt;
- cancellation не работает мобом на моба (если они не в группе)

   Тилак</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 мар 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1014997074</id>
    <subject>clan bank etc.</subject>
    <text>- nosummon в ПК не работает(багфикс) и summon в одной арии тоже(пешком иди)
- clan bank
- other bugs

   Teelak</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 мар 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1015438959</id>
    <subject>Jail</subject>
    <text>- Рулерам добавлена добрая возможность посадить чара в тюрьму на несколько тиков
  с последующим автовыпуском. help jail
- клановые теперь складывают свои QP в свой банк, а не просто теряют половину.
- мелкие фиксы большой шары.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 мар 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1015516283</id>
    <subject>Разное.</subject>
    <text>- Злобные Рулеры теперь могут конфисковывать вещи и из эквипмента;
- начальники злобных рулеров могут лишать их прав делать что-либо (help dismiss);
- в случае, если посаженный в тюрягу чар успешно сбежит - это может повлечь за
  собой некоторые осложнения со стороны городских гвардов;
- мелкие багфиксы.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 мар 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1016467137</id>
    <subject>Ченж</subject>
    <text>- Клан Hunters слегка поменялся;
- Клан Knights перестроен в соответствии с пожеланиями Королевы;
- фиксы мелких багов.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 мар 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1016798551</id>
    <subject>Fixes...</subject>
    <text>- typos
- bugs
- Трупики, питы и квестовый вещи теперь должны сейвиться...

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 мар 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1017134055</id>
    <subject>small fixes..</subject>
    <text>- dragons breath слегка поуменьшен при касте мобами. Раз так в 6.
- blade barrier переделан. Теперь противник с некоей вероятностью должен садиться.
  Да и вообще малость усилен дамадж от него.
- Ниньзюки теперь не так жестоко станят ручонками. Остается 40% от стандартного шанса
  применить parry, dodge и т.д.
- ренжерам проверить гильдию - слегка перестроили.
- bugs, typos.

   Teelak.
P.S. Естественно, возможны баги. Просьба репортить..</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 мар 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1017159137</id>
    <subject>Uni</subject>
    <text>Next reboot (в связи с квестом)
- half-elf, arial, dwarf, felar могут быть UNIVERSAL классом
- level 30

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 апр 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1017660894</id>
    <subject>NO SUBJECT</subject>
    <text>- добавлена запись мобов. Так что они тоже не умирают при ребутах
  и восстанавливаются такими же, какими были при последнем переходе
  между румами.

- запрещен summon в приватные комнаты

- шары с where &apos; &apos; больше быть не должно

- дисперс не работает на группу, которая не в ПК

- мелкие багфиксы

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1017674667</id>
    <subject>Плюшки</subject>
    <text>- можно входить слепым в шумящие объекты типа портал (например, водопад)
- universal level 40.. энтузиастам просьба глядеть на баланс
- help vomit
- и главная плюшка сезона.. у hero weapon немного изменены статсы,
  кроме того, его более низзя купить у русалки.

Ша начнется...

   [Coderz] of Dreamland</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1017685804</id>
    <subject>addon</subject>
    <text>- assassinate: на бодрствующего очень невелик
- dwarf, arial, felar: welcome paladins
- githyanki: welcome anti-paladins
- protector: immune to request
- ranger: burnproof quiver

That&apos;s all, falks.</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1017759348</id>
    <subject>Фиксы (ваше любимое слово)</subject>
    <text>- lioncastle чуть изменен вход
- finger immonly
- GTELL Where are you?
  (звать заблудших овечек)
- mental knife - range attack (level 35)
- петы и чармисы откажутся кастить нападающие спелы
- bugs, typos (try &apos;rose cradya&apos; ,)

   Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 апр 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1017828759</id>
    <subject>Fixes</subject>
    <text>- под чармом открыть квестовую сумку (жакет) теперь не получится;
- пообсчатся с квестором под чармом тоже не получится;
- русифицировано большинство команд. Обкатаем - то же будет проделано и
  со спеллами. Хелпа пока нет - но в ближайшее время будет;
- поправлено несколько мелких багов.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1018012875</id>
    <subject>Russian</subject>
    <text>- некоторые фиксы в русских командах
- русские имена (config russian)
  (все это пока довольно сыровато, ищите баги)
- некоторые баги и типосы

  Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 апр 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1018247775</id>
    <subject>маленькие ченжи...</subject>
    <text>- слегка поправлена процедура заполнения русских имен
  теперь должны нормально вводится любые, лост при вводе имени
  очищает буфер.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 апр 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1018445242</id>
    <subject>change, содержащий подарок козлоногой богине</subject>
    <text>- flee, escape в экстра-выходы
- зеркала помирают, когда спадает доппель
- universal satyr

   Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 апр 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1018504393</id>
    <subject>escape</subject>
    <text>- escape возвернут на родину. Т.е. теперь он работает НЕ ТОЛЬКО в экстравыходах...

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 апр 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1018538418</id>
    <subject>config</subject>
    <text>- Большинство команд настройки перенесено в config
- маленькие типосы и багфиксы

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1018608748</id>
    <subject>races and skills</subject>
    <text>- улучшен chaos blade;
- universal -- всем расам;
- universal до 50 уровня;
- universal и расовые скилы: теперь все в норме.

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1018618928</id>
    <subject>еще скилы-расы</subject>
    <text>- - fix universal skill forgetting
- - some skills to some races:
  &quot;sword&quot;, &quot;bow&quot;, &quot;arrow&quot; -&gt; elves
  &quot;sword&quot;, &quot;dagger&quot;, &quot;hide&quot; -&gt; dark-elves
  &quot;axe&quot;, &quot;enchant weapon&quot; -&gt; dwarves
  &quot;axe&quot;, &quot;enchant weapon&quot; -&gt; svirfneblins
  &quot;axe&quot; -&gt; duergars
  &quot;spell craft&quot; -&gt; arials
  &quot;enchant weapon&quot;, &quot;enchant armor&quot; -&gt; gnomes
  &quot;mace&quot; -&gt; giants
  &quot;hand block&quot; -&gt; felars
  &quot;mace&quot; -&gt; trolls

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1019060662</id>
    <subject>universal: showskill command</subject>
    <text>- Вместо дерева скилов теперь команда &apos;showskill&apos;
- работа над магией
- пресловутый квест тайм найден Тилаком ,)
- 2Imms: set mob act, off, imm, res, vuln (только на мобиков)
- 2Imms: set mob prac (это уже для плееров)
- ну и всякие мелочи жизни

   Кодерz</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1019139752</id>
    <subject>Золото в divided souls и не только</subject>
    <text>- Запасы золота начинают иметь тенденцию к иссяканию,
- .. и не только в переведенных Крадькой Разделенных душах,
- у хунтеров появилась доска славы, к которой прибили некоторых личностей

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1019222978</id>
    <subject>Russification and backstabbing</subject>
    <text>- немного русифицированы скилы + верный пол в криках (с учетом доппелей)
- мобики бакстабят (Мидгардские воры, орки лихолесья, здрени)

   Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1019488424</id>
    <subject>re</subject>
    <text>- help 2.shocking (хелп с индексами)
- human и half-elf получают больше skillpoints to level
- remember &lt;skill&gt;
- куча серьезных багов

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1019583067</id>
    <subject>Фили и его деятельность</subject>
    <text>- новый еквипмент (более логично выглядит)
- организован мировой банк
- берегите золото! оно вам теперь пригодится
- fix крашам этой ночи

   Кодерz

p.s. Да, возможны глюки, конечно
2Imms: командочка &apos;merchant&apos; показывает всемирный банк</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 апр 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1019659023</id>
    <subject>Мобы и их обучение</subject>
    <text>- Теперь мобы учатся, убивая.
- Город призраков переведен.. ээ.. ну там написано, кем.
- вернувшийся глюк с квесттаймом выдворен за двери.

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 май 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1020204343</id>
    <subject>Fixes.</subject>
    <text>- у некоторых товарисчей поменялась раса - должна теперь вернуться на место.
- профилактика - вроде бы должна пройти бага с откатом левелов.

To Imms:
- рекольные точки вынесены в файлы.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1020667490</id>
    <subject>Забытое Тилаком</subject>
    <text>- нельзя начать битву с CLAW
- secondary attack упразднена. Вместо этого в каждой руке может быть до пяти атак
  (воинам теперь будет легче по идее)
- гиганты дамаджат двуручниками в обеих руках (ох уж эти гиганты :)
- immortal bless - антипод curse ,)
- чуть подкручен експинг мобиков
- всякие мелочи

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 май 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1020690573</id>
    <subject>Bugs</subject>
    <text>- убран баг с выбором хометауна;

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>10 май 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1021031114</id>
    <subject>Urukhai</subject>
    <text>Данная раса находится в обкатке - воздержитесь пока играть за нее.

Т.к. можете быть неприятно удивлены изменениями (последующими).

Обкатывать ее будут иммы. Гы.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>14 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1021302114</id>
    <subject>Дальнейшая обрезка (на радость многим)</subject>
    <text>- quest sword, trillium weapon ослаблены
- вероятность assassinate уменьшена, cleave  - увеличена
- deathblow не сочетается браком с backstab, assassinate, circle, etc.
- range атаки на дерущегося - проходят (use flee)

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1021384864</id>
    <subject>Мелочи, а приятно</subject>
    <text>- group: показывается exp to next level вместо exp
- hitroll должен теперь иметь больше веса в бою
- fix imm bless: не вылазят нежелательные скилы (типа deathblow у ведьмы Хаоса ,)
- заклинания &apos;web&apos; и &apos;power word stun&apos; должны стать полезнее
- фиксированное получение hp на левел, +меньший разброс в получении маны
- задержка в &apos;where&apos;
- auction: видно продавца и чья ставка (imm only)
- delete &lt;password&gt;
- именные шмотки, брошенные на землю, при delete исчезают
- при &apos;nerve&apos; жертва не нанесет вам дополнительных атак
- вскоре появится pc confirmation by immortals, берегитесь

   Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1021558527</id>
    <subject>всякия баги</subject>
    <text>- мобам возвращен хитролл
- новые кланлевелы у львов
- fix flee, escape при web
- fix throw spear
- some helps
- еще какие-то мелочи

  Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1021900148</id>
    <subject>bunch of changes</subject>
    <text>- квестовое время в prompt
- закончился шаровый noexp 
- fix толстяков от aid, assist, energy drain, hand of undead, etc.
- батлы теперь не так успешно уворачиваются от стрел и ловят их же
  (и копья, of cause!)
- рэнжеры смогут прокачивать master bow
- fix confirmation (теперь подтверждают только имморталы)
- universal 55 level
- немного увеличен вес некоторых скилов (в частности, healing)
- Zoology, Warlock&apos;s Keep переведены
- немного подправлено hitroll vs AC
- battlerager rules, accept, tournament

   Корвин

p.s. +Сильно раскорябано ядро, так что возможны жуткие глюки :-\
(бить Тилака)</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1022165588</id>
    <subject>мелкие всякости</subject>
    <text>- fix bug с петицией (Шалафы помнят)
- hide, fade, camo хуже работают под адреналином
- help claw: когти ужаснее, когда льву плохо
- расставил мобикам флажки UNDEAD: для некров
  (control undead)
- yes, burnproof quiver таки
- ranger staff убран
- когда вас суммонят, срабатывает saves
- полная информация на аукционе для бессмертных
- bow: ranger 10 lvl, samurai 20 lvl, universal 12 lvl
  (ну и чуть поправил quiver и стрелы в мире)
- сникающие зеркала у хаоса
- park&apos;s weapon fixed (thanks Labron)

  Корвин</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 май 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1022512485</id>
    <subject>разное...</subject>
    <text>- неавторизованные персонажи теперь выпинываются клановыми гвардами;
- Лионовский гвард стал теперь более нисходительным к ловлевельным чарам;
- при переименовке персонажа новое имя проставляется в именные вещи;
- воры теперь могут украсть и то, что владелец сам не видит;
- Хаос радуется - скиллы Рулеров не работают более на них;
- (to imm) расширен синтаксис tick;
- разные баги и типосы.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1022600889</id>
    <subject>Кланы</subject>
    <text>- клановые предметы поднялись до 100 уровня и теперь их нельзя продать
- клановые охранники примерно уравнены по силе +у них собственные стили боя

Просьба это дело поглядеть на предмет багов (ну куда мы без них)

   Корвин

 - да, еще собаки лионов теперь кошки ,)
- всякие мелкие баги и фиксы</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1022747158</id>
    <subject>Что тут у нас?</subject>
    <text>- все клангварды видят fade и improved invis
- Сенешаль чуть потолстел, и к тому же, кастает спелы покруче остальных
- зато Пауэрман имеет меньше армор класса (было как-то совсем запредельно)
- Игдрассиль переведен Хоками и Крадьками
- Миямото прислал Новый Талос (возможны глюки :)
- некоторые спелы (типа невидимости) проходят проверку на спеллбэн
- команда uniskill как альтернатива forget-remember
- fix hand block и cross block (работали у всех)
- и последнее: универсал идет в супера (ура)
  (однако тут пока очень небаланс, так что будут фиксы скилам, готовьтесь, имейте запас скиллпойнтов, и расставьте forgetы -- претензии приниматься не будут, вы предупреждены)
- нет, не последнее: фикс вечным пончам и др. шмоткам с таймерами
- да, и у универсалов таки forget-нутые скилы будут забываться в первую очередь

  Immortals</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1022747559</id>
    <subject>quest girth</subject>
    <text>- Еще забыл: убрана глорундовская шара с пояса в +2 hp mana на level
  (как манчкины будут беречь старых чаров типа Баниша :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 май 2002</date>
    <from>Corwin</from>
    <id>1022771439</id>
    <subject>несколько неприятных моментов</subject>
    <text>- scream у мобиков не такой жестокий
- пофиксен спящий зольдатен в дарк континенте (20 лвл дрался скроллом поверхитами)
- непропадающие порталы к Храму Лео
- cleave работает только рубящим оружием
- healerы стали клиентами всемирного банка (у них нет больше денег)
- петам нельзя больше давать имен
- strangle: снять оружие, щиты, и т.п.

   Immortals</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 авг 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1029780236</id>
    <subject>Quest items</subject>
    <text>Сим объявляется, что ОЧЕНЬ старые квестовые шмотки пришли в негодность.
По идее, теперь баг, когда чар с похожим именем мог взять чужие
квестовые шмотки - пофикшен.

Если не пофикшен - прошу пинать персональными нотами.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 сен 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1031052479</id>
    <subject>мелочи</subject>
    <text>- мелкие фиксы Хаосовских мирроров

- немного дополнен help confirmation

- мэру Мидгарда сделано внушение - теперь ключи по идее не должны
  валяться на улицах в неимоверных количествах

- команда remort опять ушла в /dev/null. Те, кто ушел в реморт
  продолжают развлекаться и тестировать. Но до выяснения обстоятельств
  многочисленных багов, связанных с ремортом, команда доступна не будет

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>09 сен 2002</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1031550532</id>
    <subject>typo</subject>
    <text>    - Пофикшен баг с контейнерами, можно было ложить контейнер в контейнр, и в часности баг с колчаном.
    - Добавлен бонус в экспе для  групп, зависит от количества игроков в группе.

Sturm

 P.S. Еще один баг фикс с легкостью найдут asgard-5.ukr.net :) Повбывавбы</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 сен 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1032252774</id>
    <subject>Areas</subject>
    <text>Переведены арии Пик Драконов и Трельские пещеры.

Прошу любить и жаловать (кто по левелу дорос) Ж8)

Имена переводчиков смотрим на табличках.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 сен 2002</date>
    <from>Turlok</from>
    <id>1032272393</id>
    <subject>note post</subject>
    <text>собствено сабж теперь с 3 левела.

Turlok</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 сен 2002</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1032420199</id>
    <subject>typo</subject>
    <text> - rockseers allow to Lions clan.
 - fix cross block
 
Sturm</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 окт 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1033393920</id>
    <subject>Мелкие фиксы...</subject>
    <text>- немного мелких багов убрано и добавлено, соответственно...
- Шалафи получили себе кресло и шкаф.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 окт 2002</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1033501616</id>
    <subject>changes</subject>
    <text>* Мечи стабить разучились
* даггеры стабить научились
* Трое зверей заболело страшонй болезнью что сказалось на их иммунитете.
* а интересный даггер из дивсоулов перестал быть лимитом
* разные мелочи</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 окт 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1033567033</id>
    <subject>Мелкие фиксы</subject>
    <text>- у юников слегка поуменьшено халявы
- несколько привидений добавлено

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 окт 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1034021822</id>
    <subject>Chaos</subject>
    <text>- Хаоситы отныне не могут иметь более 10 зеркал;
- любой чар, попавший в комнату теперь не является первым в списке на нападение.
  Это в общем-то камень в огород Хаоса... точнее из огорода...
  Простым подсчетом зеркал дело теперь не обойдется.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 окт 2002</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1035042484</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* Мир поднялся из дауна связанного с обновлением OS сервака и теперь норально компиляеться и все такое.
* SCREAM теперь работает более правильно.
* Новый GREETINGS как вы уже успели заметить.
* time теперь показывает правильное время суток. А не параноидальное.
* Вампирам полегчало в плане THAC32 гдето до рейнджеров.
* Вампиры находящиеся в темном помещении не становятся людьми даже днем.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 окт 2002</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1035492903</id>
    <subject>changes</subject>
    <text>- Длительность ослепления от фламинг оружия уменьшена.
- Зеркала хаоса, потеряли некоторые иммуны.
- Восстановление маны и мувисов замедлено.
- И какието еще мелкие фиксы.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 окт 2002</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1035999727</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* Пофиксены баги с ассассинейтом и пушем. Господа универсалы - кончаем багюзить:)
* Частица хаоса протикла в мир. Потому вещи, они как бы, эээ неодинаковые. Эта тенденция затронула пока только оружие и арморины. Но будет продолжаться.
По этому поводу господа Бессмертные будут изымать очевидный оверпавер если таковой появится.
* Изменилась гравитационная постоянная нашего мира (экспериментально), что сказалось на силе тяжести, что... в общем все дамаги умиеньшились на 20%. (Повторяю - это экспериментально).

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 окт 2002</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1036009188</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* Гравитация повлияла на bless боги стали дальше от земли и шмотки благословляются хуже.
* Гравитация перераспределила колличество разума на планене и теперь напряжнее идентить вещи.
* Граитация повлияла на распределение сил а именно PWK и DISI
* Жизнь стала дешевле.
* Отто обнаглел полностью.
* У нинзей руки стали более неловкими.


Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 ноя 2002</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1036200323</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* Зеркала хаоса стало труднее контролировать.
* С жругой стороны уничтожать их тоже стало труднее.
* Кидаться копьями и стрелять из лука в упор нельзя.
* Секрет производства крутых красных, белых и голубых стрел был утерян безвозвратно.
* Народ стал видеть лучше и не ведеться так легко на притягательность других личностей.
* Методика скилов универсалов передалана. Теперь нельзя забывать предидущие умения. 
По ходу исправлены баги с make arrow и forgetting.
Старые универсалы будут динозаврами.
Убивать их никто не будет.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 ноя 2002</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1036208503</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* В связи с гравитационными изменениями изменились свойства предметов и в драке они повреждаються. В прочем заметите сами.
* new command pretitle [rus] Титул.
Пользуйтесь аккуратно не пишите бреда и соответствуйте тому что пишете. 

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>04 ноя 2002</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1036400018</id>
    <subject>Sacrifice</subject>
    <text>* Теперь труп приноситься в жертву вместе со шмотом.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 ноя 2002</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1037994345</id>
    <subject>typo</subject>
    <text>Lions clan philosophy changed

New PC race for testing allowed - Kender</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 дек 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1039598479</id>
    <subject>Мелочи.</subject>
    <text>- (не мелочь) Прикручен переведенный Изумрудный Лес;
- (билдерам) Теперь вещи можно ложить НА столы и полки;
- мелкий типос.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 дек 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1039606002</id>
    <subject>Bunch of typos...</subject>
    <text>- Bunch of typos.

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 дек 2002</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1039770954</id>
    <subject>Fixes</subject>
    <text>- Сеня перестал бросаться шкафами;
- пофикшена бага. ua-nat.* - пасти порву... Таури, я успел пожалеть, что разденаил тебя. Ж8(

   Teelak.</text>
  </node>
  <node>
    <date>10 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1042132971</id>
    <subject>LEGENDARY</subject>
    <text>* Суперхиро упразднены:)
* Появились Legendary. Чтобы стать легендарным надо БЫТЬ легендарным.
* Уровень Legendary это уровень смертного со всеми прелестями PK и прочего. Но на этот уровень попасть можно с помощью богов.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1042628018</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* Ремортиться можно в класс, которым ранее играл. (глюки возможны:))

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1042639103</id>
    <subject>Learn/Teach</subject>
    <text>* Учить может 100 уровень. 

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1042650710</id>
    <subject>Remort Bonus</subject>
    <text>* Вещи одевать можно согласно сдвигу левелов в реморте. Happy Remorting.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 янв 2003</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1042882058</id>
    <subject>Change</subject>
    <text>- Какие-то мелочи

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1042968057</id>
    <subject>Исчезание больших вещей для ремортнутых.</subject>
    <text>*Fixed

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1042989861</id>
    <subject>DISI</subject>
    <text>* Disintegrate больше не уничтожает квестовые вещи

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043089760</id>
    <subject>Unconfirmed &amp; Exp</subject>
    <text>* Неподтвержденные персонажи не могут получать exp и улучшать уения после 20 уровня.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043091908</id>
    <subject>Crusify</subject>
    <text>* Crusify заработал и работать стал лучше. 

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043098476</id>
    <subject>Vampires</subject>
    <text>* Система пищеварения вампиров изменилась. Теперь они питаются кровью. Исключительно.
* Кровь можно пить не только из трупов но и из соответствующих фонтанов и прочих сосудов:)

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043101183</id>
    <subject>BUG: с protection god &amp; sleep &amp; wake</subject>
    <text>*Надеюсь Fixed. Если заметите глюки с остановкой драк - сообщайте.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043103926</id>
    <subject>Poison</subject>
    <text>* Poison стал злее.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043107010</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* Санкта теперь не защищает от отравления, чумы, жажды, голода и утопления

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043116006</id>
    <subject>Notes &amp; Ideas</subject>
    <text>Написание нот и идей to all, immortal теперь стоит 10 qp.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043120407</id>
    <subject>Infravision</subject>
    <text>* Мутация отобрала врожденный infravision у Гномов, Дварвов, Гифов, Сатиров, Кендеров и Тролей.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043122820</id>
    <subject>Changes</subject>
    <text>* Урукхаи теперь плохо видят в темноте
* Новая расса Faery
* help racetable updated

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043124245</id>
    <subject>Races &amp; Aggrs</subject>
    <text>* Агресивные NPC не нападают на свою рассу.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043125465</id>
    <subject>Drow City</subject>
    <text>* В Drow City все Drow стали действительно Drow.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 янв 2003</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1043257987</id>
    <subject>Warrior, ninja, elves..</subject>
    <text>- четвертая и пятая атаки - больше вероятность
- нинзя чуть хуже защищается и бьет
- new race: drow
- соответсвенно, dark elf имеет врожденную склонность к магии
- fix bangzui kimono, убрал с него аффект stun
- typos и мелкие баги

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 янв 2003</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1043258395</id>
    <subject>Забыл</subject>
    <text>- Чуть-чуть поднята цена универсалам на fourth and fifth attack</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043261428</id>
    <subject>Drow City</subject>
    <text>* теперь Dark-Elf Drow и Half-Elf могут обитать в DrowCity если они злые. Хотя мелких Dark-Elfов и Half-Elfов там сильно не любят некоторое время:)

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 янв 2003</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1043330162</id>
    <subject>Дядька Powerman</subject>
    <text>- Научил таки на старости лет Powerman&apos;a spellbane, resistance, bandage
- Ну еще Корвин с ним чуть пофехтовал - в итоге он лучше наносит удары и защищается.

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 янв 2003</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1043399429</id>
    <subject>Баги</subject>
    <text>- Поверман не валит мир при кастаньи на него heal и тому подобного;
- всякие проверочки в quit для имморталов;
- nochannel и nopost более недоступна смертным :-[ ];
- еще какие-то мелочи

   Дворкин</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043516439</id>
    <subject>Chages</subject>
    <text>* bless weapon отремонтирован. Long Live Holyness!
* система exp переделана. Експы теперь получаеться меньше,
* с другой стороны - кто сказал что группы неэффективны?:)
* в процессе дизайна скил помогающий левелению.

Immortals</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043530890</id>
    <subject>Leadership</subject>
    <text>subj Leadership
* Leadership - скил, благодаря которому получает больше опыта группа если ее ведет умелый руководитель.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 янв 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1043667223</id>
    <subject>Leadership</subject>
    <text>* Известная вам шара фиксена</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 янв 2003</date>
    <from>Dwarkin</from>
    <id>1043864095</id>
    <subject>re: spellbane</subject>
    <text>- Кажется пофиксено, ишите буги дале</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 фев 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1044261930</id>
    <subject>XP</subject>
    <text>* С экспой стало полегче.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 фев 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1044267257</id>
    <subject>XP</subject>
    <text>* Сделан потолок экспы. Читеры вы все.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 фев 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1044377633</id>
    <subject>Learning</subject>
    <text>* Learning - заклинание Некросов, Ведьм, Варолоков, Клериков и Универсалов.
Она повышает колличество опыта получаемого при импруве скила/спела, если висит.

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 фев 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1044632439</id>
    <subject>Frostbite</subject>
    <text>* Изменил дамтайп с укуса на леденящий укус. Уууу мачкины.</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 фев 2003</date>
    <from>Teelak</from>
    <id>1045489086</id>
    <subject>Translate</subject>
    <text>- Перевод Горы смерти.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 мар 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1048158705</id>
    <subject>minor changes</subject>
    <text>* Heisi чтото делает а ареей беттлрейжер.
* На островах поселились ариалы.

Immortals</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 мар 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1048519164</id>
    <subject>Transform applies negative dextrity</subject>
    <text>* Бакстабящие шалафи говоришь? 

Coderz</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 мар 2003</date>
    <from>Razer</from>
    <id>1048775021</id>
    <subject>Vampiric bite</subject>
    <text>* VB become more dangerous</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 апр 2003</date>
    <from>Lantir</from>
    <id>1049223826</id>
    <subject>Fixes</subject>
    <text>- Mirrors Хаоса работают более правильно
- Neere больше не покупается на сбегания изпод/к себе под блиндом

Coders</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 апр 2003</date>
    <from>Lantir</from>
    <id>1049230072</id>
    <subject>Notes/etc. lists</subject>
    <text>Теперь note list выводится постранично. 

Coders</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 апр 2003</date>
    <from>Lantir</from>
    <id>1049235259</id>
    <subject>Owner</subject>
    <text>- Нельзя отдать оружие с овнером чару не-овнеру
- Не-овнеру нельзя состилить шмот с овнером

Coders</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 апр 2003</date>
    <from>Lantir</from>
    <id>1049468193</id>
    <subject>Crashes &amp; Remorts</subject>
    <text>- Еще одна попытка пофиксить крэши
- Реморт доступен с 100-го уровня

Coders</text>
  </node>
  <node>
    <date>09 апр 2003</date>
    <from>Lantir</from>
    <id>1049808075</id>
    <subject>Remort denied.</subject>
    <text>Как известно - временное это самое постоянное на свете.

Я решил нарушить эту традицию...

Отныне возможность реморта отключена до тех пор, пока уважаемый Разер не найдет
времени для того, чтобы привести его в чуство.

Т.к. ситуация с воплями игроков &quot;хачу в реморт&quot; и невозможностью их туда уйти, т.к. за ними
надо следить и контролировать корректность реморта, а Разер отсутствует нормальной считаться не может...

При свободном доступе к реморту куча глюкавых чаров тоже нормальным явлением считаться не может....

Поэтому могу посоветовать вам только одно.

РЕМОРТА НЕ ПРОСИТЕ. Сейчас уйти в реморт невозможно.
Езденье по ушам Иммов будет провоцировать неадекватно жестокую реакцию.
Ответственный за возвращение реморта назван выше - с него и спрашивайте.

Лантир.</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 июн 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1055884910</id>
    <subject>Mud Clinet Compression Protocol (MCCP)</subject>
    <text>subj прикручен. Стартует автоматом, если поддерживатся клиентом.
Тестируйте, будут проблемы - пишите ноты.

Рыжая
P.S. Не спрашивайте меня, что такое Clinet... %)</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 июн 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1055896431</id>
    <subject>йа-йа</subject>
    <text>Наконец-то заработали опции конфига: 
nocancel
autostore
noiac
notelnet

Если вы видите вместо маленьких букв &apos;я&apos; (&apos;йа&apos;) большие, сделайте
config noiac no
Если вы набираете одну букву &apos;я&apos;, а видите две, сделайте
config notelnet no

Внимание! MCCP работает нормально только при notelnet no
(MCCP - это расширение протокола telnet, и если выключить поддержку протокола, то и расширение может загнуться)

Рыжая</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июн 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1056137470</id>
    <subject>ой</subject>
    <text>причина последних крашей пофиксена.
PS: Eno, а вглаз? &gt;8)</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 июн 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1056337092</id>
    <subject>exp, area</subject>
    <text>1. С экспой стало намного легче.
2. Переведена ария Isles of Pirate Lords,
   большое спасибо Cradya :)
   (читайте help pirat isles)</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 июн 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1056436275</id>
    <subject>Remorts</subject>
    <text>Реморт доступен. Пока в режиме тестирования, поэтому
с 102 левела. Стремайте бессмертных :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 июн 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1056681337</id>
    <subject>small changes</subject>
    <text>
* В config добавлена опция autolook. Позволяет автоматически
  заглядывать в тело жертвы после ее смерти.
* Иммов теперь нельзя зачармить. И смотреть влюбленными глазами
  (после love potion) они тоже ни на кого не будут :)
* Иммы могут поднимать с пола чужие квестовые вещи и куртки хунтеров
  (чтобы удобней было делать уборку:)
* confirm accept виден по wiznet-у
* не подлежащие жертвоприношению шмотки, лежащие в контейнерах или
  трупах, теперь не будут исчезать, если сакрифайзнуть этот труп
  (они просто упадут на землю).
* пофикшена бага с лишними +3 hp, которые оставались на чаре после
  спадания кастов а-ля &apos;evolve lion&apos; или &apos;transform&apos;.

Рыжая</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 июн 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1056741752</id>
    <subject>дверь у баттлов</subject>
    <text>Вызвали столяров, перекошенные двери поправили, защелку починили :)
Фликать через нее нельзя, открывается нормально,
фликать на запад от Повермана тоже нельзя.
Проверьте, все ли правильно работает.

Рыжая</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 июл 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1057189744</id>
    <subject>wands, scrolls and spellban</subject>
    <text>Пофикшена бага со спеллбаном при использовании волшебных палок,
свитков и посохов.</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 июл 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1057541329</id>
    <subject>misc</subject>
    <text>* изменены сроки autodelete: персонажи до 20 уровня хранятся полгода,
  с 20 по 100 - год.
* пофикшена бага с побегом из тюрьмы путем голодной смерти. 
  ну, и не только голодной :)
* команда &apos;quest info&apos; стала более информативной
* иммам новые команды: undelete и unremort, для восстановления профайлов.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 июл 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059135547</id>
    <subject>translations</subject>
    <text>переведен Солас и некоторые социалы, за что Синлайре
и Краде большое спасибо :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 июл 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059344053</id>
    <subject>affects, groups and other</subject>
    <text> - do_affects переписан, теперь правильно отображает аффекты
   в зависимости  от where. Спасибо Бастику за идею.

 - исправлена куча опечаток в do_flag, stat, identify, lore.
   Резисты и вульны теперь отображаются правильно.

 - в процедуре проверки на нахождение в одной группе теперь
   соблюдается отношение транзитивности, поэтому группы стали
   работать корректно. Т.е. если два человека с петами объединяются
   в группу, то в эту группу попадают петы обоих чаров.

 - leadership теперь не срабатывает, если в группе только
   один чар и жертву убивает пет

 - квест засчитывается, если моба убил призванный ranger-ом
   медведь или лев (как и в случае с петами или големами)

 - ариям добавлены флаги NOQUEST,WIZLOCK(для тестирования новых арий)

 - именной шмот не пропадает из божеского инвентаря при save.

 - у продавцов нельзя реквестить и демандидь

 - help guild, help lion skill, clan diplomacy fixed

 - исправлены опечатки в социалах.

** кодерам ** :
 - переделана система флагов. merc.h похудел на четверть.
   (многие флаги теперь хранятся в виде таблиц в файле bits.conf,
    и новые флаги достаточно прописывать только там.
    таблицы с флагами генерируются из этого файла перловым скриптом.
    подробнее см. ChangeLog)
</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 июл 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059350902</id>
    <subject>universals</subject>
    <text>
Универсалам урезаны disi, PWK, assasinate, mastering sword,
mastering pound, mastering heal, dual backstab, mastering bow.
Уники, желающие сменить профессию -- note to immortal.
Если желающих будет много (в чем сомневаюсь), то прикручу уникам
возможность самостоятельно переходить в новый класс.

Сделано по просьбе высших богов, хотя лично я против такого метода
балансирования классов.

Думаю, никто не будет спорить, что классы сейчас абсолютно не
сбалансированы. Поэтому предлагаю конкурс идей:
какие новые скиллы можно добавить к каждой профессии.
Еще интересен любой конструктивный флейм, касающийся уников.
(предложения типа &apos;добавить/урезать&apos;, &apos;уники сакс&apos;, &apos;уники овер&apos;
в рассмотрение не принимаются. Также неконструктивными
считаются предложения по простому удалению universal или всех
остальных классов)


Рыжая
</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 июл 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059422718</id>
    <subject>сегодняшний краш</subject>
    <text>Причина была в петах. Когда чар конектится, то его
профайл вместе с петами грузится дважды, при этом первый пет
остается между небом и землей. Из-за этого у людей в группе
появлялись левые мобы.

Сделан временный фикс, т.к. нормальный требует полного
переписывания &apos;няни&apos; и изменения формата профайлов. Бага
тянется еще из старой Анатолии.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 июл 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059422778</id>
    <subject>Solace</subject>
    <text>Левела объектов пофикшены.</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 авг 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059662409</id>
    <subject>universals</subject>
    <text>
* У иммов появилась возможность сменить профессию у юниверсалов.
  Синтаксис: set char class &lt;имя чара&gt; &lt;класс&gt;
  Происходит следующее:
  - профайлы игрока сохраняются, т.о. всегда можно сделать
    откат назад.
  - за каждый разученный скилл, более недоступный для нового класса,
    дается 1 практика.
  - каждый скилл, разученный с 50% до 75% и доступный в новом классе
    устанавливается в 75%.
  - tnl остается прежним.
  - если чару с новой профессией больше не место в своем клане,
    он становится outsider-ом.

* уникам добавились skill points за отобранные скилы.

* все сообщения о багах приветствуются.

Рыжая</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 авг 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059697684</id>
    <subject>classes</subject>
    <text>
 - Паладинам добавлены:
     spell &apos;shield&apos;          level 35
     spell &apos;enhanced armor&apos;  level 47
     spell &apos;enchant armor&apos;   level 30

 - У класса ranger в стадии тестирования находятся:
     spell &apos;ranger staff&apos;     level 32 (старая версия)
     skill &apos;forest fighting&apos;  level 45 (код взят из SoG)

 - команда &apos;spells&apos; теперь отображает свежедобавленные скилы.

 - добавлен help по новым рейнджерским скилам.</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 авг 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059782309</id>
    <subject>ПРО ЭТО!</subject>
    <text> Появились новые команды: mlove, lover.
 Читайте хелпы.

 P.S. Написано давно, по просьбам трудящихся и в целях
 ознакомления с архитектурой того, что наваял NoFate.
 Сделано в виде отдельного plugin-а. Ни один исходник
 из src не пострадал :)
 *bow* NoFate

 P.P.S.
 И закодил Бог секс,
 И увидел Бог все, что он создал. И был вечер, и было утро:
 шестая неделя.
 И сказал он людям &quot;Плодитесь и размножайтесь,
 и наполняйте землю, и обладайте ею&quot;.</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 авг 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1059831440</id>
    <subject>ноты и идеи</subject>
    <text>
- note to all/immortal, idea to all/immortal стали бесплатными
- время хранения нот и идей увеличено в два раза</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 авг 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1060282616</id>
    <subject>bloodthirst, bandage</subject>
    <text>Бага с многократным сабжем и pinecone ring пофикшена.
Большое спасибо Банишу :) Когда поймаю, отдам 500 qp.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 авг 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1060894348</id>
    <subject>startup etc</subject>
    <text>* переписан стартовый скрипт - мир стал ребутиться в несколько раз
  быстрее. Скрипт теперь вызывается из крона, так что при ребуте
  сервера мир будет стартовать автоматически.
* команда &apos;shutdown&apos; работает именно как shutdown, а не как &apos;reboot&apos;
* чаром Fin можно заходить. Дело было не в длине имени - после
  прикручивания Magic Forest появился моб с именем finch (имена
  чаров, совпадающие с началом имени мобов, запрещены).
* Новая ария - Библиотека (навеяно произведением Мураками).
  Книг в ней пока не много, со временем добавлю еще.
  Вход с Улицы Вязов.
  Шазам, имена файлов в твоем архиве были в жуткой кодировке.
  Напиши мне нотой, как какой стих называется.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 авг 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1061311875</id>
    <subject>Новая ария</subject>
    <text>типа новая ария...
Хижина.
Ищите.
Адрон вам в помощь.


В будущем ария будет дополняться и исправляться.
Cradya</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 сен 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1062413201</id>
    <subject>новые арии</subject>
    <text>- Добавлены две новые зоны: &apos;Mother Goose Island&apos;, написанная по
  мотивам английского фольклора, и &apos;Bazaar&apos;.
  Вход в них ищите с Темной Реки и с Реки Иштар.

- Для арий введены два новых флага - HIDDEN и NOSAVEDROP.
- Для мобов - флаг NODEMAND, для хранителей особо ценных вещей :)
- Пофикшена маленькая и очень старая бага, которая не давала
  работать некоторым мобпрогам. Теперь они заработали.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 сен 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1062900355</id>
    <subject>Глобальные квесты</subject>
    <text>
В мире появились автоматические глобальные квесты.
Первый тип квестов - охота за бандитами.
Квест находится в стадии активного тестирования и отладки.
Любые сообщения о багах щедро поощряются.
К квесту нет необходимости присоединяться - если
ваш левел подходит, можете принимать в нем участие.
Используйте команду gquest для получения всякой информации.

На время отладки квесты стартуют только по команде имморталов.
Обращайтесь, и они с удовольствием запустят банду головорезов
на головы мирных жителей.

Рыжая, крестная мама бандитов &gt;8)
</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 сен 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1062987990</id>
    <subject>misc</subject>
    <text>
- добавлен help gquest и help gangsters. рекомендую ознакомиться :)
- при выливании жидкости на землю теперь будут образовываться
  пивные и всякие другие лужи. при желании в них можно сесть
  и даже поспать. не подумайте, что я трачу время на всякую
  фигню -- просто после двух недель непрерывного кодинга глобалов
  захотелось расслабиться :)
- исправлены тонны ошибок и опечаток в коде
- заработал книжный магазин Ксанафакса

**кодерам**
- в процессе работы над глобалами понадобилось пофиксить следующее:
    * переписан игровой scheduler. старая концепция не позволяла
      положить в очередь задачу, не привязанную к конкретному
      списку объектов. теперь списки различных типов задач
      содержатся в векторе приоритетов.
    * в мульти-румы можно попадать и через порталы
    * порталы нормально закрываются на ключ
    * добавлен новый тип мобпрогов и обжпрогов: extract_prog,
      вызывается из extract_char и extract_obj
    * mprog_bribe стал работать корректно, также пофикшены
      mprog_death, mprog_greet и добавлены вызовы прогов
      при заходе чаров через портал
    * комнатам добавлен флаг NOQUIT - при quit из такой комнаты
      чар при след. заходе окажется на рекалле.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 сен 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1063250565</id>
    <subject>gquest, remort</subject>
    <text>* причина вчерашнего краша найдена и исправлена.
  глюкнули мирроры при срабатывании одной из мобпрог глобалквеста.
  теперь мобпроги правильно реагируют на зеркала,
  но старый код разбивания зеркал остается кривым, и бага
  может выплыть в другом месте.

* бандиты поумнели чуток и приобрели инстинкт самосохранения

* реморт доступен с 100-го левела</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 сен 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1063596115</id>
    <subject>magic portals, old bugs, new helps</subject>
    <text>- добавлен help по расам faery, kender, drow, urukhai (c) Cradya
  Help по dark-elf содержит явную ересь, к тому же неактуален.
  Ищу шарящего энтузиаста для написания.

- порталы в Храм Лео и Муд-школу больше не магические.

- процесс запуска мира стал гораздо &quot;помехоустойчивей&quot;:
  раньше мир не мог стартовать, если из-за краха системы на
  хостинге затирался один из drop-файлов (что и произошло в
  субботу утром). Теперь ошибки подобного рода обрабатываются
  корректно и не приводят к крашу.

- Фикс баги, выплывшей во время глобала:
  при повторном заходе, вводе пароля и отпадании, информация
  в pcharactermemory становилась недостоверной.
  Из-за этого могли не работать некоторые плагины, например, gquest.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 сен 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1063681692</id>
    <subject>religion, Neere, clan keys</subject>
    <text>- Мидгардский священник наконец научился логически мыслить:
  раньше можно было выбрать религию с ограничением на этос/алигн,
  если у тебя совпадало с нужным только одно из значений -
  или алигн, или этос. (смотрю на анатолийский код и удивляюсь,
  что у этих турков с логикой :)

- Старая бага с &apos;cast turn&apos; и убегающим в страхе Неере пофикшена.
  Клангварды вообще теперь не реагируют на этот каст.

- Клановые ключи исчезают через некоторое время, если лежат
  на земле. Остальные ключи этим свойством не обладают.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 сен 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1063843649</id>
    <subject>shadow life, gquest hint, etc...</subject>
    <text>
- пофикшена антикварная бага с cast &apos;shadow life&apos;,
  из-за которой тень жила в 16 раз дольше.
  Теперь примерное время жизни тени на 100-м левеле
  кастующего - около 40 секунд.

- gquest: добавлены автоподсказки. срабатывают, только если
  никто не убивает бандитов за определенное время.

- бага с take obj container: шмотку нельзя было вынуть, если
  в этом контейнере лежала вещь с таким же именем, но
  невидимая и вибрирующая.

- подправлена спец-прога мэра, дабы не сбивался с пути истинного

- help drow, help dark-elf пофикшены, спасибо Tahi
</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1065049073</id>
    <subject>classes/aggrs/protected/universals and race affects</subject>
    <text>Перечисляю changes, которые в силе уже пару недель:
* некромансеру убрано ограничение на пол (в соотв. с хелпом:)
* dark-elf могут выбирать профессию ranger-а (тоже в соотв. с help,
  thanx to Anguis за багрепорт)
* сообщения при выборе новой профессии чуток подправлены. также
  исправлена бага, из-за которой ремортнутый чар не мог выбирать
  профессию с ограничением на пол (варлок, ведьма etc)
* мобы не агрятся на чаров, чей hometown находится в их арии
  (жить дарк-эльфу в Дроу сити было, мягко говоря, неприятно)
* когда чармис по какой-то причине (спеллбаном например) атакует
  мастера, чарм с него будет спадать.Бага выявлена Dayhock и Zauber,
  за что им спасибо
* (P)rotected спадает при первой же атаке или касте атакующего
  спелла.
* Уники могут без проблем учить скилы, чьи предки совпадают с их
  расовыми аффектами (например: aff flying - cast fly,
  aff sneak - sneak, aff infrared - cast infravision)
  (в структуру скила и в профайл скила  добавлены соотв. поля)</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1065049182</id>
    <subject>gquest autostart/name checking</subject>
    <text>* Глобалы стартуют автоматически. Выбирается один из наиболее
  насыщенныx игроками промежутков в диапазоне 5ти - 15ти левелов.
  Время между автозапусками, а также включение/выключение сабжа
  конфигурируется бессмертными с пом. команды &apos;gquest auto&apos;
  (ее синтаксис выдает команда &apos;gquest&apos; без параметров)
  Чуть изменен вид иммовской команды &apos;gquest list&apos;
* Причина вчерашнего краша выловлена: некорректно обрабатывалась
  ситуация, когда в логово заходил моб, зачармленный другим мобом.
  Спасибо Михе за багрепорт.
* Проверка на совпадения имени чара и имени моба теперь проверяет
  только на полные совпадения, а не на частичные
* исправлены опечатки в хелпах, командах, ариях, социалах..</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1065153094</id>
    <subject>skill autoforgetting, gquest &apos;gain level&apos; control</subject>
    <text>* если чар успел проявить себя в глобале, набрал левел, и его
  левел стал больше максимально допустимого в этом квесте,
  он все равно может продолжать принимать в нем участие:
  все будет зачтено.
* вычищено парочку крашбагов
* universals: скилы, от которых зависят другие разученные скилы,
  больше не будут забываться автоматически. Тестируйте, вдруг
  я все же что-то упустила.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>04 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1065265467</id>
    <subject>ноты</subject>
    <text>* старые баги с нотами:
  note to all&lt;пробел&gt; : не получал никто
  note to all Vasya   : получал только Вася
  note to imm, imms   : не получал никто, хотя иногда их таки писали
В связи с этим фиксом всплывут многие старые ноты, так что
не пугайтесь.

* расширен синтаксис note list:  note list -&lt;число&gt;
  например, &apos;story list -7&apos; покажет список из 7-ми последних сторей.

* &apos;help note&apos; updated</text>
  </node>
  <node>
    <date>04 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1065265519</id>
    <subject>скилы юниверсалов, showchain. разные баги со скилами</subject>
    <text>* если предки скила умудрились забыться ниже 76%, то
  при вычислении того, на сколько разучено умение, будет выбираться
  минимальный процент среди предков.
  Поясню на примере:
  fireball[90%] --&gt; flamestrike[66%] --&gt; burning hands[50%]
  процент разученности fireball считается равным 50%

  fireball[90%] --&gt; flamestrike[80%] --&gt; burning hands[76%]
  процент разученности fireball 90%

  Таким образом, надо будет держать в памяти всю цепочку, и
  никакие предки из нее сами по себе забываться не будут.
  Поставить на забывание можно только всю ветку целиком,
  начиная с forget верхушки и сдвигаясь к низу.

  В связи с фиксом забывания у юниверсалов, я собираюсь вернуть
  урезанные мастеринги, но это требует балансирования дерева.
  Например, power word kill не имеет ни одного предка,
  равно как и dispel magic не зависит даже от &apos;detect magic&apos;..
  Принимаются ваши предложения (в виде note to ruffina,
  остальные игнорируются, дабы не разводить лишнего флейма).

* дабы было удобней разбираться с последствиями предыдущего фикса,
  добавлена команда showchain &lt;skill&gt; : показывает цепочку предков
  для скила, а также на сколько % они разучены. Скилы, которые
  a) разучены недостаточно, b) забываются, c) пока недоступны,
  выделены различными цветами.
* для иммов добавлена команда tree, показывает дерево скилов в виде
  многоуровневого списка.
* после дизи, пвк накладывается waitstate (согласно таблице скилов)
* баг с кастами защитных спелов в бою пофикшен,
  огромное спасибо Shur. С меня кп.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1066616966</id>
    <subject>разное</subject>
    <text>- constitution будет уменьшаться на 1 после каждой 10-й смерти
  (а не после каждой третьей)
- персонажи на 1 левеле теперь сохраняются, но только на 2 недели
  (это верно и для ремортнутых чаров на 1 левеле)
- uncofirmed игроки могут брать квесты (мб это временно)
- мобам вернули деньги
- добавлено несколько новыx расы для мобов (by Cradya)
- русалка больше не дает квесты на мобов, чей левел отличается от
  прописанного в арии (это возможно, если моб &quot;прокачан&quot; или
  его левел посетили явно)
- for imms: wizinv, incognito без параметров ставят 102-й левел.
- заработали алиасы вида &quot;run &lt;path&gt;&quot; (thanx to Tahi)
- typos in helps and socials</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1066617541</id>
    <subject>новая ария</subject>
    <text>Появилась новая(хорошо забытая старая) ария Облачная Гора (Cloudy Mountain).
частичный перевод by Cradya.
Вход из Пика Драконов, от выступа горы наверх (выступ возле входа в пещеры)</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1066774936</id>
    <subject>восстановление hp, mana, move</subject>
    <text>* Раньше, при особо неудачном сочетании низкого левела и слабого
  телосложения, здоровье не восстанавливалось вообще.
  Теперь в таких случаях хп ресториться будет, хотя, конечно же,
  очень медленно.
* fix bug с мебелью, которая считалась по-прежнему используемой,
  если лежавший на ней чар просыпался не сам, а от голода или болезни
* добавлен help corruption</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1067033609</id>
    <subject>corruption etc</subject>
    <text> * коррупция наконец заработала правильно (как во всех anatolia-based muds):
   каждый час игрового времени у чара отнимается некот. количество
   хп. При этом он может успевать ресториться быстрее, но
   в условиях, неблагоприятных для восстановления хп (голод,
   болезни, плохой con, битва), ущерба здоровью не избежать.
   (bug reported by Ashamael)
 * blind от &apos;ray of truth&apos; не будет висеть после смерти
 * в клановые комнаты нельзя попасть с помощью cast teleport
   или рандомных порталов</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1067033736</id>
    <subject>арии</subject>
    <text>* Новая ария : Страна Чудес, по мотивам книги Л.Кэррола
  перевод на русский by Cradya
  пока прикручена без мобпрог
  вход ищите на берегах Flowing River, в Goblin Nation
* Облачная Гора полностью допереведена
  вход в нее теперь будет из Пещер Пиков Дракона, т.е.
  в стандартном для других миров месте.
* поправлены некоторые баги с ресетами: самурай в Новом Талосе
  и магазин Таксидермиста в Ааракокране.</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1067404595</id>
    <subject>Re: Global Quest</subject>
    <text>Shavatar wrote to all:
&gt; 1. Есть вероятность на него вообще не попасть, если в онлайне не
&gt;  будет игроков моих уровней.И повторяться такое может многократно.

теперь для каждого игрока есть шанс, что глобал выпадет на его левел
даже если других игроков такого левела в мире нет.

&gt; 2. Получение опыта. Не участвую маленькими чарами только потому,
&gt;    что не хочу их левелить.

добавлена команда &quot;gquest noexp&quot;.
&quot;gquest noexp yes&quot; отключит получение опыта как квестовой награды.
(обычное получение экспы это не затрагивает)

&gt; 3. За уничтожение от дизи ничего не дается.

уже дается :)

&gt; 4. Выкидывание на рекол. Черт его знает, кто из моего ПК там
&gt;    окажется. ИМХО лучше в клан или на худой конец в лимбо.


клановые игроки будут попадать в свой клан, остальные - на рекалл

P.S. Устранена причина задержек при старте и завершении квеста, + всякие багофиксы</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1067405444</id>
    <subject>shadowlife</subject>
    <text>* Увеличился шанс того, что жертва будет путаться в своей тени
* Тень на жертве отображается в affects</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1067406957</id>
    <subject>translations, area</subject>
    <text>
* Можно насладиться полностью переведенным на русский язык Адом.
  Перевод заимствован у Forgotten Dungeon, автор неизвестен.
  Редакция и адаптация для ДЛ - Cradya.
* Добавилась более-менее стандартная ария для низких левелов:
  The Circus. Вход с юго-восточного угла городской стены в Мидгарде.
* появилось множество новых рас для мобов. Так что если заметите
  где-то козла-лису или рыбу-человека, пишите typo.</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 окт 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1067477422</id>
    <subject>vanish</subject>
    <text> сабж не работает для комнат из чужой клановой арии</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 ноя 2003</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1068150536</id>
    <subject>Dark shroud</subject>
    <text>Некромантам вернули утеряную ауру.

Sturm</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1068866682</id>
    <subject>new lion induct rules</subject>
    <text>в клан принимаются все незлые персонажи, кроме нинзь и самураев</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1068907849</id>
    <subject>новая ария</subject>
    <text>Прикручена новая ария - Маскарад. В нее ведет портал, который путешествует по низколевельным ариям.
Обратите внимание на надписи на камне у входа.
Автор зоны - Cradya.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1068917352</id>
    <subject>Модели поведения</subject>
    <text>
Этот change предназначен, в основном, для кодеров
в широком смысле этого слова &gt;8)

Созданы базовые классы, описывающие модели поведения
для объектов, мобов, арий. Ими можно пользоваться
сейчас, реализуя виртуальные методы наследников
на C++, а в будущем планируется использовать их же для
скриптового языка. Таким образом уже были реализованы
3 типа глобалов и плагин для арии Маскарад.

Расширен формат арии. В секции заголовка арии, секции моба
и объекта можно дописывать xml-document, который инициализирует
экземпляр класса, реализующего поведение. В нем указывается
имя этого класса и различные настройки (в виде xml-переменных).
Такой подход позволяет сохранять состояние моделей поведения даже
при релоаде плагинов. Тот же xml-document будет сохраняться в
дропах, что позволит сохранить состояние даже между ребутами.

Я планирую опубликовать интерфейс (абстрактрые классы, от
которых наследуются модели поведения), с несколькими примерами.
Возможно, найдутся люди, которые захотят разнообразить
функционирование нашего мира: ария-квесты, глобальные квесты,
персональные квесты, просто приколы.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1069047535</id>
    <subject>confirm</subject>
    <text>Реализована система оффлайнового конфирма персонажей.
Автор первоначальной идеи - Бастиан.
Каждый &quot;confirm request&quot; хранится до тех пор, пока кто-то
из имморталов не подтвердит или не отвергнет описание.

Синтаксис:
confirm request  - послать заявку на подтверждение персонажа

Для Бессмертных:
confirm list     - показать список заявок
confirm unread   - статистика поданых заявок
confirm accept &lt;player&gt; [&lt;reason&gt;] - подтвердить персонаж
confirm reject &lt;player&gt; &lt;reason&gt;   - отказать в подтверждении
confirm show   &lt;player&gt;            - показать детали заявки
                                    (описание, класс, расу, уровень)

</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1069053583</id>
    <subject>note list, roaming portal, etc</subject>
    <text>* &quot;note list &lt;N&gt; &lt;M&gt;&quot; показывает список сообщений с номера N по M.
* исправлен неработавший ресет для последней комнаты в арии
* добавлено сообщение при касте атакующего спела на несуществующую
  цель
* реализовано поведение прыгучего портала. раз в минуту портал
  ресетится в произвольной комнате произвольной арии, подходящей
  по левелам. Один из таких порталов шарится по низколевельным
  ариям и ведет в  арию &quot;Маскарад&quot; с плюшками для самых маленьких.</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 ноя 2003</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1069056279</id>
    <subject>Мелочи</subject>
    <text>* команда help поддерживает индексы выбора разделов помощи.
* при генерации квеста учитывается реморт чара.

Sturm</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1069208933</id>
    <subject>zones</subject>
    <text>* все арии приведены к единому формату
  (больше нет oldstyle мобов и объектов)
* диапазоны внумов, выделенных для каждой зоны,
  не пересекаются друг с другом.
* восстановлен старый перевод Мидгардского Зоопарка
  (автор перевода - Тананда, под редакцией Кради)
* заработали магазины в Олимпе (у Алхимика, Клайва, Самуэля)</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1069704833</id>
    <subject>по мотивам недавних багрепортов</subject>
    <text>
* гварды больше не будут подписываться за гангстеров
* игроки с флагом [GHOST] не получают exp в группе
  и не влияют на leadership
* выявлены и уничтожены причины двух последних крашей
  (оба связаны с ремортами)
* лимиты в магазинах больше не продаются в неограниченном кол-ве
* шмот в магазине продается с учетом ремортов и классовых бонусов
  на доспехи и оружие
* мессага &quot;чтобы использовать это, тебе необходимо достичь ..уровня&quot;
  правильно отображает левел с учетом ремортов
* слипнутые мобы просыпаются, когда с них спадает аффект</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 ноя 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1069731916</id>
    <subject>багрепорты (часть 2)</subject>
    <text>* second wield правильно чекает левел оружия
  (классы без бонуса на оружие все равно получали +3lvl)
* синтаксис команды remort: &quot;remort &lt;password&gt;&quot;
* мертвые мобы теперь действительно умирают сразу и
  больше не дергаются (раньше они в течение тика
  атаковали после pwk, также был шанс зацепить уже убитого
  моба своим bloodthirst)
* у &apos;summoned shadow&apos; расса lion сменилась на unique</text>
  </node>
  <node>
    <date>09 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1070919412</id>
    <subject>blade barrier</subject>
    <text>Wait state накладывается в два раза реже.
Тестируйте.</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1071190619</id>
    <subject>mirrors, blink, translations</subject>
    <text>* аффект от мирроров вешается на 2 тика
* blink спеллбанится
* &quot;Camelot&quot; translated by Bastian
* &quot;Mirror of Realms&quot; translated by Cradya
* &apos;help death&apos; fixed. добавлен &apos;help calendar&apos;
* чармнутые мобы не рекалятся домой после того, как их соперник
 покинул игру</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1071875338</id>
    <subject>Enki, afk+scan, stop followers, keys, mob races</subject>
    <text>* Татуировка Enki не лупит по злому хозяину спелом dispel evil,
  и по доброму хозяину - спелом dispel good.
* Флаг AFK виден по scan
* После смерти чара его чармисы и члены группы прекращают
  следовать за ним. Это должно убить багу с чармисами, которые
  продолжали сражаться после смерти хозяина, а также баг с двойной
  смертью, когда спасает золотое оружие.
  Но, возможно, породит новые баги - проверяйте.
* Чарам ниже 10-го левела разрешено иметь лимиты
* Команда page научилась посылать личные сообщения
* Ключи, которым положено через время исчезать из инвентаря чаров,
  будут исчезать и у мобов тоже. (но не у хозяев, естесственно)
* Убрана устаревшая команда uniskill
* мобы просыпаются, когда спадает аффект от vampiric touch 

* Немного подправлены расы мобов:
   * FORM_UNDEAD добавлен нежити
   * FORM_MAMMAL убран у явно немлекопитающих видов
   * FORM_NONADOPTABLE добавлен undead-ам, зомбакам, личам, големам
     Этот флаг означает, что данную расу невозможно приручить с пом.
     &apos;control animal&apos;
   * Бифштексы срезаются только с &apos;съедобных&apos; рас (с FORM_EDIBLE)</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1072133374</id>
    <subject>questor quests</subject>
    <text>Сабж был переписан с нуля в течение последнего месяца.
От старого кода остались только сообщения, константы и пару идей.
Кроме привычных квестов на убийство и поиск посоха добавились два новых
(читайте help &apos;quest types&apos;, да и русалка объяснит, что делать).
Благодаря новой архитектуре кода, добавление одного типа квеста
занимает сутки-двое. Потом еще настрогаю &gt;8)

Перечислю, что изменилось и какие баги/фичи исправились:
    * многие команды стало возможным писать сокращенно, как-то:
      confirm, nochannel, socket, finger, nopost, mlove, gquest и тд
    * аргументы команды quest (т.е. request, buy,..) можно сокращать
    * как и планировалось, неподтвержденные персонажи квесты
      получать не будут. Они их получали раньше, когда ночами было
      относительно много ньюбов и не было системы offline-конфирма.
    * подправлен quest trouble: раньше если просто сказать 3 раза
      &apos;quest trouble&apos; - больше траблить не получалось, даже при
      неуспешном трабле.
    * Русалка стала посылать гораздо реже (особенно это ощутимо
      на самых старших и младших левелах).
    * квесты сохраняются между ребутами ... и крашами &gt;8)
    * В &apos;Квесте на убийство&apos; поиск жертвы ведется среди
      всех мобов, а не среди первой 1000. Поэтому жертвы стали
      разнообразней.
    * &apos;Квест на поиск&apos; не отменяется при выходе из мира. Посох
      не будут швырять в клановые комнаты и прочие неприятные места.
    * Квест корректно отменяется, если квестовый моб
      умирает от пойзона или чумы.

Кодеры (if any), наберитесь терпения и читайте changes to immortal.
PS. Глюки могут быть страшные, поэтому все сообщения
об ошибках щедро поощряются.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1072242111</id>
    <subject>marriage</subject>
    <text>Сабж прикручен. Подробности читайте в &apos;help marriage&apos;.
К сабжу прилагается команда mtalk (для общения с супругом),
а для богов - команды marry и divorce. Со стороны кода
процедура довольно &apos;сухая&apos; - все остальное за фантазией.

Написан новый whois. Старый whois переименован в owhois :)
Сейчас отображается:
    * претитул, имя, титул
    * раса, профессия и уровень (если видны)
    * число ремортов
    * (PK)
    * имя клана, клановое звание, лидер или рекр
    * имя жены(мужа), количество предыдущих браков
    * флаги в развернутом виде (как описано в help 1.who)
Предлагайте, что еще можно туда добавить.</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1072312469</id>
    <subject>вчерашний краш</subject>
    <text>причина была в старом баге у Фаты: неправильно удалялись атрибуты чара типа nopost или nochannel.
после чего nochan оставался на вечно и портился профайл. При попытке снять ночан - крашилось.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1072411870</id>
    <subject>разное</subject>
    <text>* чармис, которому приказали sleep, просыпается сам, когда чарм
  пропадает
* &apos;config autostore&apos; проверяется не только при tell, но и при reply
* добавлен wait_state в случае неудачи при concentrate, detect hide
* whois показывает пол персонажа
* созданный на старших левелах магический гриб наполняет желудок
  менее плотно - остается место для питья.
* при repair говорится, сколько было уплачено за починку
* продавцы не торгуют во время боя
* команда map показывает разными символами и цветами тип окружающей
  местности (лес, город, холмы, ..). от этого она не стала менее
  бесполезной :)
* &apos;help quest types&apos; дополнен
* отправка сообщений в qinfo - со 102 левела.</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1072437210</id>
    <subject>reply</subject>
    <text>fixed :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 дек 2003</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1072486493</id>
    <subject>чарм, лимиты, крашбаги</subject>
    <text>- под чармом нельзя команду clan и note. *sigh*

- &apos;лишние&apos; лимиты в мире больше появляться не будут.
  Если считаете свой лимит полученным в результате баги
  (за последние трое суток) - сакните его или отдайте богам
  на съедение. Если результаты добровольной сдачи лимитов
  меня не удовлетворят, то будет принудительная чистка всех лимитов.
  (подарок на новый год :)

- пофикшен крашбаг с больными петами, которые умирают в нулевой
  комнате.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074151641</id>
    <subject>fighting</subject>
    <text>На досуге перечитала код, отвечающий за битвы.. волосы на копытах
встали дыбом. И эти люди что-то сочиняют про женскую логику!
Обнаружено и пофикшено следующее:

* Способность владеть вторым оружием зависела только от умения владеть
  оружием, взятым в первую руку.
  Например, можно было не знать dagger и знать sword на 100%.
  В первой руке sword, во второй dagger - получаем два оружия со
  100-й раскачкой.
* Не имело смысла носить вторым оружием ничего, кроме даггера:
  вероятность прохождения атаки вторым оружием делилась на 5,
  если это был не дагер и не меч.
  Теперь эти вероятности зависят от класса и от типа оружия.
  Например, рангерам более свойственно воевать двумя посохами,
  самураям - двумя мечами, воинам - топорами и тд и тп.
* Вероятность попасть по противнику действительно зависела от hp =/
  (спасибо всем, кто репортил: Salivan-у и тд)
  Была логическая ошибка при проверке critical strike.
  Не имеет значение, доступно ли вам critical или нет, если одето
  оба оружия, то вероятность прохождения атаки прямо пропорциональна
  проценту hp. При 1% hp проходит 1% атак.
* страшно подумать, что там еще может быть. Я аккуратно причесала код,
  но это не гарантирует, что там не осталось багов.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074151679</id>
    <subject>Wearlocations</subject>
    <text>* Появился новый wearlocation: уши. Проколоть ухи можно у
  квестора за 50qp. Серьги, которые раньше одевались на голову,
  теперь можно засунуть в уши.
* Воинам и самураям добавлен скил &apos;slice&apos;: отсечь руку противника.
  Подробности в help slice. Мобы-воины тоже владеют этим скилом,
  берегитесь :)
  Уникам он тоже доступен, но учится трудно: цепочка
  slice-&gt;weapon cleave-&gt;shield cleave-&gt;enhanced damage
  Вероятность прохождения, время регенерации нуждаются в
  тестировании и корректировке - жду комментариев.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074151696</id>
    <subject>Rangers</subject>
    <text>Рейджерам добавлены:

    Skill &apos;tiger power&apos;   66 level (старый код)
    Skill &apos;ground strike&apos; 58 level (из Anatolia 3.0)
    Spell &apos;hydroblast&apos;    50 level (из Anatolia 3.0)

Подробности - в хелпах.

PS: следующие на очереди - вампиры.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074151904</id>
    <subject>bugfixes etc</subject>
    <text>* take revenge заработал, спасибо Allanon-у за репорт
* spec_assasinater пофикшен - из-за него намертво зависал мир.
  Спасибо Турлоку за своевременный killall -11 :)
* mlove можно заниматься до полного истощения - нет проверок
  на то, что не хватает маны. Но ману и мувы жрет :)
* who переписан заново, но выглядит также. Разве что не крашит
  больше
* delete всегда выходит игрока из мира, даже если он под виолентом,
  в чужом клане и тп.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074153581</id>
    <subject>slice</subject>
    <text>В догонку: обрезать руки пока можно только у игроков</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074342141</id>
    <subject>crash bag. witches</subject>
    <text>1. Shield cleave и weapon cleave больше не крашат мир. Было деление на ноль.
2. Ведьмам добавлен dodge на 43 level.</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074642936</id>
    <subject>Vampires</subject>
    <text>Написаны новые скилы/спеллы/команды для вампиров.
На некоторые идеи меня натолкнуло руководство по &quot;AD&amp;D&quot;, а
код &apos;hunger weapon&apos; взят из SoG. Подробнее см. в хелпах.

    Spell &apos;hunger weapon&apos; level 20
    Skill &apos;digging&apos;       level 35
    Spell &apos;gaseous form&apos;  level 55
    Spell &apos;bat sworm&apos;     level 60

* принцип &apos;vampiric bite&apos; слегка изменен. появилась команда suck
* форма вампира теперь добавляет также immune to charm,
  resist to cold and lightning, vuln to holy and light.</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074669648</id>
    <subject>Vampires</subject>
    <text>* от vampiric bite вешается на жертву аффект, который уменьшает hr
* появился скил bloodlet, на 15 уровне.</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074841015</id>
    <subject>vampires (the end)</subject>
    <text>* Вампирам - скилл &apos;bonedagger&apos; на 90 level (см. help)
* после dig чармисы не прекращают следовать за вампом.

Способы вытащить вампа из могилы:
* У паладинов и незлых клеров -- заклинание &apos;holycross&apos; (35 level)
* cast &apos;entangle&apos; &lt;grave&gt; -- растения проникают корнями глубоко
  под землю и вынуждают закопанного выбраться наружу
* cast &apos;earthquake&apos; в той же зоне
* cast &apos;summon&apos; &lt;victim&gt;

На этом с вампирами пока все.
Дальше - ваши комментарии, настройки и багофиксы.</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074841736</id>
    <subject>trophy</subject>
    <text>trophy &lt;object&gt; сначала проверит, можно ли вообще изготовлять из этого пончу.
раньше в случае неудачного трофи мог уничтожиться совершенно левый объект, чье имя просто совпало с названием того, из чего обычно делают пончи.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074885783</id>
    <subject>katana</subject>
    <text>* за 300qp у русалки можно сделать катану своей единоличной
  собственностью. Попутно она получит флаги nosac и &quot;неуничтожимо&quot;.
  Катана должна быть изготовлена именно вами и &apos;заточена&apos; у квестора
  (с помощью quest buy katana).

* код &apos;quest buy katana&apos; тоже подправлен, дабы не апгрейдил по 10 раз
  одну и ту же катану.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074891339</id>
    <subject>gquest</subject>
    <text>* при проверке того, может ли чар участвовать в глобале,
  учитываются реморты.
  Кому лень подсчитывать, может набрать gq i -- если видно, сколько
  времени до конца глобала, значит, глобал ваш.

* спящие гангстеры не будут больше бегать туда-сюда. Если все же
  заметите за ними такое - сообщайте.</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1074942668</id>
    <subject>разные мелочи</subject>
    <text>
* петы больше не теряют своих хозяев, исправлены повторяющиеся
  сообщения при ходьбе, когда в группе у всех есть петы.
* телосложение уменьшается после каждой 5-й смерти
* безруким нельзя assassinate, strangle
* можно призывать из комнат без выходов
* заработал флаг ROOM_NOWHERE
* глюка в рандомных порталах и телепорте: аггры могли попадать
  в law-комнаты
* в арии Лимбо нельзя gate, teleport, vanish
* социал &apos;love&apos; переименован в &apos;alove&apos;, чтобы не перекрывался
  командой lover
* align/ethos соклановиков видны в whois
* число ремортов ограничено 10-ю. Ave Bald!
* при покупке петов учитываются реморты
* herbs может вылечить poison
* исправлена глюка в olc - причина двух сегодняшних крашей</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1075083715</id>
    <subject>Solace, Crystalmir Lake, Gerighelm</subject>
    <text>Появилась новая ария - Озеро Кристаллмир (Crystalmir Lake),
недостающий кусочек Соласа. Теперь путь в Солас лежит через нее,
т.е. от Crossroads в Old Midgaard идти до упора на север,
один раз на запад и увидите Ворота Соласа.

В Геригхельме и Соласе построены собор и церковь. Архитектор
и вдохновитель - Дэймира. Они будут служить двумя новыми точками
рекалла для нейтральных и добрых персонажей.
В новых хометаунах есть лекарь, квестор, pit, портал в Храм Лео и тп
Нарисованы схематические карты этих двух городов (для новичков).

Все питы получили специальный флаг CONT_PIT, код работы с ними
подправлен. Шмотки жителей Долины Титанов и некот. других городов
наконец-то после развала трупа будут попадать в пит, а не валяться
на месте смерти.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 янв 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1075083734</id>
    <subject>faerie fire, dispel magic</subject>
    <text>* под faerie fire нельзя уходить в improved invis
* dispel magic унаследован от detect magic</text>
  </node>
  <node>
    <date>10 фев 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1076388941</id>
    <subject>переводы</subject>
    <text>
* Unholy Abbey, перевод Shavatar
* Thalos, перевод Cradya

В Новом Талосе появился квестор - старик Хоттабыч.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>10 фев 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1076389026</id>
    <subject>building</subject>
    <text>Читайте help building, build note, build price.</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 фев 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1076957615</id>
    <subject>реморты и аттрибуты, widows</subject>
    <text>После реморта будут сохраняться некоторые аттрибуты персонажа,
а именно: lover list, информация о браках, список ключей от дома
(mkey list)

После делита одного из супругов второй получает статус вдовца(вдовы),
и может быть разведен кем-то из бессмертных.</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 фев 2004</date>
    <from>Sturm</from>
    <id>1076968621</id>
    <subject>socials &amp; commands</subject>
    <text>* Команда commands теперь показывает все комманды.
* У социалов появились русские аналоги. Пример: хихи
* Команда socials теперь как и commands в зависимости от config russian Yes/No, отображает английские/русские варианты социалов.
* Если социал перекрывается командой, то можно использовать альтернативный ввод социала: *социал. Пример: см(смотреть), *см(смех). 

Sturm</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 фев 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1077728302</id>
    <subject>переводы</subject>
    <text>* Озеро Кристалмир, переведено Ирланой.
* Coven (Шабаш) - перевод Кради.</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 мар 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1078259887</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>Ария &apos;Цирк&apos; (Circus), переведено Brillar.</text>
  </node>
  <node>
    <date>03 мар 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1078260566</id>
    <subject>баги</subject>
    <text>
* по &apos;look &lt;char&gt;&apos; видна вся его экипировка, ничего не пропадает.
  спасибо Шайке.

* Есть в мире один коллекционер прокисших душ, а точнее - пустых
  magic jar-ов. Души из них давно выветрились, но из-за мелкой
  ошибки каждый раз, когда он выходил из мира, владельцы душ
  получали спамовою мессагу &apos;твоя душа возвращается к тебе&apos;.
  За багрепорт спасибо Андраксу.
  *wink* Shur</text>
  </node>
  <node>
    <date>14 мар 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1079193603</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>Haon-Dor вспомнил, каким он был до пвайпа, и превратился в Леса Королевства Хаон.
Перевод Тилака.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 апр 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1082749139</id>
    <subject>команда clan</subject>
    <text>Выгонять из клана (clan remove), принимать или отклонять петиции
(clan petition accept|reject), устанавливать кланлевел можно оффлайном.

&apos;clan member&apos; умеет сортировать список  по дате последнего захода,
уровню и клановому званию. (clan member date и тд)

Добавлена подкоманда &apos;clan help&apos;, а также хелпы по всем
подкомандам (clan bank help и тд).</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087311357</id>
    <subject>new skill system</subject>
    <text>Мир неуловимо изменился.. :)
В течение месяца запойного кодинга он был поставлен с головы на ноги.
Изменения настолько глубокие, что не видны невооруженному глазу :)
Была переписана с нуля вся логика работы со скилами и спелами. 
В общей сложности изменения составили 86512 строк кода, плюс около 30000
строк не-кода :)
Одна из основных достигнутых целей: код 94 скиловых команд и 266 заклинаний стал
динамически перегружаемым. Это даст возможность править/добавлять/удалять
скилы на лету. 

Все профайлы игроков сбекаплены на момент ребута. 
Предположим невозможное: в ближайшие два дня выявятся глюки, которые 
будет невозможно побороть. В этом случае возможен откат на момент бекапа.
Be warned!
Баги буду уничтожать по мере появления.


Огромный и уродливый Player file стоит тут и криво ухмыляется.
(Белая аура)Гибкий и подвижный XML profile излучает ауру могущества.

Засасывающий удар XML profile УНИЧТОЖАЕТ уродливый Player file.
XML profile вытягивает информацию о скилах из уродливого Player file.
Player file выглядит сильно похудевшим.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087311403</id>
    <subject>команды learn и teach</subject>
    <text>У Героев, достигших 100-го уровня, появилась возможность стать учителями
и обучать остальных умениям, которые они знают в совершенстве.
(раньше учитель мог дать только 1 урок, после чего терял такой статус)
Теперь учителя видны по who/whois. 
Перестать быть учителем тоже можно с пом. команды teach.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087311434</id>
    <subject>команды practice, forget, remember</subject>
    <text>Сабж переписан: скилы разбиты на группы (клановые, расовые, 
профессиональные).

Клановые скилы раньше стоили уникам символические 0.1 скилпоинтов,
теперь стоят 0. Расовые скилы (а-ля tail, rear kick) тоже обесценились. 
Таким образом, цену в скилпоинтах имеют только скилы, относящиеся 
к профессии.

Появились две новые группы: Necromancy и Vampiric, в нее попали
умения некров и вампов. Где сидят практисеры, см. в help practice.

Сообщения при попытке практиковать скилл в неподходящем месте стали
более осмысленными и информативными.

Команды forget и remember научились понимать аргумент all:
forget all - забыть все, что только можно забыть
remember all - вспомнить все :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087311485</id>
    <subject>команды skills и spells</subject>
    <text>Переписано. 
И для скилов, и для спелов теперь отображается и проценты раскачки
и расход маны. Для некоторых скилов значения маны могут не соответствовать
реальности, постепенно буду исправлять.

skills all - показывает все скилы(спелы), которые персонаж сможет
когда-либо выучить. 
skills &lt;уровень1&gt; &lt;уровень2&gt; - показывает все умения, которые
появились с уровня1 по уровень2
skills &lt;уровень&gt; - умения, которые появились именно на этом уровне.
skills &lt;имя группы&gt; - список доступных скилов из этой группы.
Например, spells protective - покажет, чем из защитных спелов можно
сейчас обкастоваться.
skills sortby level|name|learned - отсортирует список скилов
по уровню, по имени или по проценту раскачки.
Аналогично для spells.

Помимо настоящего процента раскачки, в скобках рядом отображается
&quot;эффективный&quot; процент, который раньше всегда был невидим.
Например запись backstab 100(65) означает, что backstab 
выучен на 100%, но по каким-то причинам  работает как 65%-ный. 
Причины все те же: божественная курса/блесс, недоученные скилы 
в цепочке для уников и тд.

Бессмертные могут вселиться в тело монстра, набрать эти команды
и посмотреть, что тот умеет и насколько хорошо.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087311613</id>
    <subject>команда showskill (slook)</subject>
    <text>Команды showskill, showchain и slook объединены в одну.
Для уника 30-го уровня команда show superior покажет следующее:

Заклинание &apos;superior heal&apos;, входит в группу &apos;healing&apos;, уровень 38
Цена 5 sp, на всю ветку потрачено 615 sp, мастерское владение стоит 1212 sp
Позволяет выучить: healing light, mass healing

superior heal (1%*5, уровень 38)
|
+--&gt;heal (30%*3.5, уровень 28)
    |
    +--&gt;cure critical (76%*2.5, уровень 18)
        |
        +--&gt;cure serious (85%*2, уровень 10)
            |
            +--&gt;cure light (100%*1.5, уровень 4)

* &quot;Цена 5 sp&quot; - цена одного 1% скила, видна в practice.

* &quot;На всю ветку потрачено 615 sp&quot; - суммарные затраты на cure light, 
  cure serious, cure critical, heal и superior heal (superior heal не учитывается,
  т.к. разучен только на 1%)

* &quot;Мастерское владение стоит 1212 sp&quot; - во сколько скилпоинтов
  обойдется максимальная раскачка superior heal.
  Это означает, что все скилы из цепочки должны быть разучены минимум на
  76%, а superior heal - на 100%.

* &quot;Позволяет выучить: healing light, mass healing&quot; - 
  какие скилы в дереве зависят от данного.

* В дереве: heal (30%*3.5, уровень 28) - 
  умение &apos;heal&apos;, разучено на 30%, стоит 3.5 скиллпоинтов, доступно
  с 28 уровня. Значения цветов в имени скила: 
    + забывается
    + пока недоступно
    + доступно, но разучено не мастерски
    + мастерское владение

Для не-уников показывается первая строка заголовка и первая строка дерева.
А если скил вообще не из вашей профессии, то команда работает аналогично
старому slook - покажет имя и группу.

Для расовых и клановых скилов покажет, какой расе принадлежит данная
особенность, или какого клана этот скил.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087311649</id>
    <subject>разные мелочи</subject>
    <text>В процессе переделки скиловой системы обнаружила и исправила следующее:

* blind fighting и spellcraft начинали работать на левел позже,
  чем становились доступны.
* божественная курса работала только для клановых игроков
* при касте внеклановыми некоторых атакующих спелов, был шанс
  избежать вылета в аутсайдеры.
* В умении tail неправильно учитывался вес и размер чаров.
  Это умение теперь доступно феларам с рождения. Проходит так же
  редко, но на низких левелах может оказаться чуть-чуть полезным.
* settraps можно было приказать любому чармису (сейчас этим 
  умением обладают только мобы-воры)
* чармисы-андеды тоже научились кастать, так же как клеры или маги.
* чармисы 104-х и выше левелов разучились создавать големов
  и кастать остальные, не положенные им скилы. 

Исправлена куча типосов. Награда постепенно найдет репортеров.</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1087506536</id>
    <subject>Paladins</subject>
    <text>Паладины научились нескольким новым заклинаниям и умениям.

&apos;improved benediction&apos; повышает уровень всех кастуемых паладином
благословлений. Паладин может наслать божественное проклятие
на своего противника (&apos;anathema&apos;); это плохо отразится на всех
умениях проклятого и на уровне его заклинаний.
Может и благословить (&apos;benediction&apos;) - высокоуровневое заклинание,
&quot;продвинутый&quot; блесс. Заклинание &apos;fortitude&apos; подготавливает паладина
к схватке со злом - добавляет сопротивляемость к холоду и негативным
атакам.
Всякой нечисти (големам, андедам) теперь следует быть на чеку -
паладин может причинить ей серьезный вред и обратить в бегство,
начертив в воздухе священный символ (заклинание &apos;turn undead&apos;),
либо вообще стереть с лица земли (&apos;banishment&apos;).

Стараниями паладина в оружии может на некоторое время загореться
священный огонь (&apos;flame of god&apos;). Этот огонь придает оружию
некоторую специфику :)

Паладин умеет будить спящих нездоровым сном (&apos;awakening&apos;).
Разумеется, заклинания на пациенте должны быть уровня паладина
или меньше.

&apos;Докричавшись&apos; до Богов своими молитвами (&apos;prayer&apos;), паладин может
получить божественную защиту, а если Боги в настроении, то к ней может
добавиться одно из защитныйх заклинаний божественной силы. Однако
слишком частые молитвы могут вызвать божественный гнев..

P.S. Эти умения пришли к нам из миров Labirinth, DalekenMUD,
Forgotten Dungeon, Shades of Gray. Отдельное спасибо Ясперу.

P.S. Все тщательно тестируйте, обо всех неприятностях сообщайте.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 июн 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1088223338</id>
    <subject>Реморты для маньяков</subject>
    <text>Разрешено уходить в реморт на 10-м реморте.
Реморты больше 10 считаются как десятый. То есть никакой выгоды.

При перерождениях теперь будут сохраняться prompt, battle prompt
и русские имена персонажа.

Ну и всякие мелочи последней недели: новый синтаксис для команды skills
skills current - показывает все скилы с 1-го по текущий уровень.
Заклинание &apos;recharge&apos; заработало, впервые со времен Анатолии.
Некоторые боевые скилы (dirt,berserk,кливы) обрели свои группы.
Вычищено парочку старинных крашбагов и парочку способов начитить
с покупкой крысят.</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1089078713</id>
    <subject>похищенные младенцы</subject>
    <text>Слухи о новых безобразиях стали достигать ушей Русалки и
других квесторов. К ним обращаются за помощью рыдающие
матери, отчаявшиеся отыскать своих детей, и прочие растеряхи.</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1089078775</id>
    <subject>quests (разное)</subject>
    <text>* квест на убийство засчитывается, если жертву смело с лица земли
  banishment-ом.
* награды за квест &apos;заказ повара&apos; увеличены
* квест корректно отменяется, если квестовый моб или объект исчезает
  из мира (любым способом, кроме обычной смерти)
</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1089078818</id>
    <subject>homerecall, mistwalk</subject>
    <text>
* Владельцы домов могут молиться Богам с просьбой о перемещении
  к дому (команда &apos;homerecall&apos; или &apos;домой&apos;).
  Этот recall похож на обычный, за исключением того, что нельзя
  рекалиться из любой битвы и некоторое время после нее,
  пока &quot;адреналин кипит в твоих венах&quot;.

  Место для homerecall устанавливается Богами при постройке хаты;
  оно не может находиться внутри вашего дома, только снаружи -
  например, возле входа.

* В help &apos;build price&apos; добавлена цена для домашних животных.
  Особым интеллектом эти звери пока обладать не будут - просто
  бродят по дому. &quot;Тереть спинку&quot;, стирать, убирать они смогут
  научиться несколько позже.

* По туманному пути (mistwalk) вместе с вампиром будет переноситься
  его pet (как и было написано в help-е).</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1089078912</id>
    <subject>a-p, necromancers</subject>
    <text>У анти-паладинов и некромантов появилось новое умение
&apos;improved maladiction&apos; - повышает уровень всех кастуемых проклятий.

&apos;Прикосновение зимы&apos; (winters touch) - заклинание, отдающее оружие
во власть холода (оружие становится обмораживающим).
Умение доступно антипалам с 30-го уровня.</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1089139272</id>
    <subject>перевод. стражники</subject>
    <text>Shire превратился в Шир, стараниями Нимоа и Ирланы.

Стражники больше не будут вмешиваться куда не надо и мешать выполнять квесты.</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1089253059</id>
    <subject>spellbane. квесты</subject>
    <text>
Баттлам больше нет нужды качать спелбан долгими одинокими
ночами на маленьких левелах. Спеллбан улучшается при
использовании - т.е. при касте на вас атакующих спелов.
И не улучшается, когда вешается.

Бармалеи стали более осторожными, и с меньшей охотой
бросаются на героев высоких уровней.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1089664186</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>Dark Continent переведен - спасибо Торену :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1090381427</id>
    <subject>Lair of Jher</subject>
    <text>&apos;Lair of Jher&apos; (Логово Джэра) переведено, автор перевода - Tsamada.</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1090382963</id>
    <subject>хелпы и арии</subject>
    <text>
* Выполнено два повеления султана Нового Талоса, которые
  когда-то были адресованы помощнику мэра и перечислены
  в записке в рабочем кабинете.
  А именно: Банк перенесен на Главную Улицу, глючный
  односторонний вход замурован. Как следствие, из магазина
  Набила стало возможно не только выйти, но и зайти.
* &apos;шлем всевидения&apos; из Волшебного леса больше не вешает на владельца
  всякие неприятности вроде stun, bloodthirst, а действует как
  и положено - добавляет многие детекты.
* команда area все переведенные зоны показывает с русскими именами.
* прайсы для кланов вынесены в отдельный help &apos;clan price&apos;
* появился help demand
* совершен очередной налет на файл с типосами. Большое спасибо всем,
  кто репортил.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1090383180</id>
    <subject>няня и всякая всячина</subject>
    <text>
* Переписана игровая &apos;няня&apos;. Многие глюки, которым столько
  же лет, сколько самому Diku MUD, исчезли навсегда.
  Не исключено, что появятся новые &gt;8)

* стая летучих мышей (bat sworm) требует в два раза меньше маны и
  слетается на более долгий срок. И позвать ее можно сразу же после
  того, как она разлетится - не нужно больше ждать 1 минуту.
* Магазины: если вещь есть в списке товаров, то вы ее точно сможете
  купить (раньше бывали несоответствия).
* Исправлены причины всех недавних крашей
</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1090606389</id>
    <subject>грабежи</subject>
    <text>Похоже, русалка всерьез решила ударить своим тяжелым хвостом
по организованной преступности. Теперь мимо ее внимания не проходит
ни одна кража, совершенная в Мире Грез. Пострадавшие сообщают
ей о грабежах, а русалка ищет подходящего героя, способного
покарать вора и вернуть награбленное владельцу. Иногда воры
носят украденные вещи с собой, а иногда успевают заныкать их в тайник,
и тогда уж не расстаются с ключом от нычки.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1090610032</id>
    <subject>writing</subject>
    <text>В Мире появилась бумага (удивительно:), а также возможность на
ней что-то написать или нарисовать.
Бумагу (записные книжки, листики, свитки пергамента и тп.) можно
найти в хозяйственных магазинах.
Для письма предназначена команда write, ее синтаксис похож на note.
Его можно увидеть, набрав write без параметров.

То, что записано на лицевую сторону объекта, например
write &lt;объект&gt; face + ...
будет видно по &apos;look &lt;объект&gt;&apos;,
а то, что записано в любой раздел, например
write &lt;объект&gt; &quot;page1 страница1&quot; + ...
будет видно по &apos;look page1&apos;.

Таким образом можно писать письма, делать книжки, рисовать картины
с кучей экстра-дескрипшинов, записывать себе что-то на память и тп.

PS. Издание ваших книг и картин большим тиражом возможно за отдельную
плату.</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1090689477</id>
    <subject>кузнецы</subject>
    <text>Кузнецы из Герихельма, Нового Офкола, Базара, Долины Титанов, Нового Талоса и Шира научились чинить оружие и доспехи.</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 июл 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1091062917</id>
    <subject>fool loot</subject>
    <text>Страшное Божественное проклятие может отныне пасть на того,
кто лишит ближнего всего имущества (например, с помощью чарма).
Труп проклятого не сможет удержать в себе его вещи,
и после смерти они все будут рассыпаться по земле.
А его квестовую сумку сможет открыть кто угодно..


Одного человека эта кара уже постигла. Надеюсь, что он будет
первой и последней жертвой.</text>
  </node>
  <node>
    <date>04 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1091552733</id>
    <subject>Новый Талос.</subject>
    <text>Моря и реки Нового Талоса стали русскими, стараниями Блэкмора</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1092971930</id>
    <subject>разные баги</subject>
    <text>Этот change по мотивам багрепортов.

* убита толстая бага с расовыми аффектами и вещами, дающими (например)
  резисты. Можно было лишиться расового resist to weapon, просто сняв
  и надев ivory bracer.
* slice: отрезанные руки отрастают медленней, но сам скил учится лучше.
  Раз уж при отсутствии основного оружия нельзя одевать вторичное,
  то отрубленная правая рука лишает обоих видов оружия, а отрубленная
  левая - только вторичного.
* команда skill показывает правильные значения маны для всех скилов.
* спелбан должен учиться лучше, проверяйте.
* если жертву убило рангом, то autoloot, autosac и высасывание крови
  работать не будут. А то срабатывали иногда на левый труп, просто
  лежавший рядом с убийцей.
* &apos;pour &lt;object&gt; out&lt;пробелы&gt;&apos; заработало
* отправлять письма ремортнутые могут начиная с 1-го уровня
* разные исправления и доработки в квестах
* в Новом Талосе и Камелоте поправлены кривые входы/выходы.</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1093045420</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>Тсамада перевел Ciquala Lair.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1093475925</id>
    <subject>улучшение умений</subject>
    <text>Бесполезно тренировать свои умения на жертве, значительно меньшей
вас по уровню. Если вы &quot;можете убить такого-то даже без оружия&quot;,
значит шанс улучшить на нем какой-то скилл резко падает, и чем
больше разница в уровнях, тем он меньше.

Улучшить владение каким-то видом оружия на жертве с иммунитетом
к оружию невозможно.

В safe room ваш мозг, как и вы, защищен от любого насилия, в том числе
и от чрезмерного перенапряжения &gt;8). Никакие умения там улучшаться
не будут.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1093491075</id>
    <subject>клановые звания</subject>
    <text>Реализована возможность иметь свой набор клановых званий для
каждой профессии.
Идея принадлежит клану Battlerager, они же первыми воспользуются
ее плодами - воры, рангеры и воины в этом клане имеют собственные
звания.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1093491119</id>
    <subject>Universals</subject>
    <text>Концепция класса изменена.

Universal может изучить умение любого класса (кроме вампира),
включая мастеринги.
Но одновременно он может использовать только набор умений,
принадлежащих одной профессии. При этом умения других профессий
становятся недоступными (процент их раскачки, естесственно,
никуда не девается).

О том, как выбирать и менять эти профессии, смотрите help universal.
Изменение стоит кп и может быть произведено не чаще чем раз в 60 минут.
Выбранная профессия видна по score, oscore, whois.

Многие умения обрели свои деревья предков. У мастерингов деревья
довольно обширны. Вполне может получиться так, что скил из одного
класса зависит от предков из другого класса. То есть, чтобы освоить
некоторые заклинания варлоков, унику стоит побывать по очереди
в шкуре анти-паладина, варлока и некроманта.

Команда &apos;pra now&apos; покажет только то, чем можно сейчас пользоваться.
А по команде pra all, skills, spells видно абсолютно все выученное
или доступное для изучения. Подробнее см. help skills, help slook.

PS. Уники, желающие изменить профессию раз и навсегда, по-прежнему
могут обратиться к Богам.</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1093654268</id>
    <subject>scribing</subject>
    <text>У универсалов появился scribing.

Умение доступно им с рождения, независимо от выбранного пути развития.
Позволяет сконцентрировать знания о некотором заклинании в
магическую формулу и записать ее на страницы специальной книги (spellbook).
Запишется оно настолько хорошо, насколько хорошо было разучено.
Возможно потерять пару процентов - все зависит от владения самим scribing.
После записи заклинание исчезает из памяти и не будет занимать skill points.
Перенести на бумагу можно, разумеется, только те касты, у которых нет
разученных потомков (как для forget).

В последствие заклинание можно восстановить в памяти, прочтя его формулу.
Можно восстановить даже те заклы, которых вы никогда не знали,
прочтя их в чужом спеллбуке. После прочтения формула стирается из книги.

Для записи используется команда scribe, для чтения - memorize,
для изучения содержимого книги - examine.

Книги заклинаний можно купить в магазинах магических товаров по всему миру.
Книга может вместить в себя ограниченное число формул (по одной на страницу)
Те, что подешевле, содержат всего несколько страниц и могут хранить
формулы невысокого качества (80-90%).

Плюс:
* универсалы могут тренировать свои параметры после пятого левела,
  до максимальных для своей расы.
* Многие цепочки заклинаний приведены к более логичному виду.
  Цены на disintegrate и enhanced damage снижены.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1093667547</id>
    <subject>quick learning</subject>
    <text>Уники могут попросить у адепта Дворкина способность
к более быстрому обучению (умения будут улучшаться раза в 2 быстрее).
О том, как это делается, написано в гильдии.
Удовольствие стоит 1000qp и длится 3 года жизни.</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 авг 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1093810729</id>
    <subject>OLC (online area editor)</subject>
    <text>Сабж есть в мире, уже больше года, и им активно пользуются.
Однако дела обстояли так, что человек с olc получал доступ
к редактированию абсолютно всех зон, поэтому дать права на olc
смертному билдеру не представлялось возможным.

Теперь можно каждому билдеру назначить список арий (или более
гибко - диапазоны внумов), которые он имеет право редактировать.
Как следствие, будет поднят еще один мир, специально для
экспериментов и строительства.

Те, кто сейчас рисуют свои арии: свяжитесь со мной, когда решите,
что ваша зона уже готова к постройке (хотя бы и частично).</text>
  </node>
  <node>
    <date>04 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1094216779</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>* Freeport превратился в Вольную Гавань
* появился help по кентаврам

thanks to Cradya :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1094515487</id>
    <subject>Гиерофант. Скроллы, ванды.</subject>
    <text>
Женщина-гиерофант из Священной Рощи умеет беседовать с домашними
животными и выяснять, какие заклинания они знают.
Придите к ней со своим петом и для начала просто поздоровайтесь.

В магической системе мира произошли кое-какие изменения:
* аггрессивные заклинания, направленые на комнату, или на людей
  в комнате, раньше было невозможно отличить от не-аггрессивных.
  Поэтому чармисы могли кастать scream, lightning shield и проч. прелести
  Теперь о каждом спелле точно известно, нападающий он, защитный или
  нейтральный. Приказать кастать нападающие спелы нельзя.

* Заработали скроллы, ванды, посохи с заклинания типа curse, poison,
  bless.

* Взмахивать вандом или зачитывать скролл стало возможным не только на
  предмет или чара, находящегося рядом с вами. Можно зачитать на
  что-то, в существовании чего вы еще не уверены. Поэтому заработали
  ванды и скроллы с summon и locate object.

* earthquake не задевает членов группы
</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1094516164</id>
    <subject>хлысты и цепы. smash.</subject>
    <text>
* Хлысты и цепы не парируются. Отразить щитом хлыст нельзя,
  а цеп - довольно сложно. Но уклониться от них проще, чем от
  других видов оружия.

* некоторые классы, умеющие обращаться с хлыстами, могут нанести
  этим оружие дополнительный урон, и даже подсечь противника.
  (команда и умение называются &apos;lash&apos;)

* воины научились сбивать противника с ног мощным ударом.
  (умение &apos;smash&apos;, доступно с 40-го левела)

* универсалы по команде slook &lt;умение&gt; видят список профессий,
  обладающих этим умением.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1094914903</id>
    <subject>карманы</subject>
    <text>На квестовую сумку можно нашить карманы (quest buy pockets).
Число таких карманов неограниченное, их вместимость ограничена только общей
вместимостью сумки.
Название им вы даете сами, когда делаете put &lt;предмет&gt; &lt;сумка&gt;:&lt;имя кармана&gt;
Примеры использования:
put barrel bag:food, put all.pie bag:food, put stone bag:trash
get all bag:trash, get barrel bag:food

По &apos;look in bag&apos; видно, какие карманы есть в сумке.
Заглянуть в отдельный карман: &apos;look in bag:trash&apos;</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1094914921</id>
    <subject>clan remove</subject>
    <text>Нельзя выгнать или понизить в звании рекра/лидера, если их нет в мире.</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1095038914</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>Итак, Elemental Canyon теперь &apos;Каньон Стихий&apos;.
Многие населяющие его элементалы преобразились.
Циклопу польстило его новое тело, и он согласился
вернуться на свой пост пугать ньюбов.

Автор перевода - Тсамада.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1095639023</id>
    <subject>Anti-paladin</subject>
    <text>Новые заклинания:

* shadowblade
  Создает оружие - призрачный клинок, который очень тесно связан
  со своим хозяином. Вооружиться им может только анти-паладин,
  и никто, кроме создателя, не может покинуть мир, имея его при себе.
  Во время битв, от соприкосновения с кровью, клинок постепенно
  становится все более острым, а также усиливает свои магические свойства.
  Однако предпочитает он для этих целей исключительно кровь добрых существ.

* recall shadowblade
  Призывает клинок к хозяину из любой точки мира.

* blade of darkness
  На время окутывает клинок темнотой, тем самым наполовину погружая
  его в мир теней. Удары таким клинком невозможно спарировать
  -- он проходит сквозь оружие противника. Однако, на священное (holy)
  оружие это не распространяется.

* unholy word
  Антипаладин произносит слова, дьявольская сила которых повергает
  всех незлых существ, находящихся рядом с ним. Особенно сильно
  достается добрым.

P.S. Работа этих спелов, а также поведение клинка, нуждаются в балансировке
</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1095640852</id>
    <subject>self rating</subject>
    <text>Self rating (самооценка) - система, позволяющая каждому оценить свой
уровень опытности. Чем выше уровень, тем более серьезные требования
предъявляются к герою: усложняются квесты и перемещение по миру, но и
появляется возможность заработать больше qp.
Уровней три: newbie, expert и guru. Переключаются они с пом. команды
selfrate (синоним iam), например iam expert. В начале жизни все newbie.
Посмотреть свой уровень можно командой selfrate без параметров, также его
видно по whois.
Уровень опытности можно только увеличить, и назад дороги не будет,
вплоть до реморта. Десять раз подумайте, прежде чем назвать себя guru!

Newbie
    * Можно молиться о перемещении в Храм прямо из битвы
    * Русалка при выдаче квеста учитывает неопытность, и поэтому:
        + не дает задание убить сильную жертву.
        + не посылает наказать вора старшего по уровню или имеющего
          привычку прятать добро в сундук.
        + не посылает вернуть ребенка матери, если по дороге ожидается
          более одной засады.
      Максимум можно заработать 40qp, чаще всего 5-24.
    * Время ожидания после проваленного квеста снижается до 15-20 тиков
      (вместо старых 20-35ти)

Expert
    * Молиться о перемещении можно только спустя некоторое время после
      битвы, когда пульс перестанет слишком часто биться.
      (обычно около 20ти секунд)
    * Квесты выдаются по-старому

Guru
    * Боги не возвращают в храм.
    * Нельзя отменить квест.
    * По quest find выдаются менее прозрачные подсказки, и никаких
      спидвалков.
    * Русалка учитывает опытность героя, поэтому:
        + не унижает его достоинство выполнением элементарных заданий,
          вроде поиска украденного посоха
        + посылает убивать только очень сильных жертв
        + из всех возможных вариантов заданий выбирает самый сложный
      Награда за такие квесты составит от 32 до 100 qp.
    * Время ожидания после удачно выполненного квеста - 1 тик.
    * Время ожидания после проваленного квеста - 40-60 тиков.

NB: все сказанное о перемещении в Храм относится только к команде recall.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1095975546</id>
    <subject>rulers</subject>
    <text>В Комнате совещаний Суда, в Храме Фемиды, установлен сейф для хранения личных дел преступников.
Составлением архивов сейчас занимается Миямото.
Рецидивисты, берегитесь. &gt;8)</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 сен 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1096406460</id>
    <subject>laws</subject>
    <text>Закон Мира Снов (help laws) обновлен, в соответствии с пожеланиями руководства Рулеров.</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 окт 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1098395838</id>
    <subject>разное</subject>
    <text>Мир в очередной раз изменился, и довольно сильно. В связи с чем
возможны странности. Сообщения об этих &apos;странностях&apos; приветствуются
и поощряются &gt;8)
Одно из достигнутого: можно изменять очень многое в мире (например,
логику проведения боев и абсолютно все команды), не прибегая к концам
света в виде ребутов.

Помимо глобальных изменений, были кое-какие мелкие фиксы:
* при попытке спрятаться или начать скрытно передвигаться
  накладывается waitstate
* в списке членов клана и списке подавших петицию видно кол-во ремортов
* заклинание shield на _кастере_ больше не мешает кастовать magic missile
  мешает только shield на жертве
* warcry импрувится
* ноты и идеи хранятся в два раза дольше (раз уж есть note list -&lt;число&gt;)
  ноты - 2 месяца, идеи - 4 месяца
* исчезло несколько крашей :)
</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 окт 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1098395894</id>
    <subject>реморты</subject>
    <text>Переделаны. Подробности см. help remort, help oldremort.

При разработке новой системы были учтены все проекты, которые присылались
на конкурс, объявленный еще в январе. Поэтому каждого участника можно
назвать и победителем. Ими стали Балд, Заубер и Кинд.
Спасибо им огромное и вечная слава(слава при случае найдет свое материальное
воплощение :). Также большое спасибо Стурму за идеи и советы.

Все идеи о бонусах для ремортнутых чаров различались в основном номером
реморта, начиная с которого эти бонусы начислять. При воплощении эти идеи
приобрели наиболее гибкий вид, когда &apos;новорожденный&apos; сам выбирает, что ему
в новой жизни нужно.
Также наконец-то найдут применение вещи и заклинания, дающие бонус к статсам
(напомню, что в Анатолии, в отличие от ROM, потолок статсов жесткий и не
поднимается вещами).

NB! Если в хелпах что-то невнятно, тут же спрашивайте. В идеале -
нотой, дабы мой ответ одному человеку был виден остальным.
Хелпы потом видоизменю, с учетом наиболее часто задаваемых вопросов.</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 окт 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1098419421</id>
    <subject>часы</subject>
    <text>В prompt можно увидеть время суток (%T), однако для этого необходимо иметь при себе часы.
В мире есть несколько карманных часов. Ищите :)</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 окт 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1098671136</id>
    <subject>очистка буфера. палочные квесты</subject>
    <text>
* По команде &apos;\&apos; очищается буфер ввода. Также прекращается выполнение
  последовательности команд, введенных через &apos;|&apos;.
  Спидволки _не_ очищаются.
  Следующей выполнится команда, введенная после символа &apos;\&apos;.
  Например, можно писать &apos;\recall&apos;.  Потестируйте.

* Сокровищницы, из которых раньше воровали только сомнительной ценности
  квестовые посохи, пополнились новым барахлом. :)

Спасибо авторам идей :)
</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 окт 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1099194858</id>
    <subject>nuke</subject>
    <text>Появилась команда nuke (выгнать).
nuke &lt;имя&gt; исключает указанную персону (моба или игрока) из числа тех,
кто за вами следует. При этом вам не обязательно находиться в одной
комнате.

Напомню, что с помощью group &lt;имя&gt; можно исключить кого-то из
своей группы. Однако следовать за вами он не перестанет.

Разные мелочи:
* alias flush очищает все алиасы
* в oscore видны saves</text>
  </node>
  <node>
    <date>31 окт 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1099194868</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>Shady Breezes Park переведен Тореном.</text>
  </node>
  <node>
    <date>12 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100206420</id>
    <subject>rear kick</subject>
    <text>сабж вернут в свое исходное состояние, как и задумывался, в виде &quot;приятной неожиданности&quot;.
Т.е. вероятность прохождения уменьшена в три раза.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100498228</id>
    <subject>fights</subject>
    <text>Система сражений переписана, дабы соответствовать общей 
архитектуре кода Дрима. Изменения не затронули сами алгоритмы
и формулы. Мутные хитросплетения разных проверок, подсчетов 
и тп разложены по полочкам. Результат - тут же стали видны
кривости и нелогичности, которые теперь очень просто исправить.
С некоторыми из них так и поступила, а именно:

* counter:
  стало невозможным направить против атакующего его собственный
  укус зубами, удар копытом по голове, удар в спину или выпрыгивание
  из засады.%) Т.е., counter срабатывает только при атаке оружием
  или голыми руками.
  
* при ударе задними копытами не срабатывает deathblow
  
* config fightspam заработал правильно. Раньше, при включенном fightspam
  у наносящего удар, сообщения о промахах были видны всем в комнате, не смотря
  на их собственные настройки. 

* появился config newdamage: альтернативная система отображения дамаги,
  основанная на том, насколько серьезно (в % hp) была повреждена жертва.
  Идеи и мессаги взяты из довайповского дрима. См. help newdamage.

Пока все, дабы не нагромождать в одну кучу изменения и неизбежные баги.
Сообщайте обо всех замеченных странностях.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100498245</id>
    <subject>noenchant, shadow blade, config objflag, bugs</subject>
    <text>
* у объектов появился флаг &quot;no enchant&quot;. вещи с таким флагом не подлежат
  действию заклинаний &apos;enchant armor&apos; или &apos;enchant weapon&apos;.

* улучшены параметры призрачного клинка анти-паладинов
  (для уже созданных клинков улучшения станут заметны не сразу,
  а по мере прокачки)
  клинок перестал быть nodrop, nouncurse, но приобрел флаг &quot;no enchant&quot;.
  После &apos;blade of darkness&apos; его нельзя не только парировать, но и
  кросс-блокировать.

* появился config objflag: сокращенное отображение флагов у предметов
  (см. help objflag)
  
* исправлен баг с Отто, который иногда зажимал деньги, если дать ему 
  больше, чем можешь нести сам.

* исправлен очень древний краш со смертью от gas breath
</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100748453</id>
    <subject>погода</subject>
    <text>Климат стал более мягким, без резких перепадов давления на границе года.
Как следствие, наконец-то смогут расти растения.</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100759681</id>
    <subject>doppel</subject>
    <text>Был способ атаковать чара, не убивая его зеркала.
Кроме того, под доппелем summon, eye of intrigue и тп показывали
на хаосита, а не на того, кому он подражает.
Это исправлено.

Если чар A подражает чару B, а B подражает C, то все три чара выглядят
одинаково, как чар C. Соответственно, запрещен циклический доппель.

Если что не так - сразу сообщайте.</text>
  </node>
  <node>
    <date>19 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1100823585</id>
    <subject>Rulers</subject>
    <text>
* Символ Хранителей Закона, помимо старых детектов, дает еще и
  detect improved invis

* Заклинание &quot;know persone&quot; не вешает постаффект на кастера.
  Позволяет отличить зеркало от оригинала, показывая, чье это зеркало.

* Зеркала отучились трекать (проверьте еще раз)

* Рулеры получили заклинание &quot;optic resonance&quot;. Автор идеи - Гален.
  Кастер создает неяркий луч света, который, отражаясь от каждого
  зеркала, вызывает ощутимые повреждения у того, кто стоит в фокусе.
  Жду комментариев.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 ноя 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1101143461</id>
    <subject>аукцион. анти-паладины</subject>
    <text>
* На аукцион стало возможно выставлять больший ассортимент предметов
  (еду, барахло, лодки, и тп). Появился auc talk: канал, в котором
  продавец сможет анонимно разрекламировать качества своего товара.

* На улице анти-паладинов перевернулся вагон с печеньем.
  У них появились: second weapon, cross block, dodge, dispel magic,
  а также заклинание &quot;black feeble&quot;.
  На высоких уровнях увеличился урон от &quot;etheral fist&quot;, &quot;iceball&quot;.

  Со временем, возможно, часть печенья придется забрать, или заменить,
  так что будьте морально готовы. За идеи спасибо Чейнеру, Шуру, Филдсу.

help &apos;black feeble&apos;:
Леденящий душу шепот проклятий окружает анти-паладина, образуя защитную
ауру. Любого, кто соприкоснется с этой аурой (своим оружием или рукой),
может поразить черная немощь: все тело на короткое время охватит паралич,
а ударившая рука отнимется и станет не в силах удержать оружие.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1103525004</id>
    <subject>title, communications</subject>
    <text>* команда title научилась понимать аргументы с процентом, как prompt.
    %a - заменяется на стандартный титул для профессии на этом уровне
    %c - заменяется на текущее клановое звание
    %C - клановое звание с большой буквы

* если хозяин лишен права общаться, то его чармисы не смогут вымолвить 
  в общих каналах ни слова. существо в хрустальном шаре тоже откажется 
  что-либо передавать</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2004</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1103525188</id>
    <subject>antipaladin+shalafi. skills, bless, bugs..</subject>
    <text>Антипаладины в рядах Шалафи лишаются скилов &apos;second weapon&apos;, &apos;cross block&apos;.
У них хуже работают воинские умения (bash, dirt, parry, trip)

Скилы:
* воры получили скилл &apos;knife&apos; - пырнуть ножом. (взято из SoG)
* заклинание entangle сильнее утомляет жертву
* одной рукой нельзя душить и сворачивать шею
* &apos;eye of intrigue&apos; не работает на квестовых мобов

Разное:
* стало возможным кастовать блесс на дерущегося - поэтому заработал
  bless, который дает татуировка Венеры
* поправлены кривые ходы-выходы в Аду, Галактике, Островах
* уничтожены причины всех недавних крашей
* в некоторые гильдии можно было попасть с пом. vanish и транспортных
  заклинаний - исправлено
* исправлены баги с ранним спаданием виолента
</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 янв 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1104494856</id>
    <subject>глобальные квесты. статистика квестов. строки</subject>
    <text>Внутренности глобалов переработаны и улучшены, то бишь переписаны заново :) 
Из видимых глазу изменений: при входе в мир сообщается о запущенных квестах, 
в которых вы можете сейчас принять участие; после ребута (краша) глобал 
продолжается как ни в чем ни бывало (однако, пока мир лежит, время квеста 
&quot;тикает&quot;).

Появилось два новых типа квеста. Т.е. в мире будут происходить очередные
глобальные катастрофы, с которыми предстоит сражаться отважным героям.
С одной из катастроф вы уже сталкивались - нашествие прожорливой саранчи. 
Не за горами и вторая.

На всеобщее обозрение выставлена десятка лучших квестодеятелей мира.
Любуйтесь - страна должна знать своих героев &gt;8)
Статистика ведется с момента появления глобалов, т.е. с сентября 2003го. 
Смотреть ее командой &quot;gquest stat&quot;.

Подобная фишка появилась и для персональных квестов (команда &quot;quest stat&quot;)
Тут статистика ведется с декабря 2003.

----

Изменилась логика работы со строковыми данными для мобов и объектов, 
что избавило мир от глюков, мучавших его уже многие годы:
имена игроков менялись местами, &quot;пухлые кошельки&quot; уходили на юг и тп.

Эти два изменения вызвали в течение последних недель несвойственные
миру лавины крашей. Но ни один баг не ушел безнаказанным.
Отличившиеся в багрепортах награждены, тот же, кто из корыстных соображений
зажал багу - получил дырку от бублика.. и в честь нового года избежал курсы.</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 янв 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1104494940</id>
    <subject>Перевод. Титулы самураев</subject>
    <text>Кармина перевела Caverns (Пещеры) и Дом Квифаеля (Quifael).

Миямото подготовил уникальный набор авто-титулов для самураев, 
вместо старых, которые полностью совпадали с титулами воинов. 
Титулы на японском. Чуть позже появится отдельный документ (или хелп)
с их переводом.</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 янв 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1104495242</id>
    <subject>run, scavengers, samurai charisma, remort and penalties</subject>
    <text>
Разные мелочи по мотивам идей и не только:

* команда run понимает верхний регистр букв, т.е. символы NSEWUD
  означают &quot;бежать в этом направлении до упора&quot;. Максимум можно пробежать
  100 клеток, потом начнете задыхаться и остановитесь.

* мобы-побирушки (scavenger), например, дворники, наконец приступили
  к своим прямым обязанностям - подбиранию всякого мусора.

* самураи, как известно, за каждую третью смерть расплачиваются харизмой.
  в противовес этому, самурай теперь имеет шанс повысить свою харизму, убив 
  очень сильного противника.

* нельзя ремортнуться, не искупив провинности этой жизни (т.е. сидя в тюрьме,
  имея божественную курсу, notell и проч.). А если висели nopost и nochan,
  то они встретят вас и в новой жизни.</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 янв 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1104993349</id>
    <subject>bugreports: doppel, spellbane waitstate, stop fighting, ambush</subject>
    <text>
По мотивам багрепортов:

* задержка на кастующего накладывается _сразу_ после произнесения
  заклинания, еще до того, как сработал (или не сработал) spellbane

* сорванцы и мамины дочки перестали сбегать в храмы Фемиды, чужие
  особняки и другие неприятные места

* bloodthirst срабатывает правильно, даже если жертва под доппелем

* ambush и camouflage всегда cпадают при clanrecall, homerecall,
  а также спадают при входе в портал, если портал ведет в не-лесную зону

* битва не останавливается при не-пк атаке третьего чара. Это же
  исправляет баг с остановкой битвы при rescue, исходящем от не-пк чаров.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 янв 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1106789492</id>
    <subject>разные ошибки</subject>
    <text>Исправления, мелкие изменения и тп -  все в кучу:

* самый жирный баг сезона: после захода в мир, персонаж оказывался
  без резистов или иммунов, приданных ему одеждой либо заклинаниями.
  Они появлялись вновь только после переодевания какой-либо вещи,
  либо обкастовки. Баг очень-очень старый..
* убита тонна типосов (поправлены падежи в социалах, очепятки в ариях
  и сообщениях). большое спасибо всем, кто не ленился писать typo
* Миямото немного подправил титулы самураев
* новые и видоизмененные старые хелпы: run, knife, title, pretitle
* дамага от пырка ножом (knife) немного ослаблена
* чармисы не могут больше:
      каунтерить\;
      диспелить - а следовательно и применять на мобов cancellation\;
      пользоваться заклинаниями, направленными на объекты в инвентаре
      (bless, mend, enchant armor/weapon)
* чармисы, спящие нездоровым сном, не будут ходить за хозяином
* &apos;bless weapon&apos; делает оружие anti-evil и anti-neutral
* у &apos;коррумпированных&apos; (под аффектом corruption) не восстанавливается
  здоровье вообще: они просто медленно угасают.
* виолент вешается и при неудачном выстреле из лука или броске копья
* группа не получает больше опыта &quot;благодаря умелому руководству
  такого-то&quot;, если сам руководитель в это время бродит неизвестно где.
* те, кто на момент убийства моба оказывается &quot;неподходящего уровня для
  этой группы&quot;, не влияют на экспу и на leadership.
* в Логове нельзя vanish &gt;8)
* те, кто не могут участвовать в квесте с гангстерами, не могут и
  воровать или подбирать ключи от логова.
* еще тонна багов убита.. мелких и не очень.</text>
  </node>
  <node>
    <date>27 янв 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1106789585</id>
    <subject>страна и ее герои</subject>
    <text>Итак, есть новый глобальный квест, по принципу похож на истребление
саранчи. Автор его - Миямото.

А Тлейлакс, когда-то очень давно, научил разных преступников (воров,
убийц и тп) обращаться к героям с просьбой спасти корешей из лап закона,
тем самым добавив разнообразия на бирже квестового труда для разных
незаконопослушных граждан (злых и не очень).</text>
  </node>
  <node>
    <date>10 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1108022739</id>
    <subject>where, afk, reply, noweaponspam</subject>
    <text>
Вот разные фишки, по мотивам идей и предложений:

* при включенной опции конфига &quot;noweaponspam&quot; не показываются обжигающие,
  обмораживающие и тп. эффекты от оружия. По умолчанию опция выключена.

* по where видно (PK), и [AFK]

* уходя в afk, можно указать причину ухода, которая будет видна,
  когда к вам обратятся. Синтаксис: afk &lt;message&gt;

* reply стал  нормально работать, даже если к вам обращались во время
  сражения или нахождения в afk</text>
  </node>
  <node>
    <date>10 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1108022757</id>
    <subject>warcry, katana messages, выпадание оружия, укус вампира, smith...</subject>
    <text>
идеи (продолжение):

* warcry стал &apos;торкать&apos; на меньшее время, боевой вопль слышен на всю
  арию в виде вопля &apos;Banzai&apos;. Возможно, стоит его озвучить по-разному
  для разных профессий -- жду предложений.
* сообщения при улучшении катаны стали более осмысленны: видно,
  как называется катана и в какой она руке.
* катаны, как и все остальные скилы, не раскачиваются на мелких или
  иммунных жертвах.
* когда резко падает сила (weaken,poison) оружие может выпасть из обоих
  рук, причем упадет в инвентарь (раньше падало на пол и только из первой
  руки)
* при укусе вампира вешается corruption
* можно передать жажду крови (hunger weapon) одетому оружию
* у кузнеца в smith list появился новый пункт: burnproof на контейнеры
* Булочник Мидгарда подкармливает голодных и неимущих ньюбисов
</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1108063569</id>
    <subject>warcry, spellbane and (SP)</subject>
    <text>* Каждый может издавать свой собственный боевой клич.
  Как этого добиться? Пишем богам ноту, в ней указываем
  желаемый &quot;вопль&quot;. Если боги одобряют его, с вас вычитается
  50 qp, и вы начнете его кричать при warcry, на всю арию.

* &apos;bless weapon&apos; и &apos;flame of god&apos; можно вешать на одетое оружие

* нельзя спровоцировать начало битвы, кастуя атакующее заклинание
  на жертву со спелбаном и (SP)</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1108114713</id>
    <subject>переводы</subject>
    <text>Новые переводы: 
Мория - Vrem
Земля гоблинов - Торен
Вивернова башня - Cradya</text>
  </node>
  <node>
    <date>11 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1108114848</id>
    <subject>corruption</subject>
    <text>Коррупция от укуса вампира появляется на жертве только в случае промаха из-за слишком сильного голода (после этого сразу начинается битва). Висит 0-1 тиков. 
Заклинание  corruption переехало в группу maladictions (т.о. у некромантов будет на него бонус)</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1108285129</id>
    <subject>карточная колода</subject>
    <text>Сон, недавно приснившийся Миямото, воплощен в реальность.
Разумеется, с некоторыми отличиями. Например, Колода -
это не отдельный клан, стать ее членом может любой
(клановый) персонаж.

Удовольствие от постепенного выяснения всех подробностей
я оставляю вам. &gt;8)</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 фев 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1109214287</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>&apos;Базар&apos; (Bazaar) переведен Тореном</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 мар 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1112148088</id>
    <subject>переводы</subject>
    <text>Торен перевел UnderDark и Dylan&apos;s Area</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 мар 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1112148144</id>
    <subject>новые сценарии квестов</subject>
    <text>Cotton добавил парочку &apos;катастроф&apos; для квеста &apos;Нашествие&apos;.
Рагнар объяснил людоедам, к кому стоит обращаться, если хочется
свежего дитенка на обед.</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 мар 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1112148502</id>
    <subject>клановые объекты и мобы</subject>
    <text>Работа с сабжем переделана изнутри (т.е. переписана с нуля). Ловите глюки :)    
Вот что изменилось и добавилось:                                                


* Клановые святыни невозможно хранить в safe, private или solitary-комнатах.

* Каждый клан может изменить на свой вкус реплики (эмоции) клангвардов
  и сообщение для алтарей и святынь в различных ситуациях.
  Вот те сообщения, которые можно разнообразить:


   &lt;item&gt; загадочным образом исчезает.
   &lt;altar&gt; растворяется и исчезает!
   Ты вздрагиваешь от осознания Силы своего Клана!
   Ты видишь, как медленно появляется &lt;altar&gt;.

   &quot;Посторонние... Посторонним вход запрещен!&quot;
   &lt;clanguard&gt; произносит &quot;Призраки не имеют права входить сюда.&quot;
   &lt;clanguard&gt; произносит &quot;Тебя пригласили - только это оправдывает
                           твое присутствие здесь.&quot;

   &lt;clanguard&gt; пишет на &lt;приглашении&gt;, дает тебе &lt;приглашение&gt;.
   &lt;clanguard&gt; снимает с шеи &lt;ключ&gt;, дает тебе &lt;ключ&gt;.


  Стоит это 1000qp (независимо от числа изменений). Все пожелания
  -- в ноте богам от имени руководства клана.


* Возможность разнообразить клановые звания в зависимости от профессии
  теперь также стоит 1000qp.</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 апр 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1112442214</id>
    <subject>new clan helps</subject>
    <text>
Руководство клана Рыцарей составило более подробные хелпы c описанием
политики и правил Ордена. (help &apos;knight politic&apos;, &apos;knight rule&apos;)

У Прайда Львов - новое описание клана, его политики и правил.
(help &apos;lions&apos;, &apos;lion politic&apos;, &apos;lion rules&apos;)
Ограничения на профессии остались те же.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 апр 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1112883328</id>
    <subject>universal&apos;s tree</subject>
    <text>Дерево скилов для юниверсала может зависеть от его алигна: у злых одно,
у добрых другое, etc.
Такие цепочки уже появились у скилов варлоков и ведьм (дизи, чарм, скрим).

Цепи для многих заклинаний пересмотрены: что-то подорожало и удлинилось,
что-то наоборот.</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 апр 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1112883350</id>
    <subject>&apos;weapon morph&apos;, &apos;deposit&apos;</subject>
    <text>
* Можно перевести деньги из своего кармана на чужой банковский счет.
  Жертва перевода должна быть в мире, имя указывайте полностью. Пример:
  deposit 99 gold 3 silver Grisha

* Клерики могут изменить название и описание булавы, которую они создают
  заклом &apos;weapon morph&apos;. Новое описание должно подходить для оружия,
  которое &apos;не проливает крови&apos; и наносит повреждения &apos;тяжелым ударом&apos;.
  Стоимость как у обычного рестринга.  Обращайтесь нотой к Богам.

  Напомню, что перекрашивать можно также пончи, и вопли warcry.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>23 апр 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1114226244</id>
    <subject>ноты</subject>
    <text>У нас новая система нот.  Вкратце о новых фишках:

* можно редактировать несколько _видов_ сообщений одновременно.
  то, что вы редактируете, сохраняется при выходе из мира.
  При входе в мир вам на всякий случай напомнят о недописанных нотах.

* по команде &apos;note to ...&apos; будет проанализирован список адресатов и
  вы увидите всех, кому дойдет ваше письмо. Это полезно, чтобы ноты не
  терялись из-за опечаток в адресатах. Если не найдется ни один адресат,
  письмо все равно отправится.
  
* добавлена подкоманда &apos;note uncatchup&apos; - метит все сообщения как 
  непрочитанные, и &apos;note uncatchup &lt;number&gt;&apos; - метит все начиная с
  заданного номера. Бывает полезно.

* Боги могут писать ноты от произвольного имени, если оно не совпадает
  с именем какого-либо игрока (&apos;note from ...&apos;). Пригодится для квестов.

* о непрочитанных и недописанных нотах сообщается не только при входе
  в мир, но и при реконнекте.

* по команде &apos;unread next&apos; будет показано самое старое непрочитанное
  сообщение. Т.о. можно читать ноты вперемешку с идеями, сторями и тп.
  в хронологическом порядке.

* для Богов добавлена усиленная версия удаления нот (&apos;note kick&apos;).
  Проходится по списку невинно заденаеных чаров и удаляет все их 
  прощальные ноты. Шутка. &gt;8)

* &apos;note list&apos; очень сильно изменился. Пару примеров:
  story list (from=Cradya or from=Shaikara or from=Abase) and to=all
  - покажет список сторей от всех трех авторов, адресованных только to all.

  story list from=Miyamoto and subj=&quot;*амураи*&quot; and unread
  - список всех _непрочитанных_ вами историй от Миямото, чей subj содержит 
    символы &apos;амураи&apos;

  change list text=&quot;*universal*&quot; or text=&quot;*[ую]ниверсал*&quot; or text=&quot;*уник*&quot;
  - список всех изменений, в тексте которых встречается &apos;что-то про уников&apos;
  
  note list to=all and id&gt;20 and id&lt;last-1
  - список всех нот to all начиная с 21й до предпоследней

  Полный синтаксис потом добавлю в хелп. Он достаточно гибкий и похож
  на where в SQL.

Из сентиментальных соображений внешний вид как всегда остался прежним.
Общего кода с предыдущей реализацией не имеет.</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 апр 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1114761865</id>
    <subject>кланы</subject>
    <text>
Клангварды убивают (SGP) &apos;наощупь&apos; - проскочить под (P) мимо
слепого клангварда больше не получится.

Новшевства в кланах, выкупленные ими за последнее время:

Наемники, стараниями Маклауда:
* разрыхлили почву в подземелье
* поправили вход в клан на предмет noflee
* клановые волки перестали быть безликими.
  У дракона удачи и продавца тоже появилось описание.

Рыцари, стараниями Балда:
* установили в клане портал и фонтан
* выкупили новые сообщения для алтаря, святыни и клангварда
* в конюшнях поселился арабский скакун - 100-уровневый аналог
  своих собратьев
* двери на входе в замок не проходятся &apos;pass door&apos;-ом
</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 апр 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1114762351</id>
    <subject>новый квест: поиск потерянных вещей</subject>
    <text>Всякое случается: то у секретарши ветром документы из окна
выдует, то растяпа-алхимик взорвет что-то, и запчасти лабораторные
по окрестностям расшвыряет.. Самое время найти через квесторов
героя, владеющего &apos;locate object&apos; или &apos;find object&apos;, и послать его
на поиски утраченных вещей.</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 май 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1115412947</id>
    <subject>команды areas, smith, eat, write, identify</subject>
    <text>
* У команды areas новый синтаксис, подробно описан в help areas

* Отто по-прежнему остается монополистом по части обмена денег,
  однако у него появились конкуренты в identify: базарный мудрец
  и Митцак из Анона.

* Жолоб может защитить питьевые емкости от огня и яда (smith burnproof)

* С помощью write можно не только марать бумагу, но и царапать надписи
  на стенах. Если Миямото не будет против, снабдим тюремные камеры
  соответствующими стенками. :) Подробности в help write.

* Фелары могут поедать мышей и крыс. Делается это просто: eat &lt;мышка&gt;.
  При этом, если мышь худосочная или слишком маленького для фелара
  уровня, он загрызет ее насмерть и утолит голод, в противном случае
  начнется битва. Сразу уточню, что слопать чужого чармиса не выйдет.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 май 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1117257821</id>
    <subject>socials</subject>
    <text>Thoren составила ко всем социалам краткое описание 
и доперевела те, что еще были на английском.
Команда socials имеет табличный вид.
Из довайповских времен вернулся демонический хохот: muhaha</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 июн 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1118081520</id>
    <subject>прокачка петов</subject>
    <text>Да, кстати..
Убивая и повышая свои параметры, пет не будет становиться круче, чем его жертва. Это касается хп, силы ударов, точности, уровня и тп.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1118856194</id>
    <subject>магазины</subject>
    <text>По просьбам хантеров и других сограждан, добавлена возможность
открывать свои собственные магазины и продавать в них разные
вещи, пока только за голд. Объясняю с подробностями, как это делается:

Помещение:
В арии Базар есть главный вход - ворота, ведущие в никуда. На юг
от этих ворот будет достраиваться новый торговый ряд. Любой желающий
сможет выкупить участок под магазин в районе этого торгового ряда.
Цены как для строительства домов: первая комната 2000qp, дополнительные
по 1000qp. Необходимо прислать богам в ноте названия и описания комнат,
входной двери, а если есть фантазия - то и прилегающих районов,
заднего двора и тп (это будет построено бесплатно).

Вывески:
Перед входом в магазин можно повесить красивую вывеску, например, в
цвете и псевдографике написать название лавки, нарисовать свой герб
и прочее. Если товар в магазине чем-то выделяется, но в list этого
не видно (например - проблессенные вещи), можно повесить плакаты
и внутри магазина, с описанием этих особенностей.

Продавец:
Поставить в магазин продавца стоит 200qp. Собственно, без него магазин
работать не будет. Продавец четко знает, кто его хозяин (хозяева),
и слушается только их. Продавцов нельзя обворовать, они не реагируют
на реквест или деманд, и никто, кроме хозяев, не может их атаковать.
Описание продавца тоже присылается нотой богам. При желании, можно
научить продавца по-своему реагировать на посетителей или на хозяина.

Товар:
Торговать можно чем угодно: ненужным шмотом, шариками, бифштексами,
заточками, перековками и тд и тп. Хозяин магазина отдает предмет
в руки продавцу, после чего говорит продавцу цену. Выручка от продажи
накапливается в кассе, и хозяин может в любой момент забрать ее.
Продаже не подлежат только вещи, побывавшие в пите, ну и те вещи,
которые продавец не сможет взять в руки (овнерные).

Гроссбух:
Если у продавца есть специальная книга - гроссбух - он будет записывать
в нее, кто и когда совершил покупку в его магазине. Хозяин может попросить
у продавца эту книгу и изучить ее. Парочка пустых гроссбухов выдается при
постройке магазина. По своей сути это пергамент, т.е. с помощью write
хозяин может его очистить или сделать свои пометки.

Реклама:
За дополнительную плату можно установить рекламный плакат для своего
магазина на МСМ или в центре рыночной Нового Талоса. Кроме того, об
открытии очередного магазина будет сообщаться в ньюсах.

PS.
Сразу уточняю: покупка товара в магазине, принадлежащем своему альту,
считается мультингом. Управление чужим магазином через зачармленного
хозяина тоже запрещено.

PPS.
Сообщения о глюках или способах начитить щедро поощряются.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1118856649</id>
    <subject>Ruler</subject>
    <text>Клан Рулеров может принять в свои ряды законопослушных лиц,
независимо от их алигна. 
(раньше принимались только нейтралы и добрые)</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 сен 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1125557808</id>
    <subject>перевод</subject>
    <text>Резиденция Редферна переведена Торен.</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 сен 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1125557842</id>
    <subject>кланы: рыцари и дети цветов</subject>
    <text>
* Рыцарские Ордена воплощены в жизнь. У каждого ордена уникальный набор званий 
  и подробный устав, изложенный в фолианте, который хранится у Протектора и 
  выдается по требованию руководства клана. Начиная с 2го кланлевела и 27го 
  уровня у членов ордена появляются скилы: holy craft для Ордена Зари, holy 
  attack у Ордена Силы и holy remedy у Ордена Света. 
  Авторы всех идей, уставов, описаний: Балд, Борегост, Руфус.
  
  Для работы с орденами добавлена одноименная команда (см. &apos;orden help&apos;).
 

* В мире появился новый клан: Flower Children, дети цветов. 
  Хелпы и клановая ария на подходе.

* Outsider и Exile исчезли из клановой дипломатии. Политика по отношению 
  к ним определяется исключительно традициями и правилами каждого конкретного 
  клана. (Напомню, что раньше командой &apos;clan dip&apos; эту политику можно было 
  только ухудшить, т.к. в этих кланах нет руководства и некому вести переговоры 
  и предлагать улучшение).
</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 сен 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1125557891</id>
    <subject>look, run, move messages, mildcolor, smith align</subject>
    <text>
Переделке (переписке с нуля) подверглось очень много вещей,
перечислю только видимые глазу изменения:

* look, examine избавились от всяких глюков. Команда read больше не
  синоним look: с ее помощью можно рассматривать только экстра-описания
  (читать книги, например), при этом названия страниц не будут путаться
  с названиями объектов или чаров в той же комнате.

* run по трудной местности (горы, песок) происходит чуть медленней
  (так же, как всегда было с обычной ходьбой)
* При плавании видно, на каком плавсредстве прибыл персонаж:
  сидя в лодке, на плоту, шагая по воде в ботинках водохождения и тп.
  Всадников тоже видно нормально, как скачущих, а не идущих.

* По &apos;config mildcolor yes&apos; включается альтернативная мягкая цветовая
  схема. Исключительно на любителя, по умолчанию у всех выключена.
  Влияет на внешний вид команд look,inv,equip,config,autolist,ooc,ic.
  Если какие-то рестринги в новых цветах выглядят некрасиво, пишите
  их в typo.

* Перековать под свой алигн можно только рестрингнутую вещь. Старые
  непокрашенные перековки будут сползать с тела. Пламя тьмы на добром
  персонаже смотрится так же дико, как и облачение солнца вкупе с
  платиновыми вещами Дианы - на злыдне. Поэтому отныне придется чуть 
  напрягать фантазию и делать вещь подходящей под свой алигн не только 
  &quot;флагами&quot;, но и внешним видом.</text>
  </node>
  <node>
    <date>01 сен 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1125557933</id>
    <subject>quest buy, roll stats, speak, autoquit, twit ...</subject>
    <text>
* Квесторы поделили между собой обязанности, и теперь каждый торгует
  теми товарами, которые ему больше по вкусу. Ищите и обрящете.
  Особо должны развлечь поиски того, кто делает пирсинг. 

* За улучшением катан и выкупом смертей самураи должны обращаться 
  к своему гильдмастеру. Вампиры тоже получают секрет бессмертия
  у мастера своей гильдии. Что делать, догадаетесь, надеюсь.

* При роллинге статсов сумма всех статсов всегда постоянна и на 20
  меньше максимума. Т.е., в течение жизни понадобится потратить 20
  тренировок, чтобы довести все параметры до максимума.

* По команде speak можно начать говорить только на языке своей расы или 
  на всеобщем, никаких больше полиглотов.

* Автоквит на чужой клановой территории сработает как обычный,
  через 30 минут бездействия, а при следующем заходе вы окажетесь
  в храме Лео - так что ахтунг.

* tell-ы, обращенные к чарам в лосте или афк, тоже проверяются на twit.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>02 сен 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1125625565</id>
    <subject>дети цветов</subject>
    <text>У клана появилась ария и хелпы (help flower children story, help flower children petition)</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 ноя 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1131106437</id>
    <subject>хождение через запертые двери</subject>
    <text>Фолловеры без аффекта pass door уже пару месяцев как не ходят
сквозь двери - это вы уже заметили, думаю.
Для удобства спасения маминых дочек и доставки завтраков упырям,
спасаемые будут съедать данные им пиллы и пить поции.
Слопают все подряд, поэтому что попало лучше не давать. :)
Зеркальные отражения тоже свободно проходят сквозь дверь вслед за создателем.
Остальные фолловеры, не наделенные pass door, по-прежнему таранят двери лбами.</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 ноя 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1131143843</id>
    <subject>персональные социалы</subject>
    <text>
Фишка старая (т.е. прикручено давно), все не доходили руки описать
подробно и выпустить в свет. 
Цитирую &apos;help mysocial&apos;:

----------------------------------------------------------------------
Если вам не хватает стандартного набора социалов в мире, вы можете
добавить свои. Пользоваться  таким социалом может  только автор, в 
остальном же он ничем  не будет отличаться от обычных. А  наиболее 
удачные  и  остроумные экземпляры  вы можете  предложить Богам для 
пополнения стандартной коллекции.

Для  редактирования  персональных социалов используйте:
mysocial &lt;вид сообщения&gt; &lt;название социала&gt; &lt;сообщение&gt;

Подробнее о разных видах сообщений:

1. noarg_me и noarg_other: это увидите вы и окружащие вас, если 
   используете социал без аргументов. Пример такого социала:
   mysoc noarg_me buff Ты полируешь ногти с отсутствующим видом.
   mysoc noarg_other buff $c1 полирует свои ногти с наплевательской мордой!

2. auto_me и auto_other: это увидите вы и окружающие, если примените
   социал на себя самого. Пример:
   mysoc auto_me ruffle Ты ерошишь свои волосы, прикидываясь неврастеником.
   mysoc auto_other ruffle $c1 ерошит свои волосы.
 
3. arg_victim, arg_other и arg_me: если аргументом социала указать чье-то
   имя, то эти сообщения увидят &apos;жертва&apos; социала, окружающие и вы сами,
   соответственно. Пример:
   mysoc arg_victim pinch $c1 щипает тебя за попку!
   mysoc arg_other pinch $c1 щипает $C4 за попку и ухмыляется.
   mysoc arg_me pinch Ты щипаешь $C4 за попку и ухмыляешься.

Из примеров ясно, что символы $c1, ..., $c6 будут заменяться вашим именем
в нужном падеже, а символы $C1, ..., $C6 -- именем &apos;жертвы&apos; социала.

Кроме того, можно:
mysocial list                 - показать список всех персональных социалов
mysocial show &lt;name&gt;          - подробно показать отдельный экземпляр
mysocial del  &lt;name&gt;          - удалить социал
mysocial rus  &lt;name&gt; &lt;string&gt; - присвоить русский синоним

Важно: 
Имена социалов надо вводить полностью: и при создании, и при использовании.
Если название персонального социала совпадает с каким-то из ваших алиасов 
или существующих команд, то работать он не будет.
Ну и, разумеется, разные злоупотребления с целью ввести в заблуждение 
окружающих отлавливаются и наказываются.
----------------------------------------------------------------------
</text>
  </node>
  <node>
    <date>09 ноя 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1131504006</id>
    <subject>дела клановые</subject>
    <text>Aileen и компания поселили в клане хаотического чертенка,
довольно шкодливое создание.

Руководство Battlerager обновило клановый устав (help battlerager rules).
Во избежание недоразумений, с уставом нужно ознакомиться всем,
кто воюет совместно с членами клана Ярости.

В клане баттлов установлена цистерна с клюквенным соком.</text>
  </node>
  <node>
    <date>09 ноя 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1131504224</id>
    <subject>новые арии</subject>
    <text>Итак, что появилось в мире за последние месяц-полтора:

Во-первых, у Геригельма выросла Темница. Архитектор заведения - Коттон.
Если кто еще не побывал, ищите вход на юге города.

Во-вторых, появилась ария &apos;Непрерывность Парков&apos;. Это на самом деле
две зоны, принадлежащие двум авторам, Aileen и Филдсу, которые были
объединены в одну.

В-третьих, начал заселяться пригород Геригельма, немного разрослись
пригороды Долины Титанов и Нью-Талоса.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135058570</id>
    <subject>клановые магазины</subject>
    <text>
Покупка животных в клановых петшопах разрешена только соклановцам, все
остальные должны иметь в инвентаре приглашение, иначе их обслуживать не будут.

Если какой-либо клан созреет на постройку магазина вещей, сделаю в вещевых
магазинах аналогичную защиту.

Кстати, кланитемы теперь исчезают не только в safe, но и в гильдиях.
А клангвард встретит вас радостно, как только появится на посту,
- караулить и усыплять его больше не получится.
Клановые лекари лечат и обкастовывают только &quot;своих&quot;.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135058601</id>
    <subject>солнечный свет и вампиры</subject>
    <text>Длина светового дня отныне зависит от времени года. Самые длинные дни
приходятся на летние месяцы Дракона и Солнца (восход в 4 утра, закат
в 22). А самые темные - зимние месяцы Абсолютной Темноты и Великого Зла
(световой день длится от 8 до 17 часов).

Свет керосинок, фонарей и прочих светильников, пусть даже магических,
перестал тревожить вампиров. Обжигают их только солнечные лучи, при
этом сила ожога зависит от времени суток, облачности и тп. Защититься
от ожогов можно только с помощью &apos;dark shroud&apos; - темная защитная аура
не даст лучам добраться до вампира. Это заклинание появляется у них
на 50м уровне, взамен старого &apos;light resistance&apos;.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135058726</id>
    <subject>лечение, order, earthquake</subject>
    <text>
Исправлен &apos;cure critical&apos;, который с незапамятных времен лечил хуже serious-а,
но стоил дороже. Заклинания группы healing: heal, superior heal, master healing
лечат лучше. К тому же, они более плавно зависят от левела.
Старый superior heal на средних левелах сравним с теперишним heal на супере.
&apos;Group heal&apos; улучшен: требует меньше маны и лечит только группу, а не всех
вокруг.

Т.к. паладин - это никак не клер-профессионал, мастерские скилы этого класса
ему доступны быть не должны: &apos;master healing&apos; отныне только у клеров.
Мобам-клерам нельзя приказать ни master, ни superior heal.

Order: больше нельзя отдать приказ всем чармисам одновременно, только кому-то
одному. Но приказать можно даже тому чармису, которого вы не видите, -
достаточно стоять рядом с ним.

Earthquake чуть усилен: землятрясение в горах или в городе причинит
больший вред.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135059217</id>
    <subject>харизма, rtalk, afk, поиск пути</subject>
    <text>
Не слишком харизматичные личности имеют шанс не понравится квестору
и не получить задание. Харизма стала влиять на савесы от заклинаний
группы beguiling, на шанс очаровать кого-либо или быть очарованным.
При харизме 24 максимальное число чармисов уменьшится на один, при 23
- на два и так до нуля.

По whois расу и пол видно более по-русски. Появился канал для разговоров
с представителями своей расы: rtalk.

Из-под afk можно выполнять только очень ограниченный набор ooc-команд:
quit, config и тп. В конфиге новая опция &quot;autoafk&quot; - если она включена,
чар автоматически переходит в режим afk после десяти минут бездействия.

Квесторы разучились ругаться словом &quot;BUGGY&quot; на любой слишком сложный путь.
Они умеют подсказывать пути, ведущие через порталы или экстра-выходы.
Аналогичным образом поумнели рулерские сталкеры - выцепят жертву из
любой точки мира, в которую можно попасть пешком.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135059280</id>
    <subject>билдерам</subject>
    <text>
Несколько фишек, которые могут быть любопытны ареа-билдерам:
* возможность создать контейнеры для жидкостей, закрытые пробкой.
пробку можно вынуть и засунуть обратно. можно сделать закупоренные
бутылки или заколоченные крышкой бочки - тогда для их открытия
понадобится штопор или гвоздодер (аналоги ключей).
* возможность сделать комнаты, в которых не видно смену погоды
и не виден ход времени.
* &quot;затуманенные&quot; выходы из комнаты - scan по этому направлению
ничего не покажет.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135059399</id>
    <subject>battleragers</subject>
    <text>
Скилы баттлов приведены в соответствие с новым уставом, а именно:
спеллбан перестал реагировать на молитвы паладинов и клериков, т.к.
они, как верно замечено, &quot;не являются магией&quot;. &quot;Мирные&quot; молитвы и
заклинания, как и раньше, отвергаются, но теперь не наносят повреждения
кастеру. Баттл не может получить обкаст через груповые касты (golden aura
и проч.). Спеллбан перевешивается сам, как только спадает, даже на призраке.

Клановая магия, тем не менее, остается магией - кто бы ее ни использовал.
Аналогично - картежная и любая другая, не связанная с профессией.  Это
изменение повлекло за собой запрет клерикам на вступление в Шалафи.
Возможно, руководство Шалафи предложит какой-то компромисс, заодно красиво
обоснует, какое отношение клеры могли бы иметь к магическим источникам.

С руководством клана Ярости уже год обсуждался вопрос об обновлении устава,
о работе спеллбана без павера и о зависимости скилов от кланлевела (с целью
защитить клан от энтузиастов, ищущих в нем быстрой прокачки). Все эти
пункты выполнены. Проклятье магов стало вечным и не исчезает даже в
отсутствие клановой святыни. Повреждения от deathblow прогрессивно зависят
от кланлевела.

По мелочам:
* по просьбе рекров, пончи изготовляются только из останков врагов,
не слишком низких по левелу.
* из комнаты за водопадом убран no-magic.</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135059521</id>
    <subject>curse and summon</subject>
    <text>
Издавна проклятье (curse) имело двоякий эффект: отрицательный (запрет
рекалла и транспортных заклинаний) и положительный - запрет призыва
проклятого. Теперь же curse стал сугубо отрицательным аффектом, как
и положено проклятию. Т.е. проклятого персонажа можно призывать.
У классов, владеющих curse, появилось заклинание &apos;mental block&apos; -
защита от призыва. Где-то в мире продается соответствующее зелье, ищите.</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135152398</id>
    <subject>magic concentrate, приглашения в клан</subject>
    <text>У варлоков, ведьм и некромантов появилось новое заклинание.
В сконцентрированном состоянии увеличивается повреждение от многих
атакующих заклинаний в ближнем бою. Увеличение плавно затухает с
расстоянием до цели. В таком состоянии труднее восстанавливается мана.
Смотрите хелп, в общем.
Разработка идеи и расчеты когда-то давно были осуществлены Кинд.

Т.к. клангвард теперь тут же атакует любого чужака, находящегося
рядом с ним без приглашения в кармане, изымать invitation сразу
чревато тяжкими телесными для приглашенного. Поэтому клангварды
больше их не забирают, можно гулять туда сюда, пока оно само
не рассыпется (около 15 минут). Эта цифра в будущем может быть
уменьшена, если окажется, что 15 минут - слишком долго.</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 дек 2005</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1135481917</id>
    <subject>доработки</subject>
    <text>Поправлен &apos;order&apos;: если даже имя чармиса похоже на имя кого-то,
стоящего рядом, приказ отдастся чармису.
Не без ужаса узнала, что уже несколько месяцев можно было приказывать
чармисам черти что - нападать первыми на игроков, и т.д. Благополучно
исправлено, а сообщивший получил заслуженную тысячу кп. 

&apos;hunt&apos;, действительно, был недавно улучшен, и теперь ищет самый короткий
путь к жертве. Правда, приватные комнаты обходились десятой дорогой и
поэтому пути получались несколько странные. Это исправлено: &apos;hunt&apos; поведет 
вас в обход приватных и одиночных комнат, только если в них уже кто-то засел
и мешает пройти.

Мобы угомонились, вняв стонам и мольбам, и кастуют так же часто, как и когда-то.
Впредь хотелось бы узнавать о подобных вещах не из возмущенных полу-матных
публичных нот и уж никак не из реплик в [ic] о том, что &quot;мобов подняли&quot;.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 янв 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1137474406</id>
    <subject>config, half-elves, hunters</subject>
    <text> * Заработал &apos;config skillspam&apos; (похоже, это с ним впервые).
   Теперь &apos;fightspam&apos; контролирует сообщения только о промахах ударов
   оружием и о уклонениях (parry, dodge), а &apos;skillspam&apos; контролирует
   сообщения о промахах умений, таких как dirt или trip.
 
   При включенном &apos;fightspam&apos; стали видны парирования/уклонения того, кто
   сражается рядом с вами. Если это создаст ненужный спам, пишите идею
   -- добавлю новую опцию.
 
 * Сообщения о святом оружии и о &apos;holy attack&apos; можно отключить через
   noweaponspam.
 
 * Раса полу-эльфов лишилась уязвимости к железу.
 
 * По просьбам Охотников:
   в их &apos;clan level list&apos; видны английские и сокращенные названия клан-уровней,
   клановый ключ можно просить также у Призрака Миямото.
 
 * Исправлена вереница свежих багов.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 июн 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1151126525</id>
    <subject>клановое строительство</subject>
    <text> 
 * В клане Наемников появилась комната отдыха с фонтаном и лежанкой,
   и фирменный сейф, необходимый им для работы. Открывать это сейф
   могут только охотники. Архитектор - Маклауд.
 
 * Клан Захватчиков преобразился, благодаря Шаватару. Нээрэ теперь окружен
   темной аурой, но она защищает его также хорошо, как и санка.
 
 * Из пещеры Баттлов прокопан подземный ход наружу (экстра-экзит).
   Эрик пристроил в клане примерочную, а в ней - модный шкаф с полками.
 
 * В петшопе Рулеров поселился пегас.
 
 * Клановые лекари львов и наемников подняты с 80го на 90й уровень,
   т.е. до уровня лекарей всех остальных кланов.</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 июн 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1151205875</id>
    <subject>clan price</subject>
    <text>В help clan price внесены уточнения по поводу цен на порталы и экстравыходы.
Появился пункт про вибрирующие порталы.</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 июн 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1151267655</id>
    <subject>борьба с беспорядком</subject>
    <text>Рулеры могут наводить в городах порядок, отводя лекарей, квесторов или
продавцов на их законное место проживание.
За реализацию спасибо Рукуну.</text>
  </node>
  <node>
    <date>28 июн 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1151437233</id>
    <subject>клановое строительство</subject>
    <text>По пещере баттлов днем и ночью бродит призрак, подбирает все, что 
плохо лежит, и кладет в новый шкаф на нужную полку.</text>
  </node>
  <node>
    <date>29 июн 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1151500360</id>
    <subject>карточная колода, сохранение вещей</subject>
    <text>* появился хелп по карточной Колоде

* личные вещи не рассыпаются при save, даже если их владелец маленького уровня</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 июл 2006</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1152147175</id>
    <subject>клангварды</subject>
    <text>Клановые охранники Инвайдеров, Хантеров, Гостов, Львов, Хаоса, Рулеров избавились от уязвимости к свету.
По причинам мне совершеено не ясным, страдали они от этой уязвимости еще со времен Анатолии.</text>
  </node>
  <node>
    <date>14 янв 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1168698368</id>
    <subject>охотники и львы</subject>
    <text>Hunters:
Выполняю свои старые обещания: около года назад я пообещала клану Охотников
добавить в их арсенал новые умения.
Итак, у клана появились скилы, позволяющие манипулировать различными ловушками:
маяками, капканами и охотничьими ямами. Для всех манипуляций необходимы
расходные материалы - поэтому охотникам еще предстоит поставить у себя магазин,
согласно прайсу. Новые умения становятся доступны по мере роста кланового уровня.
Подробнее см. help &apos;hunter skill&apos; и дальше help по каждому новому умению.

Lions:
Львовский prevent теперь защищает местность от установки любых охотничьих
ловушек, а при касте на самого себя - от попадания в ловушки.
Тигровый глаз не проверяет на SVS.
В Прайд могут вступать самураи.

P.S. Новые скилы, разумеется, еще подлежат обкатке и доработке.</text>
  </node>
  <node>
    <date>14 янв 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1168735136</id>
    <subject>древние языки</subject>
    <text>Появился хелп по языкам: help languages, а также slook ahenn, khuzdul, quenia.</text>
  </node>
  <node>
    <date>15 янв 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1168826401</id>
    <subject>эльфы</subject>
    <text>Темным и светлым эльфам иногда снятся очень интересные сны -
к ним является слово, содержащее в себе секрет народа Сидхов,
научившихся когда-то противостоять врожденной уязвимости к железу.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 янв 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1168921153</id>
    <subject>areas</subject>
    <text>Команда areas отображает авторов зон и переводчиков.
В случае с клановыми зонами авторство по сути принадлежит всем,
кто вкладывал силы в расширение территории.
С выяснением авторства старинных переводов могут быть неточности -
если кто-то из старожилов заметит - сообщите.</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 янв 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1169102115</id>
    <subject>just for fun</subject>
    <text>Можно искупать кого-то в пиве и других жидкостях, опрокинув на
него бочку: pour &lt;емкость&gt; out &lt;жертва&gt;
Также напомню о старой, но малоизвестной фишке: можно налить
собутыльнику какой-либо напиток, если он держит в руке бокал:
pour &lt;емкость&gt; &lt;жертва&gt;</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 фев 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1171604349</id>
    <subject>награды за квесты</subject>
    <text>
Изредка квестор дает в награду именной свиток, изучив который,
можно улучшить на 1-2% знания какого-то заклинания или умения
(сделано по старинной идее Тлейлакса).

Вместо кп можно получать в награду опыт, очков опыта дается в 10 раз
больше, чем квестовых единиц. Выбор награды происходит при сдаче квеста:
&apos;quest complete exp&apos; - награда в очках опыта,
&apos;quest complete&apos; - обычная награда в qp.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 фев 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1171604368</id>
    <subject>вызываемые существа</subject>
    <text>Все вызываемые существа запоминают того, кто их призвал к себе, и после
stopfol их можно подозвать к себе снова. Для этого, находясь рядом,
скастуйте заклинание вызова на них самих, например
&apos;c panthers 2.panther&apos; или &apos;bearcall медведь&apos;.
Это распространяется на некросовских големов и теней, рангеровских медведей
и львов, а также на клановых существ: оруженосец, nightwalker, волк, пантеры,
огненный демон, special guards.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 фев 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1171604431</id>
    <subject>мир неуловимо изменился</subject>
    <text>Жители Облачной Горы опомнились и перестали закрывать глаза на геноцид,
творящийся ежедневно на улицах города. Армия и охрана приходит на помощь
как обычным гражданам, так и особам королевской крови. Могущественные
гильдии клериков, магов и воинов, а также кланы Анархии и Порядка также
покровительствуют своим членам.

Рейнджеры изумрудного леса защищают волшебные лесных существ от истребления,
и себя в обиду не дают.

Каждый из домов Дракири защищает своих родных, кроме того, элитная гвардия
Лаэркаи, в чьи функции всегда входила оборона острова, более ревностно
приступила к выполнению своих обязанностей.

Прочие профессионалы (маги, клерики, и тп) значительно поумнели.

P.S. По мотивам ваших замечаний постоянно исправляются всякие глюки.
А те, кто сообщает о них по назначению (т.е. через bug и note to immortal),
еще и получают награду. Ноты &apos;to all immortal&apos; в *лучшем случае* игнорируются.</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 фев 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1171702716</id>
    <subject>помехи кастам, экспа</subject>
    <text>* по старым и многочисленным просьбам garble/deafen/shielding стал
  действенным против мобов-кастеров
* при начислении опыта учитываются, хоть и незначительно, сложности в битве
  против нескольких противников, за которых вступились собратья</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 фев 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1171946643</id>
    <subject>краш</subject>
    <text>исправлен краш, терзавший мир все выходные.
причина была в Вайсмене (виноваты, как всегда, евреи... %)
все, кто отрепортил, получили заслуженную награду.</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 мар 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1173141632</id>
    <subject>вызываемые существа</subject>
    <text>Очарованные големы, медведи и прочие твари, а также их имущество,
сохраняются одновременно с хозяином, по команде &quot;save&quot; (либо автоматически
каждые 5-10 минут). После краша или ребута они уже не исчезнут бесследно,
а вновь окажутся на том же месте, &quot;раз-очарованные&quot;, и их можно будет
подозвать к себе снова.</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 мар 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1173143671</id>
    <subject>magic concentrate</subject>
    <text>Сабж перестал влиять на группу attack и влияет только на группу combat, содержащую основную массу варлоковских или некровских атакующих заклятий.</text>
  </node>
  <node>
    <date>07 мар 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1173237464</id>
    <subject>глюки</subject>
    <text>Вот список глюков, умерших за последние время.
Спасибо всем, кто не ленится о них сообщать :)

* умение &apos;make arrow&apos; никогда не улучшалось
* можно было оглушить кулаками жертву вне своего пк (например при
  атаке на группу, в которой есть пк и не-пк персонажи)
* спящий нездоровым сном чармис после nuke вскакивал на ноги и продолжал
  дрыхнуть стоя
* после смерти от bash/smash призрак жертвы сидел
* при стрельбе на большие расстояния сбивался прицел и выпускалась
  только одна стрела вместо трех
* вампирский suck пострадал где-то полтора месяца назад во время
  системных изменений и стал отнимать гораздо меньше здоровья
* ведьмы, вместо задуманного создателями анатолии бонуса к чарму, из-за
  глюка получали антибонус и очаровывали только тех кто на 2 уровня ниже
* entangle доводил кол-во мувов жертвы до отрицательных значений

Кроме этого, исправлены причины всех последних крашей.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 сен 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1189861588</id>
    <subject>няня</subject>
    <text>Мир немного полежал, а потом перестал. Итак, что у нас новенького.

Изменилась &quot;няня&quot; - сразу же после выбора кодировки ваш пока еще
бесплотный и безымянный дух попадает в помещение всемирного
архива, для установления личности.
В таком состоянии доступны некоторые команды (их видно по commands)
и социалы. Для удобства, все что не опознается как  команда,
произносится вслух - т.е. можно кратко отвечать &apos;y&apos;, &apos;n&apos;.
Так же для удобства, процедура входа в мир для старых персонажей
не отягощена какими-то задержками или доп. вопросами. С новыми
персонажами все по-другому, и будет еще изменяться в дальнейшем.

Все необходимое для начала новой жизни персонаж может узнать/получить
во время путешествия на корабле из Гавани в свой город.
Муд-школа пока остается как дополнительные &apos;курсы повышения
квалификации&apos;.
Что касается самого корабля - он еще совсем небольшой, и воплощено
далеко не все что хотелось бы. Если кого-то из вас осенит, как
можно было бы его расширить или какие квесты добавить - буду рада
услышать.</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 сен 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1189864277</id>
    <subject>хождения</subject>
    <text>Полностью переделана &apos;ходилка&apos;, т.е. все виды перемещения по миру.
Стимулом послужила давно запланированная и обещанная переделка
верховой езды. Итак, господа Рыцари, старые проблемы вам известны,
проверяйте внимательно что и так.

Кое-какие мелочи, которые могут вызвать вопросы:
run больше не открывает закрытые двери. Проклятые петы не возвращаются
вместе с вами на рекалл, придется спрашивать у них где они
и отправляться на выручку.
clanrecall не мозолит глаза в &apos;pra all&apos; после 15го уровня.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 сен 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1190417563</id>
    <subject>сила, мудрость</subject>
    <text>* Сила персонажа отныне более заметно и более плавно влияет
на размер наносимых повреждений и шанс пробить броню (AC)
противника. Гиганты-воины получают еще и небольшой доп. бонус.
(c незапамятных времен все влияние силы сводилось к мизерным
прибавкам к dr/hr, ощутимым только на младших левелах. Впрочем,
и расчитаны они были на 20ти-уровневые миры)

* Чем мудрее персонаж, тем чаще и эффективней он учится на своих ошибках.</text>
  </node>
  <node>
    <date>24 сен 2007</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1190569866</id>
    <subject>mlt</subject>
    <text>Команда &apos;mlt&apos; показывает кое-какую информацию о прошлых жизнях,
а также кол-во выполненных персональных квестов.</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 мар 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1204649908</id>
    <subject>замки и двери</subject>
    <text>* Ворам для взлома замков требуются отмычки, см. help picklock.
  За идею отмычек спасибо Тасельхофу.
* Умение &apos;key forgery&apos; позволяет ворам изготовить дубликат уже существующего
  ключа, или создать отмычку к замочной скважине. Подробности в help key forgery
* Наметанный воровской глаз позволяет им получить полезную информацию о
  замочных скважинах и ключах. См. help golden eye
* снижены задержки на удачный и неудачный pick lock

* Большинство ключей (кроме клановых, специальных и тп) разваливаются
  лежа на полу или на полу в сумке, но не рассыпаются в инвентаре или
  в личных домах. Можно собирать коллекции.
* Для удобства ношения ключей и отмычек добавлены брелки и прочая бижутерия,
  продается в универсальных магазинах (put &lt;key&gt; &lt;keyring&gt;)

Т.к. многие замки в мире имели защиту от взлома, pick lock был практически
бесполезным, а воры, будучи мастерами этого жанра, на деле оказывались в 
проигрыше: у всех остальных проф есть или bash door или pass door. Поэтому в
большинстве старых (и не-клановых) арий замки на дверях и сундуках потеряли 
защиту от взлома. А у дверей появился уровень. Чем выше уровень двери, тем 
более высокого уровня pass door нужен, чтобы через нее просочиться. Разумеется,
шанс пройти всегда есть, а у маленьких персонажей он специально увеличен.
При прохождении или неудачной попытке накладывается небольшая задержка.



</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 мар 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1204649964</id>
    <subject>грамматика</subject>
    <text>У предметов появился грамматический род и число. Так что теперь
сообщения вида &apos;Ты не можешь владеть булавой и бросаешь ЕГО&apos; или
&apos;Подвязки намокаЕТ от воды&apos; будут звучать правильно. Для многих
вещей я проставила рода, а об остальных, если заметите, пишите в typo.
У мобов тоже появилось единственное-множественное число.
Синтаксис для OLC: 
oedit: gender m|f|n|p (т.е. мужской|женский|средний|множественный)
medit: number s|p (т.е. единственное|множественное)
</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 мар 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1204650023</id>
    <subject>helps</subject>
    <text>В хелпах появилось описание некоторых новых (или относительно новых) фишек:
help note, note list, charisma, afk, buffer clean и command separator.

Появилась команда nohelp (а-ля bug и typo) - сообщайте с ее помощью
о хелпах, которые хотели бы почитать, а их нет. Туда же автоматом 
попадают ненайденные по команде help разделы справки.</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 мар 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1204650082</id>
    <subject>bugs</subject>
    <text>Все остальные мелкие изменения за последние месяцы - в одну кучу:
* Клановых рекров при входе в мир уведомляет о новых петициях
* В квесте на лечение жертва может быть заражена несколькими болезнями сразу
* weaken можно вылечить с пом. &apos;giant strength&apos;
* raffect переделан 
* owner coupon можно выкупать как за реморты, так и за победы в квестах 

Исправлены все typo и многие баги, кто сообщал - заметят прирост qp.
Вот парочка из свежих:
* устранены причины всех крашей за последние месяцы
* после реставрации заработали все западни (трапы) в комнатах
* &apos;sac all&apos; не спамит окружающим
* слепые мобы не призывают обидчиков
* по look/read не видны левые описания наподобие &apos;собственность %s&apos;
* обморок от охотничьей ямы и сон от vampiric touch больше не конфликтуют
  и не слетают раньше времени
* злые персонажи снова могут селиться в Мидгарде   
* hr/dr у призрачных клинков антипаладинов растет как положено

</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1207613194</id>
    <subject>рассыпание вещей</subject>
    <text>Вещи высокого уровня больше не рассыпаются в руках у низколевельных персонажей.
Исключение составляют вещи уровня выше 103, а также лимиты: 
они исчезнут, если уровень держащего больше на 20 или меньше на 3, чем уровень вещи.</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1207614223</id>
    <subject>запахи и звуки</subject>
    <text>появилась возможность слушать (listen) предметы, обнюхивать (smell) предметы и персонажей.
по умолчанию все пахнут и звучат одинаково, дальше - дело за билдерами и фенерами.

из других нововведений, интересных для билдеров:
появились невидимые, спрятанные, закамуфлированные выходы из комнат.
появились выходы, выбиваемые только bash door-ом.
реки и моря могут состоять не только из воды, но из любой существующей жидкости.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1207614283</id>
    <subject>победы в глобалах</subject>
    <text>по многочисленным просьбам, добавлена возможность полюбоваться на свои победы в глобалах.
команда &apos;gquest victory&apos;
</text>
  </node>
  <node>
    <date>09 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1207696314</id>
    <subject>сны</subject>
    <text>Можно приснить кому-то сон, используя команду &apos;dream&apos;. Она аналогична &apos;note&apos;:
dream to &lt;адресаты&gt;
dream + &lt;текст&gt;
dream show
dream post
Когда получатели в следующий раз улягутся спать, им приснится этот сон,
без возможности узнать кто приснил или пересмотреть еще раз.
Если проснуться, не дождавшись окончания, сон оборвется, но если успеть
очень быстро заснуть снова, можно продолжить смотреть тот же сон.

Текст сна - по сути маленькая стори, поэтому требования соответствующие:
литературно, без спама и максимально in char. Боги все видят! &gt;8)

Всем приятных кошмаров.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>10 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1207787001</id>
    <subject>по мотивам идей</subject>
    <text>
* замки можно отпирать/запирать, имея в инвентаре брелок с нужным ключом

* чармнутым мобам можно приказывать выполнить mysocial хозяина

* фелары могут охотиться не только на мышей и крыс, но и на рыбу

* если вылить на себя достаточное количество жидкости, остается соотв.
  запах (видно в affects и чувствуется при smell)

* очаровать сатира чуточку проще, если от кастера пахнет пивом или вином,
  аналогично с феларами и валерьянкой (это не вульна, просто мизерное
  преимущество)

</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1208306554</id>
    <subject>riding and centaurs</subject>
    <text>Очередная старинная идея - разрешить кентаврам возить на себе других персонажей,
но без боевых преимуществ обычной (рыцарской) верховой езды.
О том, как это делается, читать в help mount.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1208309506</id>
    <subject>magic vs prayer</subject>
    <text>Более-менее наведен порядок во внешних проявлениях магических заклинаний
и молитв: в двух словах, то что создается с помощью магии - и выглядит
как волшебство, а то, что дается в ответ на молитвы - выглядит как проявление
божественной силы. Изменения коснулись в основном заклинаний из групп creation
и protective.

Избавились от тяжелого наследства из мира-предка Anatolia - наличия типично
клеровского каста sanctuary у варлоков и ведьм. Вместо него - аналогичное по
силе заклинание stardust (с сохранением процента раскачки). Перепишите алиасы.
&apos;dispel magic&apos; для большей точности переименован в &apos;dispel affects&apos;, а
&apos;magic resistance&apos; - в &apos;spell resistance&apos;, т.к. их действие распространяется
не только на магические эффекты, но и на результат молитв. Алиасы, опять же.

Разделены резисты/вульны к магии и к молитвам. Однако на первое время, все
у кого был резист/вульна к магии - получили резист/вульну и к молитвам также.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1208309648</id>
    <subject>резисты</subject>
    <text>С незапамятных времен резисты к оружию и магии не компенсировали уязвимости
к конкретному типу повреждений. Например, svirfnebli, с рождения страдающий
от вульны к bash, не избавлялся от нее даже одев слоновий браслет, хотя
по задумке эта вульна должна была бы исчезнуть. Аналогично, вещи дающие резист
к магии, не защищали от расовых уязвимостей к огню, кислоте и тп.
Из той же оперы: рулер под ruler aura, но с низкой харизмой, все равно получал
вульну к чарму.

В общем, от этого благополучно избавились.
Кроме того, чуть точнее учитываются резисты к оружию и заклинаниям, а именно:
* резист к оружию защищает только от прямых атак оружием-руками и от стрел,
  но не от кастов, пусть даже они наносят повреждение уколом, как blade barrier,
  или ударом, как hydroblast. 
* резист к оружию защищает также от атак экзотического оружия, бьющегося
  например леденящими укусами
</text>
  </node>
  <node>
    <date>16 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1208309702</id>
    <subject>флаг magic на предметах</subject>
    <text>Этот флаг, исторически предназначенный отличать предметы со 
сверхъестественными свойствами и магические артефакты, со временем утратил
смысл, т.к. по сути применим к большинству вещей в мире. Раз так - он убран
отовсюду, и отныне будет обозначать только вещи, улучшенные варлоками с 
помощью enchant armor или enchant weapon, а также магические порталы, для
отличия их от порталов, созданных клериками или установленных богами.
Под &apos;detect magic&apos; такие вещи видны как (Заколдовано), а порталы -
как (Магическое).
</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 апр 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1209498912</id>
    <subject>корабль, хелпы</subject>
    <text>Осточертевший всем моряк, который ролил на корабле статсы, разжалован в дворники.
Вместо него, с помощью Эрика, назначены лекарь и старый матрос, которые
сидят на причале до входа на корабль, и не пропустят на трап никого, кто
не прошел у них медосмотр и не определил свои статы.

На корабле поселился дварф, который отвечает за выдачу начальной экипировки,
возможно, потом еще чем-то займется.

По мотивам того, что валится в nohelp, добавлены недостающие хелпы 
по cкилам паладина, а-п, некра, вампа. Добавлен хелп про рестринг
и owner coupon, про movetype, enter, walk, scan, расширен help movement
и help write.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 май 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1210037406</id>
    <subject>корабль</subject>
    <text>На корабле появилось несколько квестов, разной сложности.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 май 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1210202681</id>
    <subject>affects, worth, cb</subject>
    <text>affects можно сортировать по имени, времени воздействия, в убывающем либо возрастающем порядке.
пример: affects time desc, affects name
affects short покажет эффекты в кратком виде (только имя и время)
подробности в &apos;help affects&apos;

команда &apos;worth&apos; показывает сколько всего опыта нужно было набрать на этом уровне

кланталк можно отключить, как и другие каналы. его статус виден в &apos;channels&apos;
</text>
  </node>
  <node>
    <date>13 май 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1210631487</id>
    <subject>таблица команд</subject>
    <text>&apos;commands&apos; или &apos;commands hints&apos; покажет для каждой команды ее английское и русское имена, 
а также короткую справку.
&apos;commands aliases&apos; покажет все возможные синонимы для команд
&apos;commands table&apos; выведет таблицу в старом формате

русские имена команд местами заменены на более подходящие, добавлены синонимы
</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 май 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1210988986</id>
    <subject>&apos;create rose&apos;, present</subject>
    <text>По команде &apos;present&apos; можно не просто &apos;дать&apos;, а &apos;подарить&apos; кому-либо
вещи или деньги.

Можно создавать свою собственную зелень кастом &apos;create rose&apos;.
Для этого присылайте богам желаемые описания цветков: имена, как выглядит
в инвентаре, как выглядит на земле, можно - как выглядит при look на него.
Стоимость услуги - один restring coupon.
Если нарестрингать несколько разных цветков, то выбор нужного будет 
осуществляется на момент каста: c &apos;create rose&apos; blue, c &apos;create rose&apos; golden

Аналогично можно разнообразить пищу, создаваемую &apos;create food&apos;, родники,
светящиеся шары и булавы клериков.
Если будет сильно много заявок, в Миде поселится кто-то наподобие старого еврея.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 май 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1210989499</id>
    <subject>tags</subject>
    <text>С помощью специальных тэгов можно варьировать вывод текста для разных 
персонажей в зависимости от их расы, пола и так далее.
Такие тэги напоминают обычные цвета, с той лишь разницей, что состоят
из двух букв: первая буква задает тип тэга, а вторая - уточняет его.
Использовать их можно в разговоре, описаниях, нотах, титулах.
Подробнее о каждом типе:

Расовые языки:
Можно записать некоторый текст на языке расы. При этом те, кто владеют
этим языком, прочтут текст нормально, а остальные увидят лишь непонятные закорючки.
Надпись на всеобщем (common), конечно же, смогут прочесть все.
{Lh - запись на хуманском
{Le - запись на эльфийском
{Ld - запись на дварфийском
{Ln - запись на гномском
{Lg - запись на языке гигантов
{Lt - запись на троллином
{Lc - запись на кошачьем
{Lx или {x - сброс языка, переход на всеобщий (common)
Например, такую надпись в ноте смогут расшифровать только эльфы:
note + {Leэльфы - лучшая и мудрейшая раса, в этом нет никаких сомнений{Lx

Пол персонажа:
Чтобы надпись по-разному читалась существами пола мужеского и женского, используйте
{Sm и {Sf соответственно. Например, можно правильно заканчивать глаголы в дескрах:
desc + Ты посмотре{Smл{Sfла{Sx на это существо и увиде{Smл{Sfла{Sx .....
Любителям описывать, насколько их персонаж неотразим для противоположного пола, вообще
рекомендуется писать таким образом два разных дескра.

Алигн:
Надписи для разных характеров задаются с помощью {A:
{An - увидят нейтралы  {AN - увидят не-нейтралы
{Ag - увидят добрые    {AG - увидят недобрые
{Ae - увидят злые      {AE - увидят незлые
{Ax или {x - сброс

Время суток:
Описание может выглядеть по-разному днем и ночью, чтобы этого добиться, используйте
{Td для дневных дескров и {Tn для ночных. Это больше пригодится ареа-билдерам, но и 
в описаниях персонажа тоже можно найти красивое применение, например:
desc + Перья {Tdотливают золотом в лучах солнца{Tnтускло поблескивают в свете звезд{Tx

Язык настроек:
{lR и {lE задают вывод для игроков с &apos;config russian yes&apos; и &apos;no&apos; соответственно.
В основном будет использовано в хелпах.

Просьба поэкспериментировать и сообщить о найденных глюках.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>17 май 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1210990962</id>
    <subject>мелочи (title, nocancel, nosum)</subject>
    <text>добавлено &apos;title show&apos;, &apos;title clear&apos;, &apos;pretitle show&apos;
outsiders и exile не могут призывать и канселить соклановиков вне пк,
при включенном nosummon, nocancel.
исправлена пачка свежих и несвежих багов и типосов, спасибо всем, кто о них сообщает.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>20 май 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1211235091</id>
    <subject>русификация</subject>
    <text>У всех умений появились русские названия. Их можно использовать
наравне с английскими в командах cast, practice, slook...
При включенном &apos;config ruskills&apos; русские имена видны в таблицах
skills и spells, в &apos;pra all&apos;, glist, affects, при бормотании заклинаний.

При включенном &apos;config runames&apos; видны русские имена игроков, если они есть.

&apos;config rucommands&apos; включает-выключает русские команды в таблицах
&apos;command table&apos;, config и autolist, в дальнейшем, возможно, будет влиять
на вывод хелпов и подсказок.

При включенном &apos;config ruexits&apos; команды exits, scan и autoexit нарисуют
русские названия выходов. Для промпта добавлена буква &apos;%d&apos; - выходы в формате
(СВЮЗПО).

По умолчанию у всех эти опции выключены, и все видно по-старому.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>22 дек 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1229904684</id>
    <subject>лечение петов</subject>
    <text>За плату 2000qp кланы могут научить своего лекаря лечить не только клановиков,
но и их домашних животных.

Для не-клановых могу сделать такую же услугу, если кто-то возьмется
нарисовать пару комнат &apos;ветеринарной клиники&apos; и самого &apos;ветеринара&apos;.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>26 дек 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1230242961</id>
    <subject>вес в бою</subject>
    <text>чтобы никому не было обидно: перегруз по весу перестал влиять на боевые скилы,
при перегрузке считается, будто персонаж несет максимально допустимый для него вес.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>30 дек 2008</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1230595208</id>
    <subject>hometowns</subject>
    <text>Лекари во всех городах подняты до уровня лекаря в Храме Лео.
В Офколе появился квестор - Chaplain Jerrold.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>25 янв 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1232798234</id>
    <subject>Battleragers</subject>
    <text>Существенные изменения в клановых умениях:

* Исправлена древняя бага с trophy, из-за которой понча получалась тем хуже,
чем лучше был раскачано умение.
Добавлена возможность отсекать части тела от трупов (chop).

* Resistance в два раза ослабляет физические повреждения, атакующие
молитвы и выдохи драконов. Не ослабляет магические атаки. Исключение
- &apos;mental knife&apos;, от него исторически защита 40%.

* Deathblow срабатывает чаще, а по силе повреждений есть чем-то средним
между вариантом до роспуска и старым вариантом (до 2005). Как и прежде, он
зависит от клануровня, однако между 0-2 уровнями разницы нет, нет ее и между
6-8 уровнями. По обычным мобам дамажит чуть слабее, чем по пк и их чармисам.

* Spellbane не защищает от атакующих молитв, но блокирует защитный обкаст.
Реагирует на любой каст в присутствии баттла, не важно на кого он направлен.
Также реакция последует, если маг атакует того, с кем сражается баттл и
его группа.

* Следовать и ходить в группе с баттлом могут только представители воинских
профессий (то есть те, кому открыт доступ в клан).

* Баттл не может одеть вещь, заколдованную магами с помощью
&apos;enchant armor/weapon&apos;.

</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 фев 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1234024396</id>
    <subject>спички и другие игры</subject>
    <text>
С помощью спичек и факелов можно разжигать костры (&apos;use &lt;спички&gt; &lt;предмет&gt;&apos;).
Нельзя сжечь burnproof-вещи и те, которые невозможно принести в жертву.
Горючесть предметов также определяется материалом, из которого они изготовлены:
некоторые сгорают сразу, некоторые дольше, некоторые тушат огонь.
В костер можно подкладывать &apos;дрова&apos; или класть разные несгораемые предметы.

Костры в нашем мире появились благодаря Коттону, рогатому Прометею.


Изобретение еще одной сатирской артели: игра в бутылочку.
Любую бутылку можно раскрутить (&apos;use &lt;бутылка&gt;&apos;), и с замиранием
сердца ждать, на кого она укажет. Что дальше делать, надеюсь, все помнят. &gt;8)

</text>
  </node>
  <node>
    <date>08 фев 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1234031315</id>
    <subject>брелки</subject>
    <text>У одного из квесторов появилась новая услуга: пришивает на квестовый пояс
брелок вместимостью в тысячу ключей.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 ноя 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1257394934</id>
    <subject>еще немного русификации, helps, кодировка WIN</subject>
    <text>
Изменения за последние месяцы: 

* приведена к единому формату часть хелпов, обновлены help clan, confirm,
  description и многие другие

* в зависимости от настройки &apos;config rucommands&apos; видны русские или англ.
  названия команд в хелпах и подсказках, названия рас и профессий.
  Многие команды понимают русские подкоманды. Переведены некоторые боевые
  сообщения, бывшие до сих пор на английском.

* Архивариус чуть лучше общается с ньюбами; появилась возможность выбора
  языка (русск/англ) при создании персонажа
 
* добавлена поддержка буквы Ё (yo) в кодировке WIN (cp1251)

* для новых персонажей не будут по умолчанию включены опции noiac, notelnet,
  что избавит от лишнего &apos;яя&apos;-канья

</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 ноя 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1257394942</id>
    <subject>glist, universals, autodelete</subject>
    <text>
* &apos;glist &lt;название группы&gt;&apos;: показывает учителя группы и выделяет цветом
  доступные вам для изучения умения из этой группы

* универсалы могут практиковать следующее в цепочке умение, даже если
  предок разучен менее 75%

* система автоудаления персонажей снова с нами. правила чуть изменились:
  персонажи без реморта хранятся: на 1м уровне месяц, до 20го уровня - 
  полгода; все остальные хранятся 1 год.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>05 ноя 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1257394957</id>
    <subject>опечатки и глюки, fly + ivory, undeads</subject>
    <text>* исправлено очень много опечаток, по мотивам того, что вы пишете в typos
* исправлено много глюков, среди прочих:
  - погасший фонарь иногда оставлял комнату в полной темноте, несмотря
    на наличие другого источника света
  - &apos;benediction&apos; не поддавалось заклинанию &apos;cancellation&apos;
  - некоторые умения (steal, mortal strike) срабатывали даже неразученными
  - форма вампира слетала в темных комнатах
  - чума действовала на призраков (GP)
  - noremove оружие выпадало из рук, когда не было сил держать
  - через рандомные порталы и телепорт можно было попасть в чужую гильдию
  - некоторые агрессивные действия не снимали защиту (P) с агрессора 
  - уничтоженные по чужой вине квесты иногда считались проваленными

* немного изменен полет, с целью избавиться от старых глюков:
  - летающие расы, покинувшие мир стоя на земле, при входе оказывались
    в полете
  - &apos;fly up/down&apos; и вещи дающие полет (такие как ivory bracer) мешались
    друг с другом, можно было &apos;вдруг&apos; оказаться на земле

* трупы и тени, сами создающие големов, из прикола постепенно
  превратились в злоупотребление. раз так - искусство создавать големов
  отныне доступно только игрокам. 
* поднятые трупы теперь не вечны: на каждые 10 уровней трупа полагается
  1 реальные сутки жизни. уже созданных к этому моменту трупов это не
  коснулось.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>06 ноя 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1257482785</id>
    <subject>utf-8</subject>
    <text>Добавлена кодировка utf-8.
</text>
  </node>
  <node>
    <date>21 ноя 2009</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1258750943</id>
    <subject>новая раса</subject>
    <text>В Дриме появились челобаки - наполовину люди, наполовину собаки, 
сами себе лучшие друзья. 
</text>
  </node>
  <node>
    <date>18 май 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1526618311</id>
    <subject>1</subject>
    <text></text>
  </node>
  <node>
    <date>21 июл 2018</date>
    <from>Ruffina</from>
    <id>1532168086</id>
    <subject>хмм</subject>
    <text>Изменения за последнее время, связанные с работой над меню для предметов в веб-клиенте:

* в меню будут видны команды &apos;чинить&apos;, &apos;стоимость&apos;, когда стоишь рядом с ремонтником
* будет видна команда &apos;опознать&apos;, когда стоишь рядом с мудрецом
* при выборе пункта &apos;смотреть&apos; покажет тип предмета и куда он надевается, 
  а также его описание, если есть
* видна команда &apos;аукцион&apos; для предметов в инвентаре
* команда &apos;использовать&apos; показывается только если этот предмет действительно
  можно использовать (не всегда идеально, иногда показывает и там где не надо)
* если предмет можно &apos;слушать&apos; или &apos;нюхать&apos;, видна соответствующая команда
* в чужой экипировке - единственный пункт меню &apos;взять&apos;, аналогично команде
  &apos;взять кого-то (за) что-то&apos;
* для зажатых в руках волшебных палочек и посохов добавлены соответствующие команды

Также улучшены сообщения при различных манипуляциях с предметами.
С помощью команды &apos;использовать&apos; можно манипулировать со свитками, зельями, 
посохами и палочками, в дополнение к существующим командам zap/brandish/recite/quaff.
Это все исключительно с целью уменьшить кол-во команд, которые надо держать в голове.
</text>
  </node>
</NoteBucket>
