<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<NoteBucket>
  <node>
    <date>13 апр 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1081845587</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск, если мне не изменяет память, 9)</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw">   Когда-то я тут баловал народ историями про самураев.
</c><c t="fgdw">   Вот вам история в тему:
</c><c t="fgdw">      Знаете, как погиб великий полководец  шестнадцатого  столетия
</c><c t="fgdw">   князь Уэсуги? Так слушайте.
</c><c t="fgdw">      Уэсуги знал,  что  его  хотят  убить,  и  принял  такие  меры
</c><c t="fgdw">   предосторожности, что до него не мог добраться ни один убийца. И
</c><c t="fgdw">   вс╓ же ниндзя взялись исполнить  заказ.  Задание  было  поручено
</c><c t="fgdw">   карлику - карлики-ниндзя ценились особенно высоко, их специально
</c><c t="fgdw">   выращивали (вернее  недоращивали)  при  помощи  особых  глиняных
</c><c t="fgdw">   кувшинов. Звали этого человечка Дзиннай,  росту  он  был  меньше
</c><c t="fgdw">   трех футов. Его с детства тренировали действовать в очень  узком
</c><c t="fgdw">   и тесном пространстве.
</c><c t="fgdw">      Убийца пробрался в замок через щель, куда могла влезть  разве 
</c><c t="fgdw">   что кошка, но проникнуть в покои  князя  не  смогла  бы  и  мышь, 
</c><c t="fgdw">   поэтому Дзиннаю пришлось очень долго ждать. Знаете, какое  место
</c><c t="fgdw">   он выбрал для ожидания? То,  куда  полководец  рано  или  поздно
</c><c t="fgdw">   непременно бы заглянул. Когда князя не было в крепости и  охрана
</c><c t="fgdw">   несколько ослабила бдительность,  Дзиннай  проник  в  сиятельную
</c><c t="fgdw">   латрину,  спрыгнул  в  выгребную  яму,  затаился  по   горло   в
</c><c t="fgdw">   аппетитной жиже. Так он просидел несколько дней, до  возвращения
</c><c t="fgdw">   своей жертвы. Наконец, Уэсуги  отправился  по  нужде.  Его,  как
</c><c t="fgdw">   всегда, сопровождали телохранители. Они  шли  и  впереди,  и  по
</c><c t="fgdw">   бокам, и сзади. Осмотрели отхожее место, даже заглянули  в  дыру, 
</c><c t="fgdw">   но Дзиннай нырнул с  головой.  А  потом  свинтил  из  бамбуковых 
</c><c t="fgdw">   трубочек копье и воткнул его  прямо  в  анус  великому  человеку.
</c><c t="fgdw">   Уэсуги издал душераздирающий вопль и умер. Вбежавшие самураи так
</c><c t="fgdw">   и не поняли, что с ним произошло. Самое же удивительное то,  что 
</c><c t="fgdw">   карлик  остался  жив.  Пока  наверху  была  суматоха,  он  сидел 
</c><c t="fgdw">   скрючившись и дышал через трубочку, а назавтра выбрался из замка 
</c><c t="fgdw">   и доложил дзенину о выполнении задания.
</c><c t="fgdw">  
</c><c t="fgdw">                                                           Miyamoto</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>15 апр 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1082019473</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 10, сокращенный с 75 до 45 строк!!!)</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw">   Дзинсукэ был 12-летним юношей  и  только-только  начал  учиться  кэн-дзюцу, 
</c><c t="fgdw">   когда его отец, доселе считавшийся непобедимым в бое на  мечах,  погиб  от 
</c><c t="fgdw">   руки блестящего мастера Хатиносукэ. Чтобы  отомстить  убийце  он  проводил 
</c><c t="fgdw">   долгие часамы упражняясь с катаной.                                                      
</c><c t="fgdw">   Шло время, меч стремительно разрубал на четыре части десятки листов бумаги,
</c><c t="fgdw">   подброшенные в воздух, прежде, чем они коснутся земли.
</c><c t="fgdw">   Через несколько лет он считал, что полностью готов  к  решающему  поединку.
</c><c t="fgdw">   Но встреча с Хатиносукэ поразила его и за одно мгновение разрушила все его
</c><c t="fgdw">   планы -  перед  ним  стоял  гигант  и  силач,  который  вращал  меч  столь
</c><c t="fgdw">   стремительно, что вряд ли бы Дзинсукэ успел сделать хотя бы пару  движений 
</c><c t="fgdw">   своей катаной.                
</c><c t="fgdw">   В глубоком разочаровании он удалился в горы. Выход был один - сделать себе
</c><c t="fgdw">   харакири. Ну что ж, утром он поступит как честный воин, а  последнюю  ночь
</c><c t="fgdw">   он проведет, как и положено воину, с улыбкой и покоем на лице. И именно  в
</c><c t="fgdw">   эту  последнюю  ночь  перед  ним  предстало  грозное  буддийское  божество, 
</c><c t="fgdw">   покровитель воинов Фудо Мие, который  и  раскрыл  Дзинсукэ  секрет  победы:
</c><c t="fgbW">   если нельзя одолеть врага, когда у него в руках меч, надо поразить его еще
</c><c t="fgbW">   до того, как он выхватит оружие  из  ножен!</c><c t="fgdw">  Необходимо  научиться  самому
</c><c t="fgdw">   стремительно обнажать катану и в одно движение наносить удар.                                                    
</c><c t="fgdw">   Дзинсукэ тренировался на бабочках, что летали вокруг него,  -  он  обнажал 
</c><c t="fgdw">   меч и бил столь стремительно, что насекомое даже не  успевало  отлететь  в 
</c><c t="fgdw">   сторону. На первых порах это оказалось  куда  сложнее,  чем  сосредоточить 
</c><c t="fgdw">   свое сознание, сидя  в  медитации.  Яркие  летние  краски  мира  отвлекали 
</c><c t="fgdw">   внимание  Дзинсукэ,  бабочка  терялась  в  многоцветии  листвы   и   травы,
</c><c t="fgdw">   выписывая самые неожиданные фигуры,  суть   которых  понять,  казалось  бы,
</c><c t="fgdw">   невозможно. Необходимо было отрешиться  от  всего  внешнего,  ненужного  в
</c><c t="fgdw">   настоящий момент, видеть бабочку как бы отдельно - одну в огромном  пустом
</c><c t="fgdw">   пространстве! И тогда ей некуда будет деться, негде  будет  укрыться -  не
</c><c t="fgdw">   случайно известная поговорка гласила: &quot;</c><c t="fgbW">В пустоте  нет  места, там  можно
</c><c t="fgdw">   </c><c t="fgbW">cпрятаться - нападай из пустоты</c><c t="fgdw">&quot;.
</c><c t="fgdw">   Теперь Дзинсукэ сам искал встречи  со  своим  врагом,  и  вскоре  она  ему 
</c><c t="fgdw">   предоставилась.  Дзинсукэ  подошел  к  Хатиносукэ  и   вежливо   произнес: 
</c><c t="fgdw">   &quot;</c><c t="fgdg">Уважаемый господин! Я пришел отомстить вам за смерть моего отца из  клана 
</c><c t="fgdg">   Ходзе</c><c t="fgdw">&quot;. Могучий Хатиносукэ сначала недоуменно уставился на хрупкого юношу -
</c><c t="fgdw">   он уже и забыл о том, что когда-то убил какого-то Ходзе,  но  боевой  опыт 
</c><c t="fgdw">   заставил его приготовиться к поединку - мало ли что можно ожидать от этого 
</c><c t="fgdw">   странного юноши!.. Каково же было его удивление,  когда  юноша  вдруг  сел 
</c><c t="fgdw">   перед ним на колени и спокойно положил меч  слева  от  себя,  казалось  бы,
</c><c t="fgdw">   даже не собираясь сражаться. Хатиносукэ явно недооценил своего противника,
</c><c t="fgdw">   забыв принцип: &quot;</c><c t="fgbW">Смотри на самого слабого противника как на десяток опытных
</c><c t="fgdw">   </c><c t="fgbW">воинов</c><c t="fgdx">&quot;. На это и рассчитывал Дзинсукэ. Он внезапно резко поднялся на одно  
</c><c t="fgdw">   колено и стремительно в одно движение нанес два удара мечом - первым отсек 
</c><c t="fgdw">   правую руку своему врагу, а другим поразил его в горло. Хатиносукэ  рухнул  
</c><c t="fgdw">   на  землю - наконец честь клана Ходзе была отомщена.                           
</c><c t="fgdw">                                                                     Miyamoto</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>08 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1102489844</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (часть 1)</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw"> Так как из 12 подписавшихся только один читал был подписан ранее, начну с 
</c><c t="fgdw"> начала:
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw">    Знаменитый фехтовальщик наносит визит дайме. Оказавшийся там  же  ронин
</c><c t="fgdw"> уверен в своем мастерстве. Узнав о посетителе, он  просит  его  &quot;преподать&quot; 
</c><c t="fgdw"> ему  несколько  уроков.  Это  означает  серьезный  поединок.  Мастер  меча 
</c><c t="fgdw"> отказывается, но дайме проявляет интерес и уговаривает его. В конце концов, 
</c><c t="fgdw"> он соглашается на поединок на деревянных мечах. Два воина выходят в сад  и
</c><c t="fgdw"> становятся лицом друг к другу. Через  мгновение  они  ударяют  друг  друга 
</c><c t="fgdw"> мечами.
</c><c t="fgdw">  &quot;Вы довольны?&quot; - спрашивает мастер меча.
</c><c t="fgdw">  &quot;Ничья&quot;, - говорит ронин, явно довольный таким результатом.
</c><c t="fgdw">   Но мастер спокойно говорит: &quot;Нет, я победил&quot;.
</c><c t="fgdw">    Смущенный и разгневанный, ронин просит о  реванше.  Мастер  соглашается,
</c><c t="fgdw"> но происходит то же самое: оба ударяют одновременно.
</c><c t="fgdw">    Ронин  вновь  говорит,  что  итог  поединка  -  ничья,  а  фехтовальщик 
</c><c t="fgdw"> утверждает, что победил именно он.
</c><c t="fgdw">    Ронин выходит из себя. Ронин настаивает еще на одной схватке - на  этот
</c><c t="fgdw"> раз на настоящих, стальных  мечах.  Фехтовальщик  отказывается,  но  дайме, 
</c><c t="fgdw"> наполовину не веря словам мастера, снова уговаривает его.  Но  как  только
</c><c t="fgdw"> воины поединок начинается,  ронин  падает,  его  голова  рассечена  надвое. 
</c><c t="fgdw"> Фехтовальщик идет к дайме и показывает свое  плече.  Лишь  верхнее  платье
</c><c t="fgdw"> слегка разрезано. Нижняя же одежда в целости.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw">                                         </c><c t="fgbW">(c)</c><c t="fgdw"> Хирако Сато &quot;Самураи&quot;
</c><c t="fgdw">              хотя чуть раньше видел у </c><c t="fgbW">(с)</c><c t="fgdw"> Акиро Куросава в &quot;Семь самураев&quot;
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Gyousei Miyamoto</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>10 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1102600328</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 2)</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgbD">  Как я уже писал большинство подписавшихся не читали раньше рассылку.
</c><c t="fgbD">  В связи с этим я повторяю то, что рассылал когда-то давно. Но и рассылка
</c><c t="fgbD">  будет появлсться почти каждый день. ... Потом реже.
</c><c t="fgbD">  Прощения у тех кто читал все это раньше.
</c><c t="fgbD">  Вот одна история, пожалуй моя самая любимая:
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw">  Во время сражения на берегу у Ясима, главнокомандующий Минамото-но Куро 
</c><c t="fgdw">  Есицунэ уронил в воду свой лук и бился,  чтобы вернуть его, хотя  воины 
</c><c t="fgdw">  противника с лодок пытались выбить командующего из седла, а свои  воины 
</c><c t="fgdw">  умоляли забыть об оружии. Когда, наконец, он смог достать  свой  лук  и 
</c><c t="fgdw">  вернулся на берег, старые ветераны открыто сказали:
</c><c t="fgdw">   &quot;</c><c t="fgdg">Это было ужасно, господин. Ваш лук может стоить тысячу, десять  тысяч 
</c><c t="fgdg">    золотых, но разве он стоит того, чтобы подвергать риску  вашу  жизнь?</c><c t="fgdw">&quot;
</c><c t="fgdw">  Есицуне ответил:
</c><c t="fgdw">   &quot;</c><c t="fgdg">Дело не в том, что я не хотел расставаться со своим луком. Если бы  у 
</c><c t="fgdg">    меня был лук,  подобный  луку  моего  дяди  Тамэтомо,  который  могли
</c><c t="fgdg">    натянуть только два, а  то  и  три  человека,  я,  быть  может,  даже
</c><c t="fgdg">    намеренно оставил бы его врагу. Но мой  лук  плохой.  Если  бы  враги
</c><c t="fgdg">    завладели им, они бы смеялись  надо  мной:  &quot;Посмотрите,  и  это  лук
</c><c t="fgdg">    полководца Минамото Куро Есицунэ!&quot; Я не хотел  бы  этого.  Поэтому  я
</c><c t="fgdg">    рисковал жизнью, чтобы вернуть его</c><c t="fgdw">&quot;.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw">                                  &quot;Хэйкэ моногатари&quot; (&quot;Сказание о Хэйкэ&quot;)
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Gyousei Miyamoto</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>13 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1102922207</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 3) [часть 1]</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw">   В  западной  литературе  широко  распространилось  слово  &quot;харакири&quot;  в
</c><c t="fgdw">качестве  обозначения  ритуального  самоубийства,  но  все  же  правильнее
</c><c t="fgdw">употреблять его синоним &quot;сэппуку&quot;. 
</c><c t="fgdw">   Вскрытие  живота  не  приводит  к  немедленной  смерти,  гибель   может
</c><c t="fgdw">оказаться мучительной, грязной и долгой. Одно время  существовало  правило, 
</c><c t="fgdw">предписывавшее вскрывать живот вначале  горизонтально,  затем  вертикально,
</c><c t="fgdw">за чем должен был следовать смертельный удар - в спину или в шею.
</c><c t="fgdw">   Пройти все три этапа -  это  требует  невероятной  силы  духа.  Поэтому 
</c><c t="fgdw">нередко при самоубийстве присутствовал помощник,  кайсяку  или  кайсякунин, 
</c><c t="fgdw">который должен был отрубить  голову в один из двух моментов.
</c><c t="fgdw">   В первом случае кайсяку отрубал голову в тот момент,  когда  осужденный
</c><c t="fgdw">самурай, уже приготовившись к смерти, наклонялся  за  коротким  мечом  или 
</c><c t="fgdw">кинжалом, лежащим перед ним  на  церемониальном  подносе.  Здесь  вскрытия
</c><c t="fgdw">живота не происходило вовсе (в период  Токугава  вместо  меча  на  подносе
</c><c t="fgdw">часто лежал веер).
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> [...продолжение следует...]</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>13 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1102922428</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 3) [часть 2]</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw">  &quot;Мы тихо просидели около десяти минут, как вдруг услышали приближающиеся
</c><c t="fgdw">   шаги на веранде. Осужденный, высокий японец благородного вида и  осанки,
</c><c t="fgdw">   вошел  слева  в  сопровождении  кайсяку  и  еще  двух   людей,   видимо,
</c><c t="fgdw">   выполнявших такую  же  роль.  Таки  был  одет  в  голубое  камисимо  из 
</c><c t="fgdw">   пеньковой ткани; на кайсяку был  военный  мундир  (дзимбаори).  Проходя
</c><c t="fgdw">   перед свидетелями японцами, они пали ниц,  а  им  в  ответ  поклонились.
</c><c t="fgdw">   Затем той же церемонией они обменялись и с нами. Осужденного подвели  к
</c><c t="fgdw">   помосту перед алтарем, покрытому красной войлочной тканью; совершив два 
</c><c t="fgdw">   поклона, один на расстоянии, а другой перед самым алтарем,  он  сел  на
</c><c t="fgdw">   корточки на возвышении. Он  проделал  все  со  спокойной  отрешенностью,
</c><c t="fgdw">   выбрав то место,  откуда  будет  легче  всего  упасть  вперед.  Человек,
</c><c t="fgdw">   одетый в черное, поверх которого  была  накинута  легкая  серая  мантия,
</c><c t="fgdw">   принес обернутый бумагой кинжал на простом деревянном подносе,  который
</c><c t="fgdw">   с поклоном поставил перед осужденным. Тот  взял  кинжал  обеими  руками,
</c><c t="fgdw">   поднес ко лбу и с поклоном положил обратно. Это обычный японский ритуал, 
</c><c t="fgdw">   выражающий благодарность за подарок. Затем четким голосом, надломленным, 
</c><c t="fgdw">   но не  страхом  и  чувствами,  а  скорее  отвращением  к  необходимости
</c><c t="fgdw">   признаться в поступке, за который стыдно, он заявил, что один несет всю 
</c><c t="fgdw">   ответственность за то, что 4 февраля отдал жестокий  приказ  открыть  в
</c><c t="fgdw">   Кобэ огонь  по  иностранцам,  когда  они  пытались  бежать,  и  что  за
</c><c t="fgdw">   совершение этого преступления  он  собирается  вспороть  себе  живот  и
</c><c t="fgdw">   просит всех присутствующих быть свидетелями. Затем он вытащил  руки  из
</c><c t="fgdw">   рукавов верхнего  платья, длинные концы которых сложил сзади, чтобы  не
</c><c t="fgdw">   дать телу упасть назад, и остался обнаженным до пояса. Потом он взял  в
</c><c t="fgdw">   правую руку кинжал, как можно ближе к  лезвию,  вонзил  его  глубоко  в
</c><c t="fgdw">   живот... Мужественно проделав  все  это,  он  наклонил  тело  вперед  и
</c><c t="fgdw">   вытянул шею, как бы подставляя ее под меч. Кайсяку, сидевший  с  самого
</c><c t="fgdw">   начала ритуала слева от него с обнаженным  мечем,  внезапно  вскочил  и 
</c><c t="fgdw">   нанес последний удар.&quot;
</c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw">             1868 г. (с) Эрнест Мэйсон Сатоу, 
</c><c t="fgdw">                         секретарь Британской Дипломатической миссии в Эдо.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Gyousei Miyamoto</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>14 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1103007736</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 4)</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw">   С давних пор (лет 15) у меня на стене висит одна картина. От куда взялась 
</c><c t="fgdw">вспомнить могу, а вот название затерялось где-то в дальних уголках памяти... 
</c><c t="fgdw">И как-то мне встетилось такая история:
</c><c t="fgdw">
</c><c t="fgbW">     Четвертая битва при Каванакадзима, согласно &quot;Коегункан&quot; (фрагмент)
</c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw">...Около 3700 человек, друзей и врагов,  смешались  в  единую  кучу,  кололи,
</c><c t="fgdw">рубили друг друга, хватали друг друга  за  доспехи,  сталкивались  и  падали.
</c><c t="fgdw">Кто-то вставал, держа в руке голову поверженного врага, другой  кричал,  что 
</c><c t="fgdw">это его господин, и пронзал его копьем, а третий рубил второго мечом.  Воины
</c><c t="fgdw">Каи были настолько заняты происходившим перед ними,  что  потеряли  из  виду 
</c><c t="fgdw">своего полководца - Сингэна. Равно как и воины Этиго.
</c><c t="fgdw">   В этот момент какой-то воин, в бледно-зеленой  безрукавке,  с  повязанной 
</c><c t="fgdw">белым  платком  головой,  помчался  с  обнаженным  мечом  прямо  на  Сингэна, 
</c><c t="fgdw">сидевшего на стуле, и трижды нанес удар. Но Сингэн  закрылся  боевым  веером.
</c><c t="fgdw">Позднее  на  веере  обнаружили  восемь  отметин.  Но   первый   помощник   и 
</c><c t="fgdw">телохранители,  всего  двадцать  человек,  каждый   из   которых   отличался 
</c><c t="fgdw">необыкновенной отвагой, яростно защищались, рубя всех, кто оказывался  рядом 
</c><c t="fgdw">- и своих, и чужих. Губернатор  Осуми  Хара,  первый  помощник,  взял  копье 
</c><c t="fgdw">Сингэна, древко которого было инкрустировано голубыми  ракушками,  и  бросил 
</c><c t="fgdw">его в воина  в  бледно-зеленой  безрукавке  на  светло-кремовой  лошади,  но 
</c><c t="fgdw">промахнулся. Он целился в верхнюю часть туловища, но попал в переднюю  часть 
</c><c t="fgdw">крестца лошади. Лошадь встала на дыбы и понеслась  прочь.  Потом  выяснилось, 
</c><c t="fgdw">что это был не кто иной, как Тарутора...
</c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw">   Битва при Каванакадзима встречается в фильме &quot;Небеса и Земля&quot;. Не  уверен 
</c><c t="fgdw">что именно &quot;четвертая&quot;, но по описанию  самой  битвы  очень  похожа...  Хотя 
</c><c t="fgdw">описанного момента в этом фильме я  не встретил...
</c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw"> P.S. Чуть  не  забыл.  http://miyamoto.narod.ru/Tarutora.jpg  -  картина  о
</c><c t="fgdw">      которой я говорил.
</c><c t="fgdx"></c></text>
  </node>
  <node>
    <date>15 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1103097381</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 5)</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw">
</c><c t="fgdw"> Синмен Мусаси-но-Ками Фудзивара-но-Генсин,  более  известный  как  Миямото
</c><c t="fgdw"> Мусаси, родился  в  деревне  Миямото  в  провинции  Миасака  в  1584  году. 
</c><c t="fgdw"> &quot;Мусаси&quot; - это название местности  к  юго-западу  от  Токио,  а  обращение
</c><c t="fgdw"> &quot;но-Ками&quot; отмечает благородное происхождение носителя  имени,  &quot;Фудзивара&quot;
</c><c t="fgdw"> же - одна из самых знатных фамилий Японии, имеющая более чем  тысячелетнюю
</c><c t="fgdw"> историю. Предками Мусаси были члены ветви сильного клана  Харима  на  Кюсю,
</c><c t="fgdw"> южном японском острове. Хирада Секан, его дед, служил у Синмен Ига-но-Ками 
</c><c t="fgdw"> Судешиги, владельца замка Такеяма. Дайме высоко ценил Хираду  и  выдал  за
</c><c t="fgdw"> него свою дочь.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Последнюю часть жизни Мусаси проводит вдали  от  общества,  посвятив  себя 
</c><c t="fgdw"> поискам просветления на Пути  меча.   Озабоченный лишь  совершенствованием
</c><c t="fgdw"> своего мастерства, мастер боя живет в совершенно  нечеловеческих  условиях,
</c><c t="fgdw"> мокрый от дождей, продуваемый ветром, не причесываясь, не глядя на  женщин, 
</c><c t="fgdw"> не занимаясь ничем, кроме оттачивания боевого искусства. Говорят, он в  то
</c><c t="fgdw"> время никогда не принимал ванны, чтобы не быть  застигнутым  врасплох  без 
</c><c t="fgdw"> оружия, и приобрел дикий и  жутковатый вид.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Впрочем, до этих дней еще далеко. 
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Некогда Мунисай, отец  Мусаси,  был  приглашен  в  Киото  сегуном  Асикага
</c><c t="fgdw"> Йошиоки. Мунисай  был  умелым фехтовальщиком  и  специалистом по  &quot;джитте&quot;,
</c><c t="fgdw"> стальной дубинке с крюком для захвата лезвия меча. История повествует, что 
</c><c t="fgdw"> Мунисай сразился  с  тремя  Йошиока, но выиграл  только  в  двух  схватках,
</c><c t="fgdw"> что, возможно, и стало причиной ненависти Мусаси к этой семье.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Йошиока Сейдзиро, глава семьи, был приглашен  первым  за  городскую  черту. 
</c><c t="fgdw"> Сейдзиро бился настоящим  мечом, Мусаси  -  деревянным.  Мусаси  опрокинул
</c><c t="fgdw"> Сейдзиро яростным натиском и зверски лупил его, лежащего на  земле.  Слуги
</c><c t="fgdw"> отнесли хозяина домой, где он от стыда отрезал свой самурайский узел волос 
</c><c t="fgdw"> на макушке.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Второй брат Сейдзиро, Денсичиро, вызвал Мусаси на дуэль. Юноша  беззаботно 
</c><c t="fgdw"> опоздал к назначенному часу, но наконец объявившись, уже  через  несколько 
</c><c t="fgdw"> секунд после начала схватки разбил череп своего  противника  одним  ударом 
</c><c t="fgdw"> деревянного меча. Денсичиро упал замертво. 
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Семейство послало Мусаси еще один вызов -  от  лица  юного  сына  Сейдзиро,
</c><c t="fgdw"> Хансичиро, лучшего фехтовальщика в семье. Несмотря  на  такие  способности, 
</c><c t="fgdw"> Хансичиро был еще подростком,  ему  еще  не  исполнилось  и  двадцати  лет.
</c><c t="fgdw"> На этот раз Мусаси  прибылна  место  задолго  до  назначенного  времени  и
</c><c t="fgdw"> спрятался, поджидая противника. Молодой ошиока появился  в  полном  боевом
</c><c t="fgdw"> снаряжении, в сопровождении хорошо вооруженных слуг, с твердым  намерением
</c><c t="fgdw"> разделаться с врагом семьи. Мусаси ждал, скрытый тенью до  тех  пор,  пока
</c><c t="fgdw"> все не решили, что он испугался и покинул Киото. Тогда  Мусаси  неожиданно
</c><c t="fgdw"> выскочил из укрытия и зарубил противника. Быстро,  действуя  двумя  мечами,
</c><c t="fgdw"> он пробился сквозь толпу слуг и исчез.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> После этого жуткого эпизода Мусаси  долго  путешествовал  по  всей  Японии,
</c><c t="fgdw"> став легендой еще при жизни.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Gyousei Miyamoto</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>17 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1103264858</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 6) [часть 1]</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw">                      &quot;Я хотел показать свою храбрость&quot;
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw">      Слуга &quot;великого главы кланов&quot;  Мононобэ-но  Мория,  ╙родзу  из  отряда
</c><c t="fgdw"> ловцов птиц вместе со ста воинами охранял  дом  своего  хозяина  в  Нанива.
</c><c t="fgdw"> Услышав, что &quot;великий глава&quot; потерпел поражение, он вскочил на коня  и  всю
</c><c t="fgdw"> ночь мчался к деревне Аримака в Тину. Он проехал мимо дома жены и спрятался
</c><c t="fgdw"> на окрестном холме.
</c><c t="fgdw">      Императорский двор обсудил это дело и  постановил:  &quot;╙родзу  замышляет
</c><c t="fgdw"> восстание.  Поэтому  он  спрятался  на  холме.  Немедленно  уничтожить  его
</c><c t="fgdw"> родственников. В случае провала прощения не будет&quot;.
</c><c t="fgdw">      ╙родзу вышел один, одежда его была грязной и  разорванной,  а  сам  он
</c><c t="fgdw"> выглядел истощенным, но держал  в  руках  лук  и  меч,  Командующий  послал
</c><c t="fgdw"> несколько сотен воинов,  которые  окружили  ╙родзу.  Встревоженный,  ╙родзу
</c><c t="fgdw"> спрятался в бамбуковых зарослях. Он привязал  к  стеблям  бамбука  веревки,
</c><c t="fgdw"> дергая за них, обманул воинов. Воины бросились вперед,  туда,  где  качался
</c><c t="fgdw"> бамбук, с криками: &quot;╙родзу там!&quot; ╙родзу  начал  стрелять  в  них.  Ни  одна
</c><c t="fgdw"> стрела  не  прошла  мимо  цели.  Воины  были  испуганы  и  не  осмеливались
</c><c t="fgdw"> приблизиться к нему. Затем ╙родзу отвязал от лука тетиву  и,  с  луком  под
</c><c t="fgdw"> мышкой, побежал по направлению к холму. Воины стреляли в него  через  реку,
</c><c t="fgdw"> но ни одна стрела не  попала  в  цель.  Потом  один  воин  обогнал  ╙родзу,
</c><c t="fgdw"> притаился у реки, положил на лук стрелу и выстрелил. Стрела попала ╙родзу в
</c><c t="fgdw"> колено. Он вытащил ее. Он вновь привязал тетиву к луку  и  начал  стрелять.
</c><c t="fgdw"> Затем лег на землю и закричал: &quot;Я  всегда  защищал  императора  никогда  не
</c><c t="fgdw"> просил меня поступать так. Теперь я окружен. Пусть выйдет  тот,  кто  может
</c><c t="fgdw"> говорить со мной! Я должен знать,  намериваетесь  вы  убить  или  захватить
</c><c t="fgdw"> меня&quot;.
</c><c t="fgdw">      Потом воины стали состязаться в  стрельбе  в  ╙родзу.  ╙родзу  отбивал
</c><c t="fgdw"> летящие стрелы и за короткое время убил более тридцати  человек.  Затем  он
</c><c t="fgdw"> разрубил мечом свой лук на три части, согнул меч и бросил его  реку.  Потом
</c><c t="fgdw"> он пронзил себе горло кинжалом и умер.
</c><c t="fgbW"> ----</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>17 дек 2004</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1103264928</id>
    <subject><c t="x">Cамураи (выпуск 6) [часть 2]</c></subject>
    <text><c t="x"></c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw">      Губернатор Каути подал императорскому двору доклад  о  том,  как  умер
</c><c t="fgdw"> ╙родзу. Двор издал указ: &quot;Разрубить тело этого человека на  восемь  частей,
</c><c t="fgdw"> насадить куски тела на копья и установить их в восьми провинциях&quot;.
</c><c t="fgdw">      Когда, исполняя приказ, губернатор Каути попытался разрубить  тело  на
</c><c t="fgdw"> части и насадить на копья, раздались звуки грома и с  неба  хлынули  потоки
</c><c t="fgdw"> дождя.
</c><c t="fgdw">      У ╙родзу была  белая  собака.  Она  бегала  около  разрубленного  тела
</c><c t="fgdw"> хозяина взад и вперед и  выла.  Наконец,  она  схватила  голову  хозяина  и
</c><c t="fgdw"> положила ее в могилу. Затем осталась у изголовья могилы и лежала,  пока  не
</c><c t="fgdw"> умерла от голода.
</c><c t="fgdw">      Губернатор Каути узнал о собаке и,  озадаченный,  отправил  доклад  ко
</c><c t="fgdw"> двору. Двор выразил  сожаление  и  издал  сочувственный  эдикт,  в  котором
</c><c t="fgdw"> говорилось: &quot;Собака исполнила то, о чем мы редко слышим в мире.  Пусть  она
</c><c t="fgdw"> будет примером для будущего. Позволить родственникам ╙родзу похоронить  его
</c><c t="fgdw"> и воздвигнуть гробницу&quot;.
</c><c t="fgdw">      Родственники ╙родзу воздвигли две гробницы  около  деревни  Аримака  и
</c><c t="fgdw"> похоронили рядом его и собаку.
</c><c t="fgdw"> 
</c><c t="fgdw"> Gyousei Miyamoto</c></text>
  </node>
</NoteBucket>
