<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<NoteBucket>
  <node>
    <date>30 авг 2018</date>
    <from>Sukeroku</from>
    <id>1535614307</id>
    <subject><c t="x">пепел и плети (издание второе)</c></subject>
    <text><c t="x">- </c><c t="fgdg">Два золотых</c><c t="fgdx">!!! - возмущался узкоглазый.
- </c><c t="fgdg">Да, два золотых большие деньги</c><c t="fgdx">, - согласился пьяница, - </c><c t="fgdg">два золотых -  это  40 
  бутылок пива, или почти две с половиной бочки пива</c><c t="fgdx">.
- </c><c t="fgdg">Так а я о чем... погоди! Как ты это делаешь? Ты же даже неграмотный!! Не важно! 
  Это возмутительно</c><c t="fgdx">!
- </c><c t="fgdg">Возьми что плохо лежит</c><c t="fgdx">. - глядя на полупустую бутылку провозгласил пьяница.
- </c><c t="fgdg">То есть</c><c t="fgdx">? - заинтересовался узкоглазый.
- </c><c t="fgdg">В эльфийской деревне эти зелья невидимости валяются прям  на  полу!  Приходишь, 
  берешь сколько нужно, только</c><c t="fgdx">...
  Но узкоглазый его уже не слышал, выбегая из &quot;</c><c t="fgdy">Хрюкающего Кабана</c><c t="fgdx">&quot;.
  В Дримлэнде осторожность должна  быть  абсолютной.  Нет  такого  понятия,  как 
умеренная осторожность. Вы либо очень осторожны, либо мертвы. Вы  еще  ходите  и 
дышите, но конечный исход уже предопределен - вы всё равно мертвы.
  Узкоглазый открыл дверь  и  спустился  по  лестнице.  Свернул  на  юг,  сказал: 
&quot;</c><c t="fgdg">Где-то зде</c><c t="fgdx">...&quot; - и скончался на месте.
  Смерть его была крайне необычной (хотя может и обычной, но он об этом не знал). 
В общем, в этом месте вот уже несколько десятков лет никто  не  умирал,  оставив 
после себя горстку  пепла  и  уцелевшую  ногу,  в  последний  момент  пытавшуюся 
совершить попытку побега.  
  Стена у него за спиной накалилась до  вишневого  оттенка,  который  постепенно 
таял, пока совсем не растворился в окружающей мраке.
  Сукероку был первым, увидевшим Криогидру Эльфийской Долины. Хотя вряд  ли  это 
может послужить утешением, ведь в итоге Сукероку умер.
- ...</c><c t="fgdg">сь</c><c t="fgdx">, - закончил он, и его дематериализованное &quot;я&quot; возникло возле Алтаря.

Дроу доедала ногу Сукероку.
- </c><c t="fgdg">Предстваляешь</c><c t="fgdx">? - сокрушался узкоглазый.
- </c><c t="fgdg">да,  да</c><c t="fgdx">! -  подтвердила  дроу,  -  </c><c t="fgdg">Продолжим</c><c t="fgdx">?  -  скорее   утвердительно   чем 
  вопросительно спросила она, и щелкнула хлыстом.
- </c><c t="fgdg">ой</c><c t="fgdx">!...

                                                  Навеяно Прачеттом и последними 
                                              событиями в окрестностях Мидгаарда.
                                                   Все совпадения почти случайны.
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>24 сен 2018</date>
    <from>Xantippa</from>
    <id>1537760473</id>
    <subject><c t="x">алле-оп</c></subject>
    <text><c t="x">Архивариус восклицает &apos;</c><c t="fgdg">Добро пожаловать в Dream Land, Ксантиппа!</c><c t="fgdx">&apos;
Архивариус произносит &apos;</c><c t="fgdg">Последний раз я видел тебя здесь ... видел тебя здесь...</c><c t="fgdx">&apos;
Архивариус восклицает &apos;</c><c t="fgdg">Ай, да не помню я, заходи уже давай!</c><c t="fgdx">&apos;
Архивариус нетерпеливо хлопает тебя по крупу.
Архивариус переносит тебя в Карабкаясь на Великую Пирамиду.
</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgdx">             Внезапно ветер толкает тебя, и ты теряешь равновесие!
</c><c t="fgdx">             Ты кувыркаешься вниз со стены пирамиды, и падаешь!
</c><c t="fgdx">                                                                     ШМЯК.

Таак. Надо оглядеться. Я оказалась в комнате без выходов в окружении себя
и медвецы. У меня &quot;горел&quot; квест - попать пешком в другую комнату без выходов
и даже входов к дракону Флара и выяснить, кто же беднягу ограбил. Мне даже
совестно стало. Все эти годы он ждал и надеялся, что я помогу, а я. Ну что ж,
по крайней мере в какую-то комнату без выходов я попала, внутренний компас
не обманешь. Подозвав медведицу, убедилась, что моя и тоже все это время поджидала.
Пообещав ей вернуться с порталом и вытащить оттуда, прыгнула к себе домой.

Дома меня ожидали две откормленные и одетые с иголочки медведицы, а также
почти пустые стены. За время моего отсутствия медведицы стали просиживать
в Beargram и увлеклись бытовым минимализмом. А начать минимализироваться,
видимо, решили с  сундука со всем тем хламом, что я успела накопить за две
длинные жизни. Он исчез бесследно.
&apos;</c><c t="fgdg">Иметь много вещей - токсично! Материальное нужно сводить к минимуму!</c><c t="fgdx">&apos; - 
увещевали они, норовя показать мне какие-то поучительные движущиеся картинки в
хрустальном шаре.
&apos;</c><c t="fgdg">Да-да, конечно-конечно!</c><c t="fgdx">&apos;, соглашалась я, тем временем разворачиваясь к ним так,
чтобы спрятать под завязку забитые барахлом седельные сумки на крупе. Судя по 
прищуренным подозрительным глазам медведиц, получалось у меня не очень.
&apos;</c><c t="fgdg">Пойду, эээ, квест отменю!</c><c t="fgdx">&apos; соврала я, в надежде, что они не сумеют посмотреть
whois и узнать там, какая я гура. Быстренько выбравшись на воздух, я стала
размышлять.

Сундука нет, но это не беда. Зато дом цел. В клановом списке членов тоска и
запустение, но это не беда. Зато клан цел. В целом баланс получался очень даже 
положительный. И с этой бодрой мыслью я засела читать почту, накопившуюся за
много-много лет.
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>17 окт 2018</date>
    <from>Shazam</from>
    <id>1539761482</id>
    <subject><c t="x">Старый Вор</c></subject>
    <text><c t="x">Ночь, темнота, странные звуки
Скрип башмаков, дрожащие руки,
Шелест страниц, потухшие свечи
На столе чеи-то череп, мое времЯЯ не вечно.
Колбы, реторты, пЯтнистаЯЯ скатерть,
Разума голос :- &quot;Остановись! Уже хватит!&quot;
ТянутсЯ пальцы к вечным загадкам
Листают страницы не повинуясь закладкам.
Признаки страха от постижениЯЯ тайн.
Знание - сила, Я проиграл этот тайм.
Ржавое лезвие, вскрытый сундук,
Жадность - порок, мои огромный паук.
Чужое добро не принесет каплю славы,
Я духовно богат, ворую лишь длЯ забавы.
В открытые окна уиду, как вошел.
Спущюсь по реке, чтоб никто не нашел.
&quot;Не укради!&quot;-, говорил голос свыше
ВосполившийсЯ ум его не услышал.
УгрызениЯ, страхи, томлениЯ, боль
Покинули тело, Я раздовил их, как моль.
Гораздо противней ковырятьсЯ в навозе,
Кинжалом кривым заберу жизнь у розы.
Цветка аромат возобновит мои силы,
Я старый вор, одной ногою в могиле.
ПройдЯ жизни путь, остановлюсь у обрыва,
Не оглЯнусь, Я прошел путь красиво.
И по возможности Я повторю этот путь,
Если Некто рискнет моё тело вернуть.
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>17 окт 2018</date>
    <from>Shazam</from>
    <id>1539762817</id>
    <subject><c t="x">Суета</c></subject>
    <text><c t="x">В тех странах, где нас нет.
В глубоких дебрях лишних слов.
В чугунных башмаках несёт свой крест
Скитается, бредёт моя Любовь.
В сраженьях с совестью безкомпромисной
Пытался замолить свой первородный грех
И избегая всех кто сердцу ненавистен,
Я устремился вдаль, я перешел на бег.
Ныряя в полнолунье с головою,
Меняю облик, подражая лишь себе.
Ведь кто-то ждет меня там за стеною,
И ничего что за спиною всё в огне.
Нет! Я не хочу остановиться.
Я не хочу замедлить мне привычный бег!
Мне нравится бежать, вперед стремиться.
Догнать себя и повалить в пушистый белый снег.
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>12 янв 2019</date>
    <from>Auriel</from>
    <id>1547236524</id>
    <subject><c t="x">Всё, что не летает, делает нас сильнее.</c></subject>
    <text><c t="x">Всё, что не летает, делает нас сильнее.  Так говорил учитель.  Умудрёный годами,
проведёнными  в отрешении от мира,  он шёл по дорожке в  саду камней и волшебным
веером отгонял насекомых.  Изредка,  он смахивал длинной седой бородой севших на
тропинку комаров,  так и норовивших  быть раздавленными  босой эльфийской ногой.
Его наивная вера в то, что медитируя можно стать сильнее, вызывала у многих лишь
усмешку.  Ведь был простой путь.  Путь убийств и насилия. Сам процесс впитывания
посмертных   остатков  духовных оболочек   своих   жертв  авантюристы   называли
&quot;получением  опыта&quot;.   Кровавая  вакханания на пути к силе,  что это,   если  не
безумие?   В молодости учитель проводил много времени  в медитациях и,  наконец,
смог достичь предела своих сил, вершины стремлений каждого авантюриста, великого
&quot;капа&quot;, выше которого только боги.  Годами он усиливал себя медитациями, насыщая
тело праной снова и снова,  формируя недостающие оболочки души самостоятельно, в
надежде превзойти предел сил.  Но его мечтам не дано было свершиться. Он не стал
сильнее своих жадных до чужой крови собратьев. С тех пор он ходит по саду камней
и бормочет: &quot;Вот молодёжь нынче пошла, никакого терпения. Нет бы, как все норма-
льные эльфы,  помедитировать глубокомысленно,  пожить в своё удовольствие,  и ко
второй тысяче лет на перерождение.   Нет!  Сразу после школы устраивают геноцид,
понимаешь. И на перерождение в двадцать пять. А кто детей рожать будет? Раса вы-
мирает, а они...&quot;
</c><c t="fgdx">
Но его никто не слушал. А потом... но это уже другая история.
</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgbD">Ауриэль, &quot;Трактат о влиянии подоконников-скамеек на агрессивность домашних</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgbD">питомцев&quot;, Часть 2, Глава 19</c><c t="fgdx">
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>16 янв 2019</date>
    <from>Auriel</from>
    <id>1547586384</id>
    <subject><c t="x">О силе волос замолвим слово</c></subject>
    <text><c t="x">&quot;Волосы. Что может украшать причёску лучше вплетённых цветов. Но в то время,
когда мир был молод, и этот обычай только зарождался, не обходилось без забавных
происшествий. Об одном из них я и хочу вам поведать...&quot;
</c><c t="fgdx">
Сидя на подоконнике, эльфийка в задумчивости грызла карандаш. Ей нужно было на-
писать историю для статьи в Исторический Альманах. На ум, как назло, ничего не
приходило. Отбросив карандаш, она жестом открыла магические врата и ступила в
городскую таверну. Два столика занимали подозрительные личности. Кентавр и два
сатира квасили в углу. Бармен протирал стаканы. За стойкой, напротив, сидел гном.
Обычный такой. Сам маленький, борода пол подметает. Впрочем, она была чистая, а
это значило, что он умел летать. Эльфийка поморщилась и присела рядом.
</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgdx"> - Здрасьте, ваше бородейшество. Или вас лучше звать &quot;ваше пребородие&quot;? Судя по
её длине, вы застали времена, когда на месте Великой Пустыни росли Эдемские кущи.
</c><c t="fgdx">
Гном подавился пивом, окашлялся и стукнул пустой кружкой по стойке. В немом офи-
гевании он вытаращился на девушку. Та вытаращилась на бармена. Несмотря на то,
что мимическая морщина у неё была только одна, бармен всё понял правильно. Перед
гномом очутилась огромная бочка пива. С краником. Чтоб наверняка.
</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgdx"> - Не удивляйтесь так! Сейчас у вас интервью брать будем! Это совсем не больно!
</c><c t="fgdx"> - По что опять пришла, ушастая? Снова песню тебе спеть?
</c><c t="fgdx"> - Нет, сегодня расскажи про вещи в причёсках! Ну, что раньше носили. Но не про
всякие там цветочки, про это никто читать не будет, а что-нибудь забавное.
</c><c t="fgdx">
Эльфийка вытащила из-за уха карандаш и свиток и приготовилась внимать.
</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgdx"> - Забавное говоришь... щас, будет тебе забавное, записывай. Кто первый придумал
что-то в волосы вплетать я не помню. Может старая Герда. Хотя куда ей... кхм. Со
временем мода стала более прагматична. Вплетали в основном всякую мелочёвку и
оружие. Кинжалы там, спицы всякие, чтоб причёску держать. Хотя... это сейчас ве-
щи держат причёску, а тогда всё было наоборот! Вот, помню, в Талос как-то зашла
феларина одна. Ну, зашла и зашла, мало кто обратил внимание. Вот и я не сразу
присмотрелся. На воротах тогда стоял... пьяный был. Смотрю, хвостик пушистый та-
кой, с бантиком. Блузка розовая, когтеудлиннители, собачка рядом летает, ничего
необычного. Глаза-то поднял посмотреть, что у неё, значится, в волосы вплетено.
Да так и так и сел, где стоял. Четырёхпалубный фрегат &quot;Виктория&quot;, мать его!!!
Идёт она, значится, посреди улицы, а сверху, с киля до мачт опутанный волосами,
плывёт... ЭТО. Ровненько так плывёт. Аккурат между домами помещается, улица-то
широкая. А потом какой-то дебил её окликнул...
</c><c t="fgdx">
Со скрипом открыв краник у бочки, гномик наполнялся пивом. Эльфийка, высунув
язык от усердия, поскрипывала карандашом. Пауза затягивалась.
</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgdx"> - А дальше? Что потом?
</c><c t="fgdx"> - Да ничего. Она повернула голову. Талос лёг в руинах.
</c><c t="fgdx"> - Вот это поворот!
</c><c t="fgdx"> - Да. С тех пор боги волосы всем и укоротили. Хорошо, до бороды не добрались.
</c><c t="fgdx">Вот помню, был случай...
</c><c t="fgdx">
</c><c t="fgbD">Ауриэль, &quot;Влияние алкоголя на величину пойманных рыб&quot;, страница 144.</c><c t="fgdx">
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>23 янв 2019</date>
    <from>Arakis</from>
    <id>1548156967</id>
    <subject><c t="x">История одного вампира</c></subject>
    <text><c t="x">Немалая горсть золотых монет упала в кошелек. Хорошо, что местные торгаш
и не интересуются происхождением вещей, которые им приносят на продажу.  Аракис
уже начал понемногу осваиваться в новом мире, обзавелся неплохой экипировк
ой и небольшой суммой золота в кармане. Он мог уже найти необходимые ему вещи,
а преимущественно снять их с бывших владельцев и присвоить себе. Так и в этот раз
удалась продать выгодно трофеи, снятые с поверженных рукой Аракиса,  жителей
Облачной горы. Не сказать, что молодому человеку нравилось бы его новая жизнь, 
но что поделать, приплыл он сюда именно в поисках новых приключений.

Только сойдя с корабля, доставившего его в Dreamland,  Аракис почувствовал, как вся
материя мира пронизывает и меняет его,  как магия пропитывает его тело и наделяет
неведанными ранее способностями. Да, он изменился стал сильнее и быстрее, научился 
плести узоры заклинаний. Однако теперь он стал восприимчив к солнечному свету, лучи 
которого яростно испепеляют его кожу, вызывая ужасные ожоги. Солнце постоянно норовит
превратить его в горстку пепла. Самое страшное, что теперь он испытывает лютую жажду, 
да ту самую жажду крови, неутолимый голод убийства, голод причинения страданий и 
боли. Решить, чем являются изменения в нем, дарами или проклятьем, Аракис не мог, но 
онпринял тот факт, что он теперь вампир. Вот и сейчас, молодой человек с 
растрепанными волосами, шел статной походкой по улицам Мидгаарда, и ощущал 
пробуждение голода, хотя на губах еще оставались следы запекшейся крови жителей
Облачной горы. 

В поисках легкой жертвы Аракис забрел в парк Сумеречных ветров, место где простой люд 
пытается отдохнуть и развеется после суматошного дня. Острый слух вампира позволил 
различить в шуме ветра и в гуле толпы плачь ребенка. Двигаясь на эти звуки Аракис 
вышел на поляну, со всех сторон заросшую кустами, в середине поляны сидело плачущее
дитя.  Ребенок был в грязной рубахи, а на штанишках в области колена просматривалось 
красное пятнышко. По всему было видно, что  малыш повредил ножку. Запах крови ребенка 
возбудил еще сильнее голод. Аракис не в силах бороться с жаждой решил испить чистой 
крови ребенка. Незаметно прокравшись между кустами, вампир приблизился к жертве и 
коснулся его головы. Малыш в миг погрузился в сон, крепкий беспамятный сон. Аракис 
склонился над ребенком, испытывая внутреннюю борьбу между человеком и монстром, 
мучаясь в сомнениях и страдая от жажды... Человек проиграл... Вампир впился в хрупкую 
шею малыша...
	
	Удар, еще удар... Детский голос произнес слова на неизвестном языке и Аракиса 
отбросило в сторону. Глаза перестали различать детали, только мутные силуэты. Боль 
пронзила все тело. Родилась только одна мысль: &quot;Бежать, бежать!&quot; Удар, еще удар...
Роли поменялись. Бывший охотник несся через кусты, спотыкаясь о камни и ветки, 
натыкаясь на стволы деревьев. Позади слышался издевательский смех, произнесенные 
заклинания преследователя отдавались болью во всем теле. Все его силы таяли. Пытаясь 
запутать следы, молодой человек несся сквозь кусты, ручьи и болота. Измазавшись в 
грязи и в крови стекающей из ран по всему телу, он бежал и бежал. 
Казалась, что последние капли силы вот-вот покину Аракиса, но к счастью позади была
лишь тишина,  и он понял, что оторваться от преследования получилось. Удалось ли 
вампиру скрыться или просто преследователю он стал не интересен, было не ясно. Да это
и не важно. Зрение постепенно восстановилось. Боль проходила, а точнее ее заглушала 
жажда. Аракис бежал не различая направления, и теперь не мог определить где он 
находится. 

Вампиру удалось различил в зарослях каменную стену. Судя по всему она была возведена 
много столетий назад. Покрытая мхом, и растущими из трещин растениями, стена 
возвышалась перед Аракисом.  Пройдя вдоль нее он наткнулся на огромные черные ворота. 
Настворках были закреплены огромные буквы, сделанные из черного метала. При закрытых 
воротах буквы складывались в слово:&quot;Invader&quot;. Что это Аракис не знал. Было видно, 
что здесь давно некого не было и воротами некто не пользовался. Молодой человек 
попытался сдвинуть створки, но только коснувшись поверхности, провалился во тьму.

Аракис за столь короткий срок прибывания в этом мире встречал много разных людей, 
эльфов, сатиров, гигантов и других существ, в том числе и себе подобных, прячущихся 
от солнца в ночи. Некоторые из них оказывали помощь молотому человеку, но он все 
равно чувствовал одиночество. Он был одинок в своих путешествиях, в своих сражениях, 
всвоих победах и поражениях. Он был чужим в городах и селах, понимая что он не такой 
как все. Но сейчас он почувствовал, что он не один в ночи, что он не один во тьме, 
что к эти вратам его привел ОН. &quot;С прибытием в орден, брат!&quot;, - голос Черного 
Властелина прогрохотал в голове Аракиса
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>31 янв 2019</date>
    <from>Shazam</from>
    <id>1548927977</id>
    <subject><c t="x">Предсмертные стихи самурая</c></subject>
    <text><c t="x">**********

Когда из дому я в дорогу уходил,
Сельди просьбам помочь подчиняясь,
Говоря со мной, моя мать
Все боялась мое тело искать.

**********

Истина, воплощенная в буддах,
Прошлого, настоящего и грядущего,
Ученье, переданное отцами, -
Все на кончике пропавшего танто.

**********

Не нужны надписи для камня моего,
Скажите просто здесь: он был и нет его!



&quot;Предсмертные стихи самураев&quot; перевод Чигринская О. А. 
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>31 янв 2019</date>
    <from>Shazam</from>
    <id>1548930267</id>
    <subject><c t="x">Предсмертные стихи самураев (избранное)</c></subject>
    <text><c t="x">**********

Кто в мире родился,
Тому суждено умереть.
Не бывает иначе.
В мире, где нет законов,
Это и есть закон.

**********

Дом опустел,
И хозяина больше нет,
Но красная слива,
Что на крыше пустила корни,
Не забывает весны.

**********

В далёком краю
Ухожу во глубины
Бездонной реки,
Не обняв напоследок
Любимой супруги стан.

**********

С пустыми руками пришел
Я в этот мир, и босым
Ныне покину его.
Приход мой и мой уход
Случайно с миром совпал.

**********

Когда бы я
Не ведал, что я мертв, -
Тогда, наверное,
Об этой жизни
Я сожалел бы, покидая мир.

**********

И победитель,
И побежденный
В игралище этого мира -
Не больше чем капля росы, 
Не дольше проблеска молний.

**********

Радуйся дружбе.
Вчерашнего дня
Не вернуть.
Ароматом цветущей вишни
Наслаждайся сегодня.

**********

О юные!
Коль смерти вы боитесь -
Умрите сей же миг.
Ведь умерев
Однажды - вы вдругорядь не умрете!
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>01 фев 2019</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1549015560</id>
    <subject><c t="x">ко Тьме. как это описано в легендах (выдержки из летописей, недоеденные крысами)</c></subject>
    <text><c t="x">В комнате Знаний в Башне Магического Искусства оммёдзи копался в забитом
книгами, манускриптами, скрижалями, древними летописями большом  книжном 
шкафу в поисках Той Самой Книге в Антроподермическом переплёте. &quot;</c><c t="fgdg">Где  же 
она?</c><c t="fgdx"> - в сердцах произнес маг, -  </c><c t="fgdg">и здесь её нет!</c><c t="fgdx">&quot;.  
Захлопнув шкаф он спустился в Прихожую.
 - </c><c t="fgdg">Сенешаль, где книга?</c><c t="fgdx">
 - </c><c t="fgdg">Приветствую тебя, мудрец.</c><c t="fgdx">
 - </c><c t="fgdg">Сенешаль!</c><c t="fgdx"> - нахмурился чернокнижник, - </c><c t="fgdg">Мне нужна книга!</c><c t="fgdx">
 - </c><c t="fgdg">Всё в шкафу!</c><c t="fgdx"> - уверенно ответил человек-пламя, и намекая что разговор 
закончен, отвернулся к двери.
 - </c><c t="fgdg">Её там нет</c><c t="fgdx">, - не отставал маг.
 - </c><c t="fgdg">Запрещено говорить</c><c t="fgdx">, - не поворачиваясь ответил Сенешаль.
Чернокнижник исподлобья продолжал сверлить взглядом затылок стража. 
 - </c><c t="fgdg">Ладно</c><c t="fgdx">, - сдался Сенешаль, - </c><c t="fgdx">но я бы не советовал, одарённый...</c><c t="fgdx">
 
Чернокнижник пнул овчарку и прошел в постройку. Он остановился у южной стены 
чулана в детской. Там лежала Злая Книга! Та самая книга, которую  не  смогли 
(или не захотели?) доставить даже маги  Клана  в  свою  Башню.  Постояв  еще 
немного, оттягивая долгожданный момент, одарённый открыл книгу...

&quot;</c><c t="fgdg">Сколько прошло времени? Как я здесь очутился?</c><c t="fgdx">&quot; - маг таращился на  врата  Ада.
Не услышал,  не  увидел  -  почувствовал,  рядом  кто-то  стоял.  Чернокнижник 
медленно повернул голову. За левым плечом у него стоял Смерть. Пустые глазницы 
его, в глубине которых горели крохотные синие огоньки, тоже смотрели в сторону 
ворот. На его черепе застыла ухмылка.
 - </c><c t="fgdg">Добрый  вечер</c><c t="fgdx">, - низким  и  тяжёлым,  напоминающим  грохот  захлопывающихся
свинцовых дверей в подземелье и звон погребальных колоколов, произнёс Смерть.
&quot;</c><c t="fgdg">А может и не за мной!</c><c t="fgdx">&quot; - подумал было маг.
 - </c><c t="fgbW">В</c><c t="fgbC">ж</c><c t="fgdc">уу</c><c t="fgbC">уу</c><c t="fgbW">х</c><c t="fgdx">, - издала звук Коса...

 - </c><c t="fgdg">Я что умер?</c><c t="fgdx"> - удивленно глядя на своё покойное тело, мысленно спросил маг.
 - </c><c t="fgdg">Ты перерождаешься! Пойдём, пора!</c><c t="fgdx">

В новом теле ученик магии шагал знакомыми улицами Подземелий. Знакомым? Он был 
здесь впервые! Что-то вело его. Манило к себе. И это что-то  было  уже  совсем
рядом. 

Начинающий маг стоял перед Созерцателем невиданных размеров,  парящим  посреди 
просторной залы. 
 - </c><c t="fgdg">Пришла пора послужишь моей цели</c><c t="fgdx">, - послышалось из пасти заполненной клыками.
Десяток стебельчатых глаз вокруг головы Созерцателя, засветившись  октариновым
цветом, сковал движения  мага,  для  надежности  окутав  его  тело  магической
паутиной. Большой глаз на летающем  шаре  открылся  шире,  и  тоже  засветился 
октарином. Человек почувствовал, как магия уходит из его тела,  рекой  вытекая
в сторону Созерцателя. И как только последние капли Силы покинули тело, бурным
потоком пустоту заполнила новая Сила. На этот раз Темная.
- </c><c t="fgdg">Отправляйся к Колодцу. Тебя там ждут.</c><c t="fgdx">
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>01 фев 2019</date>
    <from>Miyamoto</from>
    <id>1549015667</id>
    <subject><c t="x">ко Тьме. как было на самом деле (выдержки из собеседования)</c></subject>
    <text><c t="x">Вымышленный бог зла Амацумикабоси сидел за  столом  черного  мрамора,  делая 
остроотточенным карандашом  пометки  в  блокноте.  Напротив  сидел  кандидат.
- </c><c t="fgdg">Работали в смежных организациях?</c><c t="fgdx"> - Амацумикабоси поднял глаза на кандидата, 
посмотрел на (</c><c t="fgbR">М</c><c t="fgbD">антию</c><c t="fgdx">), - </c><c t="fgdx">Ад значит</c><c t="fgdx">, - озвучил он, делая пометку в блокноте.
Кандидат охотно закивал.

- </c><c t="fgdg">Достижения в последнее время?
- </c><c t="fgdg">Геноцид в деревнях смурфов и  гномов,  Новом  Талосе,  изумрудном  лесу  и 
Камелоте</c><c t="fgdx">, - немного подумав, кандидат  добавил, -  </c><c t="fgdg">скормил  несколько  детей
людоедам.</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Вы прям настоящий Бармалей</c><c t="fgdx">, - оскалив пасть с клыками, произнесло божество, 
делая пометку в блокноте.
Кандидат злобно ухмыльнулся.

- </c><c t="fgdg">Профессиональные навыки?</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Могу накладывать тёмную ауру</c><c t="fgdx">, - с гордостью ответил кандидат, - </c><c t="fgdg">в ней я 
выгляжу более ... зловеще!</c><c t="fgdx">

- </c><c t="fgdg">Ваши жизненные принципы?</c><c t="fgdx"> 
- </c><c t="fgdg">Находясь на общих территориях, не мешайте никому. Если кто-то мешает вам, 
попросите его прекратить. Если он не останавливается, накажите его.</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Королевские Стражники?</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Они говорили мне &quot;убирайся&quot; и смеялись над моей беспомощностью!</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Пааанятно</c><c t="fgdx">, - сдела пометку Амацумикабоси.

- </c><c t="fgdg">Каких целей хотите добиться работая в нашей организации?</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Править миром, не привлекая внимания санитаров!</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Fade?</c><c t="fgdx">
- </c><c t="fgdg">Fade!</c><c t="fgdx"> 
- </c><c t="fgdg">Вы приняты!</c><c t="fgdx">
Амацумикабоси провел когтями по плечу кандидата, срывая татуировку другого
бога, оставляя на дымящийся шрам.

</c><c t="fgdx">
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>02 фев 2019</date>
    <from>Aunafay</from>
    <id>1549080681</id>
    <subject><c t="x">Начало</c></subject>
    <text><c t="x">Ну что рассказать о себе... Родился 13 числа месяца Великого Зла 657 года.Рожденным в этот день Боги обещали необычную судьбу.Так и получилось.У меня единственного среди Дроу ярко-синии глаза.Мне дали имя АнуАфей, что в переводе с языка Дроу означало - Глаза Смерти.У меня два брата и три сестры, а я самый младший в семье.Братья были Воинами Дома, а сестры жрицами Ллот.

Прошло 17 лет.

Ранним утром ко мне в комнату пришел мой старший брат.

-Вставай!Сегодня ты поступаешь в Мили-Магтир как и все мужчины дома АркенИрРрет.

-Хорошо!Пошли!

Через час мы были в Академии Воинов.Пройдя испытательный бой с гоблином меня приняли в ряды Воинов и я прошел посвящение Богу Сельветарму.Когда мы уже уходили из Академии внезапно раздался сигнал тревоги.

-Тревога!На нас напали!Враги в главном зале!Все на защиту!

Тихо подкравшись к Храму мы обнаружили группу приключенцев дварфов с поверхности.Воин,паладин,клерик и маг.

-Зажги свет Торин!

...

-Дроу!Их слишком много!Бой!

Воины атаковали Воина-дворфа и паладина.Маг кидался волшебными стрелами,горящая рука,электрический захват и мерцал.Жрица колдовала лечить средние раны.Через пару минут два из пяти Дроу были убиты.Понимая что мы проигрываем я атаковал башем жрицу.Баш!Крит!Крит!Крит!Крит!Крит!Жрица мертва.Теперь маг.Баш!Удача!Добьем!Внезапный удар воина отправил меня на пол и я потерял сознание.

Очнулся в постели у себя дома.Рядом стоял Рилен.

-Ты как?

-Нормально.Мы победили?

-Да!После того как ты убил жрицу подоспели еще воины и мы их схватили.Собирайся!Мать хочет чтобы ты присутствовал на жертвоприношение захватчиков в Храме Ллос.


В темном Храме Ллос был полумрак.На кровавом алтаре лежал паладин.Воин и маг уже были принесены в жертву.Верховная Жрица занесла ритуальный крис над бородатым дворфом как вдруг застыла в трансе.

-Аунафей подойди ко мне!Быстрее!

-Да Матрона!

-Ты знаешь со мной только что разговаривала Ллос.Она сказала что ты третий сын и Ей понравились твои глаза...За принесение тебя в жертву она обещала мне свою благосклонность! Поэтому ты должен умереть!

Внезапный удар в сердце.

Я умираю!

Нет!

Слабость,проклятие,слепота,яд.

Раздался дикий крик :

-Это мой Воин!Он не достанется тебе Ллос!

Перед взором явился большой черный Драук.Бог Селветарм.

-Ты хорошо сражался!Поэтому я не отдам тебя Ллос!

-Ты отправишься в Цаство Теней.Там она тебя не достанет.Прощай Воин!
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>02 фев 2019</date>
    <from>Aunafay</from>
    <id>1549098259</id>
    <subject><c t="x">Рыцарь Смерти</c></subject>
    <text><c t="x">Где-то в Царстве Теней.

Вспышка!На земле лежит тело Дроу.

-Ох!Моя голова!Что со мной и где я?

Смотрю на себя.

На груди рана от удара крисом.Сердце не бьется.Значит я Умер.

Осматриваюсь.

Темно.На небе висит скрытое тучами солнце.Вокруг темный мрачный лес.Вокруг мертвые,высохшие деревья.Пора идти искать отсюда.Насколько я помнил из легенд Царство Теней является мостом к окончательной судьбе для мертвых.Властвует здесь Королева Воронов - богиня смерти, судьбы и зимы.Значит мне нужно искать Цитадель Королевы воронов Леферну.

Куда же идти? Наверно налево.То есть на запад.Главное правило лабиринта или если вы потерялись - выбрать одну сторону и идти в том направлении.Надеюсь повезет.

Пройдя пару шагов что то привлекло мое внимание.Посреди поляны в траве лежал талисман в виде головы ворона черного цвета.Поднял.Пригодится.

Через два часа хода через чащу леса и буераки, с оврагами вышел на берег реки.Впереди виднеется замок.

Пойду посмотрю.

Вблизи замок выглядел древним и заброшенным.Пройдя через разбитые ворота вышел на пыльную улицу.На севере Крепость, западнее величественный Храм.По привычке пошел налево к Храму.
Вход Храма зиял чернотой.Внутри на северной стене был изображен черный ворон.Пройдя через анфилиаду дверей вышел в большой зал.Посредине стоял величественный алтарь.Подойдя поближе рассмотрел что он был из черного камня и сиял.Решил пожертвовать вещи.Положил поломанную броню,меч и подумав талисман.Как только талисман коснулся алтаря раздался хлопок и меня куда-то потащило.

-Вот ты и попался Вор!Готовся умереть!

-Аааа...

-Хм!Дроу!Мертвый!Не кендер.

-Вы кто? И где я?

-Ты что смертный не узнашь меня!?Я Королева Смерти!А ты находишься в Леферне моей Цитадели.

...

-Синии глаза у Дроу!Рожденный в День Великого Зла!Убитый собственной матерью!Жертва Ллос которая так и не досталась ей!А ты интересный!Хочешь служить мне?Могу воскресить тебя в качестве ревенанта.Будешь служить мне Рыцарем Смерти.

-Сможешь отомстить Верховной Жрице и Ллос.

-Основные правила

Не жалей тех, кто страдает и умирает, ибо смерть естественный конец жизни.  
Ломай гордецов, пытающихся сбросить оковы судьбы. Будучи инструментом Королевы Воронов, ты должен наказывать надменных.Это означает, что в обязанности жрецов Королевы входит борьба с разумной нежитью в том числе.
Приглядывай за культами Оркуса и искореняй их при появлении. Демонический повелитель нежити стремится захватить трон Королевы Воронов.

-Согласен?

-Да!!!

Ваше мировоззрение меняется с хаотично-злого на нейтрально-злое.Приобретен класс анти-паладин.Вы Ревенант раса Дроу.Сменено имя С Аунафея на Морохир!

-В Город Дроу тебе пути нет.Будешь жить в Старом Мидгаарде.

-Твое задание!Убей хаосита воришку кендера Мо!Я хочу чтобы его душа попала ко мне!Так как он очень хитрый и постоянно прячется в Цитаделе Хаоса тебе надо стать сильнее и приобрести верных стороников.

-В Андердарке живет Черный Властелин!Его ближайшие помощники вампир Аракис и некромант Миямото.Выполни их задание и вступи в клан.Ты приобретешь умение злокозненый взгляд, который поможет тебе выследить Мо.


Разговор с Князем Тьмы Аракисом

-Хочешь в клан?Докажи что ты зло во плоти!Убей 500 добрых существ и принеси накидку Ангела с Темного Континента!


Прошло два года.За это время были истреблены Смурфы, Гномы,Пикси,Никси,Дриады и еще куча добрых существ.

Окрепнув и став сильнее в проклятиях и магии я решил убить Ангела.

Войдя в портал на Старом Капище телепортировался в Мидгаард.На набережной я купил каноэ.Мой путь лежал на Темный континет.

На следующий день прибыл в Новый Талос.от него поплыл на каноэ на восток и северо-восток.Вот и Темный Континент!На пляже стоял Прекрасный светлый ангел.Битва началась.

-Слепота!Проклятие!Яд!Получилось!

Ангел навесил огонь фей и яд.Начинаю бить Ангела призрачным клинком и колдовать волшебную стрелу.Через пару минут все было кончено.Враг повержен и черная накидка у меня.Пора встретиться с Аракисом.

-Так посмотрим!550 добрых существ и накидка ангела!Добро пожаловать в клан Брат!
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>03 фев 2019</date>
    <from>Kepply</from>
    <id>1549165259</id>
    <subject><c t="x">Страна Грез</c></subject>
    <text><c t="x">Позвольте представиться- Кеппли!Кендер ростом с метр с кепкой,большими зелеными глазами и песочными волосами заплетенными в тугой конский хвост.
Обладатель пытливого ума,невероятного любопытства и маленьких шаловливых ручек.
Именно любопытство и моя несравненная удача привели меня в Дримленд.
Тихое ранее утро в Кендерморе.Я проснулся с хорошим настроением ведь сегодня мне исполнилось семнадцать лет, а значит пора пройти посвящение в Храме Богу Кендеров-Рейстлину Маджере.
Умывшись и надев свои самые лучшие вещи я отправился в Храм.На улице никого не было.Видимо спят еще.Вдруг впереди у таверны раздался крик
-Чертовы Кендеры!Где мой меч и щит?Я вас спрашиваю!?
Передомной стояла группа приключенцев людей-Паладин,Маг и Жрица.Видимо не только я ранняя пташка!Интересно что у них есть в карманах?
Спрятавшись и подкравшись к магу запустил руку к нему в сумку.Удача!так что там?зелья, свитки,золото и опана-Скипетер Власти!Так пора делать ноги!
Оставив позади кричащих и ограбленных хуманов я пошел в Храм.Вот так Удача!Рестлин будет доволен улову.
Зайдя в Храм я поклонился Старшему Жрецу и прошел к алтарю.Алтарь представлял собой большой белый камень накрытый красным покрывалом и на нем стояло прекрасное блюдо и золотые кубки.Все было намертво прибито гвоздями!Ну ладно!Не вороватьже пришел а жертвовать...Хотя...
Положив свитки и зелья,кучку куриных перьев,погнутую отмычку я начал молиться.Ничего не происходит!А если так?Добавил Скипетер Власти и запел.
-О Великий Бог Кендеров Растлин будь так добр ко мне!Одари меня своей милостью!Поспособствую в воровских делах!Даруй Удачу...
И так двадцать минут.
-Все хватит!У меня от тебя голова трещит!Вот надоже с утра пораньше взывать ко мне!!Поспать не дадут!
Передомной стоял Бог Растлин.Человек-маг одетый в звездную робу,на поясе куча сумочек ,на голове зеленый хохолок.
-О что тут у нас?Скипетер Власти?Поглядим-ка...
Пора!Запустив руку в карман Маджере понадеялся на Удачу!Пыш!Хлоп!Обломс!Хотя вот какая то книга попалась!Кусается!Похоже не заметил...
-Хахаха!А ты наглый!Никто из кендеров не может меня ограбить так как я Бог!
-Вот тебе мое благословение и отправляйся ты в Страну Грез!Там тебе буду рады!Хе-хе!
Открылся портал и меня в него затащила неведомая сила.
Через некоторое время на площади Мидгаарда.Хлоп!
-Добро пожаловать Кеппли!
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>03 фев 2019</date>
    <from>Kepply</from>
    <id>1549171819</id>
    <subject><c t="x">На службе ХАОСУ!</c></subject>
    <text><c t="x">Страна Грез!Мир открытый,прекрасный и полный неведомых тайн!Но как же я скучаю по Кендермору!!Старик Флоппи,сестренка Мара...
Смахнув невольные слезы я отправился на Храмовую площадь Мидгаарда к Русалке за очередным заданием.
-Задание выполнено!Вот Ваши двадцать квестовых очков и двенадцать золотых!
-Пишь!А подскажи любезная кто может знать о межмировых порталах?
-Хотите задание?
-Дура!...
Отошел от Русалки.Внезапно заурчал живот.Пора подкрепиться.Пойду к булочнику &quot;найду еду&quot;!
Стоя в У Храмового Алтаря неспешно ем пирог и пью морс.Ляпота!Вот кто бы еще помог с возвращением домой.
Хлоп!Рядом появился хуман одетый в лохмотья и с минимум жизни.
-Ты откуда?
-Камелот!Черт бы побрал этого Мерлина!...
Дальше пошли сплошные ругательства, а я задумался.Ведь кто может знать о порталах как не Маги?Пойду и я навешу этого Мерлина.
...
-Здраствуйте!Не ходите на север там Демон!Что вы хотели?
-Да вот может знаете как мне вернуться в Кендермор?
-Это где?
-Мир Кринна.
-Эммм...Вот что молодой человек!Я могу Вам помочь если вы принесете мне злую книгу!
-А где она?
-Последний раз она была в полях на севере от Старого Мидгаарда.
...
А вот и Хатка.Зайдем.Посмотрим.Но как только мои пальцы коснулись книги меня обдало волной жара и кудато телепортировало...

Где-то в Аду
-Милорд мы поймали нарушителя!
-Ведите его сюда!

Я находился в Тронном Зале Ада.Передо мной стоял Бог Хаоса Асмодей окруженый Баатеразу.
-И что тебе понадобилось в Аду Кендер?Решил что нибудь своровать?Мухаха...Готовься к смерти.Твоя Душа будет служить мне Вечно!
-Хотя я чувствую в тебе Хаос!Покажи что у тебя в сумке!
-Книга Хаоса из иного Мира!...Не хочешь ли служить мне и присоединиться к Хаосу?
-Мой Бог Растлин Маджере!Но я не против быть Хаоситом!
-Хорошо!

Вы приняли сторону ХАОСА!
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>04 июн 2019</date>
    <from>Hart</from>
    <id>1559625537</id>
    <subject><c t="x">О лимитах, Верховном Маге, и его Верховной Подлости</c></subject>
    <text><c t="x">Я недавно появился в Мире Грёз, но уже кое-что о нём знал. Мои Предки жили здесь много веков назад, и я впитал их Знание. Душа моя выбрала тело молодого полуэльфа-вампира, и я начал изучение этого мира.
Многое из Знаний Предков уже устарело, но с каждым днём я становился сильнее, и продолжал свои исследования.
С другими Одушевлёнными я особо не общался, предложенную помощь вежливо отклонял - ведь куда интереснее преодолевать трудности самому.
Кланы меня пока тоже не интересовали, хоть я и многое знал о них от своих Предков. Время шло, я выполнял задания, становился сильнее, пока в итоге не перестал получать опыт за убийства.
Тогда внезапно из невидимости появился Верховный Маг, предложив мне дуэль. 
Посмотрел я на этого мага, увешанного древними артефактами, подумал про себя &quot;видимо, совсем ему скучно&quot;, но вслух сказал лишь: </c><c t="fgbY">[</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] </c><c t="fgbW">&apos;</c><c t="fgbM">Не интересует, спасибо</c><c t="fgbW">&apos;. 

</c><c t="fgdw">Прошло с того момента несколько недель, и решил я проверить легенды о древных артефактах, именуемых лимитами. Пришел на остров дракири, навестил лаэркай мастера. Действительно, на руке у него был искомый мной артефакт.
Пока я дрался с лаэркай мастером, внезапно снова появился тот самый Верховный Маг, и тоже напал на мою цель. Долго мастер не прожил, но Боги в тот день были на моей стороне, и последний удар был за мной. А дальше всё было как во сне:
Ты берёшь Силу Лаэркай из трупа Мастера Лаэркай.
Ling Ling произносит &apos;</c><c t="fgbG">это мой браслет!</c><c t="fgdw">&apos;
Ты смотришь на Силу Лаэркай.
Ты пожимаешь плечами. Ты произносишь &apos;</c><c t="fgbG">не вижу на нём такой надписи</c><c t="fgdw">&apos;
Ты надеваешь Силу Лаэркай вокруг левого запястья.

На Верховного было жалко смотреть: он весь побледнел, и стал сильно потеть. Чем-то напомнил одно тощее существо из параллельной вселенной по имени Голлум.
Ну, я ведь добыл артефакт в честном соревноваии. А где один - там и другой. Решил я проведать и Здрени Мстителей. И снова открылись магические врата, и появился Верховный Маг. Он мешал мне сражаться с мстителями, но я всё равно смог их одолеть. 
Что-то тут нечисто, подумал я. И действительно. Мелодично прозвенели колокольчики, мстители появились снова, а на шее у одного из них я увидел Клятву Мести. Вот это да! Повторялась ситуация с Мастером Лаэркай.
И снова удача! Последний удар принадлежал мне! А дальше произошло следующее:
Ты берёшь Клятву Мести из трупа Здрени Мстителя.
Боги защитили Hart от Ling Ling.
Ling Ling с отвращением сплёвывает!
Ling Ling произносит &apos;</c><c t="fgbG">дерись со мной!</c><c t="fgdw">&apos;
Боги защитили Hart от Ling Ling.
Ling Ling произносит &apos;</c><c t="fgbG">я вырву твоё сердце!</c><c t="fgdw">&apos;

Да, у Верховного, кажется, окончательно крыша поехала. От таких надо держаться подальше.
Ушёл я в одно укромное место, а маг всё бесновался. Сжалился я над ним, вызвал аукционера, да и выставил артефакты на аукцион за 1 золотую. Не хотел я снова встречаться с этим сумасшедшим.
Но сообщение ему передал. </c><c t="fgbY">AUCTION: забирай свои безделушки. Забыли, видимо, Шалафи, что Сила в Знании. [</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] </c><c t="fgbW">Ling Ling : </c><c t="fgdw">&apos;</c><c t="fgbM">и заберу</c><c t="fgdw">&apos; - было мне ответом.

На этом история могла бы закончиться, но она, к сожалению, из 3 частей. Расскажу теперь о Подлости.
После описанных событий выбрала моя душа новое тело, и переродился я самураем, мастером меча. Оттачивал воинское исскусство в битвах, и после очередной битвы воззвал к Богам о возвращении меня в родной город.
Уставший после битв, вошёл я в портал, но оказался не в Храме Лео, а в логове чудовищ. Оказалось, что Верховный на меня за что-то сильно обиделся, всё это время за мной следил, и поставил перед обычным порталом свой портал.
Конечно, не смог я справиться с чудовищами, и так заработал я свою первую смерть. На этом всё не закончилось: маг привёл в город Аффлаков и Тисахна, устроив за мной целую охоту.
Но в Мире Грёз даже смерть в итоге делает нас сильнее, Верховный. Однажды и ты это узнаешь на своей шкуре. Может, не в этой жизни, и не в следующей. Но твоя Подлость рано или поздно будет наказана.
</c></text>
  </node>
  <node>
    <date>16 июн 2019</date>
    <from>Hart</from>
    <id>1560681186</id>
    <subject><c t="x">Верховный Трус</c></subject>
    <text><c t="x">С моей предыдущей истории прошло немного времени, но сегодня вновь появился повод взяться за перо.
Как вы помните, я твёрдо решил научить Верховного Мага таким важным качествам, как &quot;честь&quot; и &quot;достоинство&quot;. Дело ведь не только в банальной мести.
Я всерьёз задумался о том, что доступ таких неуравновешенных субъектов, как Ling Ling, к сильнейшим магическим источникам - это страшная опасность для всего Мира и его жителей.
Некоторые из нас помнят, что эти маги творили в прошлом. Однажды сами Боги ужаснулись их деяниям, сошли с небес, и сожгли дотла их старую Башню. Ну а маги просто перебрались в другое место. Как тараканы.
Но сегодня не урок истории, вернёмся в Настоящее. Я переродился ещё два раза, хорошо освоив профессии самурая и воина.
Почему воинские профессии? Да потому что в этом мире есть только одно сообщество, которое, как и я теперь, понимает угрозу, исходящую от магов. </c><c t="fgbR">Братство Ярости</c><c t="fgdx">.
К сожалению, никого из руководства клана я так и не смог застать. А без них в клан не принимали. Я писал много писем, но все они оставались без ответа. Я разбил лагерь около их Пещеры, и тренировался дни и ночи напролёт.
В один прекрасный момент судьба улыбнулась мне, и когда я в очередной раз проснулся, встречая новый день, радости моей не было предела:
Ты принят в клан </c><c t="fgbR">BattleRager</c><c t="fgdx">. Наконец-то я вступил в общество единомышленников!
Я познакомился с прославленным Powerman&apos;ом, который научил меня некоторым доселе неизвестным воинским трюкам. Я стал ещё отчаянней оттачивать своё мастерство.
Новость, конечно, дошла и до Верховного, который тут же принялся хохмить:

</c><c t="fgbY">[</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] </c><c t="fgbW">Ling Ling : &apos;</c><c t="fgbM">пойду чайник мастерить</c><c t="fgdx">&apos;
</c><c t="fgbY">[</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] </c><c t="fgbW">Ling Ling : &apos;</c><c t="fgbM">готовься</c><c t="fgdx">&apos;
</c><c t="fgbY">[</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] &apos;</c><c t="fgbM">хоть самовар</c><c t="fgdx">&apos;
</c><c t="fgbY">[</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] </c><c t="fgbW">Ling Ling : </c><c t="fgdx">&apos;</c><c t="fgbM">а ты не в курсе? ))</c><c t="fgdx">&apos;
</c><c t="fgbY">[</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] </c><c t="fgdx">&apos;</c><c t="fgbM">я знаю то, что мне дано. остальное придёт с опытом</c><c t="fgdx">&apos;
</c><c t="fgbY">[</c><c t="fgbG">ic</c><c t="fgbY">] </c><c t="fgbW">Ling Ling : </c><c t="fgdx">&apos;</c><c t="fgbM">так и шо, солдатик, когда тебя в гости ждать?</c><c t="fgdx">&apos;

И всё в таком духе. Ну что ж, излишняя языкастость всегда была отличительной чертой магиков - не зря они всё время что-то там бормочут.
Прошло ещё некоторое время, и в один прекрасный день я понял, что моё мастерство наконец-то достигло нужного уровня. Powerman похлопал меня по плечу, и отправил на поиски болтливого мага.
Довольно быстро я нашёл Ling Ling&apos;а, прогуливающегося по Мидгаарду со своей напичканной магическими зельями крысой. Первозданная ярость охватила меня, я достал мечи из ножен, и стал рубить что есть мочи.
С удовлетворением я заметил, что здоровье мага быстро ухудшалось. Мои удары быстро находили брешь в его обороне, и даже магические трюки вроде мерцания не помогали ему. Каждый мой взмах меча оставлял тяжёлые раны на его теле.
Маг от страха похудел известным и донельзя противным образом как минимум на фунт, и </c><c t="fgbR">в ужасном состоянии </c><c t="fgdx">сбежал с поля боя - только пятки сверкали.
Свою верную крысу он тоже оставил на произвол судьбы. Но не хотел я в этот день гневить Крысиного Бога.
Задумался я, а куда мог убежать этот, простите мой оркский, обосранец? Конечно же, в свою башню! Я быстро направился следом, через зеркальный лабиринт, к их святилищу. Выломал входную дверь, и вступил в бой Сенешалем Ордена </c><c t="fgbB">Шалафи</c><c t="fgdx">.
Думаете, Верховный стал защищать своего Брата по ордену? НЕТ! Он забился в самый укромный и грязный уголок своей богопротивной башни, а коленки его тряслись так, что было слышно даже в прихожей!
Сенешаль без помощи Ling&apos;а не смог долго противостоять мне, и отошёл в мир иной. Как вы думаете, что сделал тогда Верховный Маг? Бился до последней капли крови, защищяя своё святилище и магический источник за семью печатями? 
ХА! Как бы не так! Он просто вошёл в магический портал, да и скрылся восвояси.
Ну а я забрал ключ из рук павшего смертью храбрых Сенешаля, да и лишил этих мерзких </c><c t="fgbB">Шалафи</c><c t="fgdx"> части их магической силы.

Ты открываешь ключом </c><c t="fgdm">Огромный фиолетовый алтарь</c><c t="fgdx">.
Ты открываешь </c><c t="fgdm">Огромный фиолетовый алтарь</c><c t="fgdx">.
Ты берешь </c><c t="fgdy">Магический Шар </c><c t="fgdx">из </c><c t="fgdm">Огромного фиолетового алтаря</c><c t="fgdx">.
</c><c t="fgdm">Огромный фиолетовый алтарь </c><c t="fgdx">растворяется и исчезает!

Разочаровал ты меня, Верховный. Но мы с тобой ещё встретимся, трус. А пока - спасибо за трофей. Буду носить его в память о твоей ничтожности. </c><c t="fgbR">Ты накидываешь пончо из кожи Сенешаля вокруг тела</c><c t="fgdx">.
</c></text>
  </node>
</NoteBucket>
